{"periodicos": {"1": {"nombre": "DiarioLibre", "url": "https://www.diariolibre.com/rss/portada.xml"}, "2": {"nombre": "Hoy", "url": "https://hoy.com.do/feed/"}, "3": {"nombre": "ElDia", "url": "https://eldia.com.do/feed/"}, "4": {"nombre": "ElCaribe", "url": "https://www.elcaribe.com.do/feed/"}, "5": {"nombre": "ElNacional", "url": "https://elnacional.com.do/feed/"}}, "DiarioLibre": {"1": {"title": "Leonel Fern\u00e1ndez habla sobre las elecciones en Venezuela", "link": "https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/leonel-fernandez-habla-sobre-las-elecciones-en-venezuela/2799492", "summary": "<p> El <strong>expresidente</strong> <strong>Leonel Fern\u00e1ndez</strong> expres\u00f3 este viernes&nbsp;\"gran satisfacci\u00f3n\" por el hecho de que el proceso electoral en <strong>Venezuela</strong>&nbsp;\"haya culminado en paz\", sin ning\u00fan &nbsp;acto de violencia f\u00edsica\" que lamentar.&nbsp;</p><p>El pol\u00edtico dominicano lleg\u00f3 hoy al pa\u00eds suramericano, junto a otros exmandatarios de la <strong>regi\u00f3n</strong> para participar como <strong>observador</strong> de los <strong>comicios</strong> del domingo.</p><p>En las <strong>elecciones</strong>, el actual gobernante <strong>Nicol\u00e1s Maduro</strong> busca continuar y se enfrenta a Edmundo Gonz\u00e1lez Urrutia, candidato de la <strong><strong>oposici\u00f3n</strong></strong>.&nbsp;</p><h2>Samper llama a respetar <strong>comicios</strong></h2><p>El <strong>expresidente</strong> colombiano <strong>Ernesto Samper</strong> (1994-1998) tambi\u00e9n est\u00e1 en el grupo de veedores <strong>internacionales</strong>, y llam\u00f3 este viernes a reconocer en \"todo el mundo\" el resultado de las <strong>elecciones</strong> presidenciales que <strong>Venezuela</strong> celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo domingo</p><p>\"Venimos en un tema de buena voluntad para que esto salga bien, hacemos un llamado general para que todo el mundo acepte los resultados del pr\u00f3ximo domingo, la <strong>democracia</strong> consiste en eso\", dijo ante periodistas el colombiano en Caracas, donde particip\u00f3 en una <strong>reuni\u00f3n</strong> de veedores <strong>internacionales</strong>, organizada por el Consejo Nacional Electoral (<strong>CNE</strong>).</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/estados-unidos/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-chile-protesta-por-veto-a-senadores/2799439?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Chile env\u00eda nota de protesta a Venezuela por impedir ingreso de senadores invitados\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-chile-protesta-por-veto-a-senadores-focus-min0.02-min0.25-149-99.jpg\" title=\"Chile env\u00eda nota de protesta a Venezuela por impedir ingreso de senadores invitados\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/estados-unidos\" title=\"Estados Unidos\">Estados Unidos</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/estados-unidos/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-chile-protesta-por-veto-a-senadores/2799439?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Chile env\u00eda nota de protesta a Venezuela por impedir ingreso de senadores invitados\">Chile env\u00eda nota de protesta a Venezuela por impedir ingreso de senadores invitados</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/expresidentes-que-no-viajaron-a-venezuela-eran-invitados-de-oposicion/2799361?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Expresidentes que no pudieron viajar a Venezuela iban como invitados de la oposici\u00f3n\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/intento-de-fraude-en-elecciones-de-venezuela-debe-ser-castigado-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Expresidentes que no pudieron viajar a Venezuela iban como invitados de la oposici\u00f3n\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/expresidentes-que-no-viajaron-a-venezuela-eran-invitados-de-oposicion/2799361?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Expresidentes que no pudieron viajar a Venezuela iban como invitados de la oposici\u00f3n\">Expresidentes que no pudieron viajar a Venezuela iban como \"invitados\" de la oposici\u00f3n</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/politica/general/2024/07/24/leonel-observara-las-elecciones-presidenciales-de-venezuela/2796506?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Leonel Fern\u00e1ndez participar\u00e1 como observador en elecciones de Venezuela\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/05/16/imagen-img-20240516-wa0060--1_1-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Leonel Fern\u00e1ndez participar\u00e1 como observador en elecciones de Venezuela\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/politica/general\" title=\"General\">General</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/politica/general/2024/07/24/leonel-observara-las-elecciones-presidenciales-de-venezuela/2796506?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Leonel Fern\u00e1ndez participar\u00e1 como observador en elecciones de Venezuela\">Leonel Fern\u00e1ndez participar\u00e1 como observador en elecciones de Venezuela</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Explic\u00f3 que los m\u00e1s de 600 invitados <strong>internacionales</strong> recibieron informaci\u00f3n \"de c\u00f3mo est\u00e1 organizado el <strong>sistema electoral</strong>\", que calific\u00f3 como uno \"de los m\u00e1s blindados de <strong>Am\u00e9rica Latina</strong>\".</p><p>A su juicio, los del domingo \"van a ser unos <strong>comicios</strong> realmente ejemplares para la <strong>regi\u00f3n</strong>\".</p><p>Durante la actividad, los rectores del&nbsp;<strong>CNE</strong>&nbsp;explicaron que cerca de 21,4 millones de&nbsp;<strong>venezolanos</strong>&nbsp;est\u00e1n llamados a las urnas este domingo, de los cuales 69,211 podr\u00e1n votar en 104 misiones consulares en 85 pa\u00edses.</p><h2>Denuncias de la <strong><strong>oposici\u00f3n</strong></strong><font style=\"font-size: 12px;\"></font></h2><p>Pese a las consideraciones de Fern\u00e1ndez, la agencia EFE rese\u00f1a que la principal coalici\u00f3n opositora, la <strong>Plataforma Unitaria Democr\u00e1tica</strong> (PUD), denunci\u00f3 decenas de casos de \"violencia pol\u00edtica\" durante la campa\u00f1a, debido a las detenciones de personas vinculadas con su comando de campa\u00f1a, as\u00ed como por las sanciones contra operarios que prestaron servicios a su candidato, Edmundo Gonz\u00e1lez Urrutia.</p><p><br /></p>", "description": "<p> El <strong>expresidente</strong> <strong>Leonel Fern\u00e1ndez</strong> expres\u00f3 este viernes&nbsp;\"gran satisfacci\u00f3n\" por el hecho de que el proceso electoral en <strong>Venezuela</strong>&nbsp;\"haya culminado en paz\", sin ning\u00fan &nbsp;acto de violencia f\u00edsica\" que lamentar.&nbsp;</p><p>El pol\u00edtico dominicano lleg\u00f3 hoy al pa\u00eds suramericano, junto a otros exmandatarios de la <strong>regi\u00f3n</strong> para participar como <strong>observador</strong> de los <strong>comicios</strong> del domingo.</p><p>En las <strong>elecciones</strong>, el actual gobernante <strong>Nicol\u00e1s Maduro</strong> busca continuar y se enfrenta a Edmundo Gonz\u00e1lez Urrutia, candidato de la <strong><strong>oposici\u00f3n</strong></strong>.&nbsp;</p><h2>Samper llama a respetar <strong>comicios</strong></h2><p>El <strong>expresidente</strong> colombiano <strong>Ernesto Samper</strong> (1994-1998) tambi\u00e9n est\u00e1 en el grupo de veedores <strong>internacionales</strong>, y llam\u00f3 este viernes a reconocer en \"todo el mundo\" el resultado de las <strong>elecciones</strong> presidenciales que <strong>Venezuela</strong> celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo domingo</p><p>\"Venimos en un tema de buena voluntad para que esto salga bien, hacemos un llamado general para que todo el mundo acepte los resultados del pr\u00f3ximo domingo, la <strong>democracia</strong> consiste en eso\", dijo ante periodistas el colombiano en Caracas, donde particip\u00f3 en una <strong>reuni\u00f3n</strong> de veedores <strong>internacionales</strong>, organizada por el Consejo Nacional Electoral (<strong>CNE</strong>).</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/estados-unidos/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-chile-protesta-por-veto-a-senadores/2799439?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Chile env\u00eda nota de protesta a Venezuela por impedir ingreso de senadores invitados\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-chile-protesta-por-veto-a-senadores-focus-min0.02-min0.25-149-99.jpg\" title=\"Chile env\u00eda nota de protesta a Venezuela por impedir ingreso de senadores invitados\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/estados-unidos\" title=\"Estados Unidos\">Estados Unidos</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/estados-unidos/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-chile-protesta-por-veto-a-senadores/2799439?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Chile env\u00eda nota de protesta a Venezuela por impedir ingreso de senadores invitados\">Chile env\u00eda nota de protesta a Venezuela por impedir ingreso de senadores invitados</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/expresidentes-que-no-viajaron-a-venezuela-eran-invitados-de-oposicion/2799361?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Expresidentes que no pudieron viajar a Venezuela iban como invitados de la oposici\u00f3n\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/intento-de-fraude-en-elecciones-de-venezuela-debe-ser-castigado-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Expresidentes que no pudieron viajar a Venezuela iban como invitados de la oposici\u00f3n\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/expresidentes-que-no-viajaron-a-venezuela-eran-invitados-de-oposicion/2799361?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Expresidentes que no pudieron viajar a Venezuela iban como invitados de la oposici\u00f3n\">Expresidentes que no pudieron viajar a Venezuela iban como \"invitados\" de la oposici\u00f3n</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/politica/general/2024/07/24/leonel-observara-las-elecciones-presidenciales-de-venezuela/2796506?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Leonel Fern\u00e1ndez participar\u00e1 como observador en elecciones de Venezuela\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/05/16/imagen-img-20240516-wa0060--1_1-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Leonel Fern\u00e1ndez participar\u00e1 como observador en elecciones de Venezuela\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/politica/general\" title=\"General\">General</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/politica/general/2024/07/24/leonel-observara-las-elecciones-presidenciales-de-venezuela/2796506?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Leonel Fern\u00e1ndez participar\u00e1 como observador en elecciones de Venezuela\">Leonel Fern\u00e1ndez participar\u00e1 como observador en elecciones de Venezuela</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Explic\u00f3 que los m\u00e1s de 600 invitados <strong>internacionales</strong> recibieron informaci\u00f3n \"de c\u00f3mo est\u00e1 organizado el <strong>sistema electoral</strong>\", que calific\u00f3 como uno \"de los m\u00e1s blindados de <strong>Am\u00e9rica Latina</strong>\".</p><p>A su juicio, los del domingo \"van a ser unos <strong>comicios</strong> realmente ejemplares para la <strong>regi\u00f3n</strong>\".</p><p>Durante la actividad, los rectores del&nbsp;<strong>CNE</strong>&nbsp;explicaron que cerca de 21,4 millones de&nbsp;<strong>venezolanos</strong>&nbsp;est\u00e1n llamados a las urnas este domingo, de los cuales 69,211 podr\u00e1n votar en 104 misiones consulares en 85 pa\u00edses.</p><h2>Denuncias de la <strong><strong>oposici\u00f3n</strong></strong><font style=\"font-size: 12px;\"></font></h2><p>Pese a las consideraciones de Fern\u00e1ndez, la agencia EFE rese\u00f1a que la principal coalici\u00f3n opositora, la <strong>Plataforma Unitaria Democr\u00e1tica</strong> (PUD), denunci\u00f3 decenas de casos de \"violencia pol\u00edtica\" durante la campa\u00f1a, debido a las detenciones de personas vinculadas con su comando de campa\u00f1a, as\u00ed como por las sanciones contra operarios que prestaron servicios a su candidato, Edmundo Gonz\u00e1lez Urrutia.</p><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:21:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/ernesto-samper-llama-a-reconocer-resultas-electorales-en-venezuela_1-focus-0.1-0.33-400-300.jpg"}, "2": {"title": "Crist\u00f3bal Marte sobre dopaje de Eve Mej\u00eda: \"El m\u00e1s dolido soy yo\"", "link": "https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/cristobal-marte-sobre-dopaje-de-eve-mejia-el-mas-dolido-soy-yo/2799459", "summary": "<p>Crist\u00f3bal Marte, el presidente del Proyecto Nacional de Voleibol, mostr\u00f3 su decepci\u00f3n por el fallo en una prueba de dopaje de la central <strong>Lisvel Eve</strong> Mej\u00eda, que la sac\u00f3 de los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds que arrancaron este viernes.</p><p>\u201cEl m\u00e1s dolido soy que he invertido cuatro a\u00f1os para poder estar aqu\u00ed. Estoy decepcionado\u201d, dijo Marte desde la capital francesa al tel\u00e9fono con Diario Libre.</p><p>En el cuerpo de Eve Mej\u00eda, de 33 a\u00f1os, se encontr\u00f3 el diur\u00e9tico Furosemida durante la Liga de Naciones que se disput\u00f3 entre mayo y junio entre Brasil y China.</p><p>El equipo lo inform\u00f3 este viernes que Mej\u00eda fue apartada de la Villa Ol\u00edmpica y este s\u00e1bado tomar\u00e1 avi\u00f3n hacia la Rep\u00fablica Dominicana. Geraldine Gonz\u00e1lez ser\u00e1 su sustituta y parti\u00f3 este viernes hacia Francia, por lo que estar\u00e1 disponible para el debut del conjunto, este domingo ante Italia.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/lisvel-eve-fallo-a-prueba-de-dopaje-la-apartan-de-las-reinas-en-paris/2799336?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Lisvel Eve Mej\u00eda fall\u00f3 a prueba de dopaje y fue apartada en los Juegos Ol\u00edmpicos\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/lisvel-eve-fallo-a-prueba-de-dopaje-la-apartan-de-las-reinas-en-paris-focus-min0.09-0.52-149-99.jpg\" title=\"Lisvel Eve Mej\u00eda fall\u00f3 a prueba de dopaje y fue apartada en los Juegos Ol\u00edmpicos\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/lisvel-eve-fallo-a-prueba-de-dopaje-la-apartan-de-las-reinas-en-paris/2799336?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Lisvel Eve Mej\u00eda fall\u00f3 a prueba de dopaje y fue apartada en los Juegos Ol\u00edmpicos\">Lisvel Eve Mej\u00eda fall\u00f3 a prueba de dopaje y fue apartada en los Juegos Ol\u00edmpicos</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/02/paris-2024-de-ben-johnson-a-el-caso-chino-dopaje-en-olimpiadas/2773774?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"De Ben Johnson a los nadadores chinos, los casos de dopaje en Juegos Ol\u00edmpicos\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/02/paris-2024-de-ben-johnson-a-el-caso-chino-dopaje-en-olimpiadas-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"De Ben Johnson a los nadadores chinos, los casos de dopaje en Juegos Ol\u00edmpicos\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/02/paris-2024-de-ben-johnson-a-el-caso-chino-dopaje-en-olimpiadas/2773774?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"De Ben Johnson a los nadadores chinos, los casos de dopaje en Juegos Ol\u00edmpicos\">De Ben Johnson a los nadadores chinos, los casos de dopaje en Juegos Ol\u00edmpicos</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/beisbol/diego-goris-sale-del-equipo-de-beisbol-olimpico-por-positivo-a-sustancia-controlada-AA27723232?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Diego Goris sale del equipo de b\u00e9isbol ol\u00edmpico por positivo a sustancia controlada\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/binrepository/whatsapp-image-2021-07-24-at-9-30_16893018_20210724094002-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Diego Goris sale del equipo de b\u00e9isbol ol\u00edmpico por positivo a sustancia controlada\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/beisbol\" title=\"B\u00e9isbol\">B\u00e9isbol</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/beisbol/diego-goris-sale-del-equipo-de-beisbol-olimpico-por-positivo-a-sustancia-controlada-AA27723232?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Diego Goris sale del equipo de b\u00e9isbol ol\u00edmpico por positivo a sustancia controlada\">Diego Goris sale del equipo de b\u00e9isbol ol\u00edmpico por positivo a sustancia controlada</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Marte, vicepresidente de la Federaci\u00f3n Internacional de Voleibol, dijo que la jugadora rompi\u00f3 el protocolo que hay establecido en el equipo, dirigido por el doctor V\u00edctor Figueroa. </p><p>La jugadora se expone a una sanci\u00f3n de hasta cuatro a\u00f1os de toda competencia nacional e internacional. Fue la sustancia por la que Robinson Can\u00f3 fue sancionado 80 partidos en 2018, mientras jugaba para los Marineros de Seattle.</p><p>Se trata del segundo atleta dominicano suspendido por el uso de sustancias prohibidas en plenos Juegos Ol\u00edmpicos. Ya en Tokio 2020 el pelotero Diego Goris fue sancionado al encontrarse en su cuerpo cannabis. </p><p>Eve Mej\u00eda se perder\u00e1, as\u00ed, la oportunidad de disputar sus terceras Olimp\u00edadas tras jugar en Londres 2012 y Tokio 2020.</p><p>\u201cMe siento muy mal y decepcionada conmigo misma. Fue un descuido de mi parte no haber investigado antes. El medicamento que utilic\u00e9 para controlar la retenci\u00f3n de l\u00edquido en mi cuerpo (Furosemida) el cual ha arrojado una prueba de dopaje en la pasada VLN\", dijo Eve Mej\u00eda en el comunicado.</p><p><br /></p>", "description": "<p>Crist\u00f3bal Marte, el presidente del Proyecto Nacional de Voleibol, mostr\u00f3 su decepci\u00f3n por el fallo en una prueba de dopaje de la central <strong>Lisvel Eve</strong> Mej\u00eda, que la sac\u00f3 de los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds que arrancaron este viernes.</p><p>\u201cEl m\u00e1s dolido soy que he invertido cuatro a\u00f1os para poder estar aqu\u00ed. Estoy decepcionado\u201d, dijo Marte desde la capital francesa al tel\u00e9fono con Diario Libre.</p><p>En el cuerpo de Eve Mej\u00eda, de 33 a\u00f1os, se encontr\u00f3 el diur\u00e9tico Furosemida durante la Liga de Naciones que se disput\u00f3 entre mayo y junio entre Brasil y China.</p><p>El equipo lo inform\u00f3 este viernes que Mej\u00eda fue apartada de la Villa Ol\u00edmpica y este s\u00e1bado tomar\u00e1 avi\u00f3n hacia la Rep\u00fablica Dominicana. Geraldine Gonz\u00e1lez ser\u00e1 su sustituta y parti\u00f3 este viernes hacia Francia, por lo que estar\u00e1 disponible para el debut del conjunto, este domingo ante Italia.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/lisvel-eve-fallo-a-prueba-de-dopaje-la-apartan-de-las-reinas-en-paris/2799336?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Lisvel Eve Mej\u00eda fall\u00f3 a prueba de dopaje y fue apartada en los Juegos Ol\u00edmpicos\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/lisvel-eve-fallo-a-prueba-de-dopaje-la-apartan-de-las-reinas-en-paris-focus-min0.09-0.52-149-99.jpg\" title=\"Lisvel Eve Mej\u00eda fall\u00f3 a prueba de dopaje y fue apartada en los Juegos Ol\u00edmpicos\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/lisvel-eve-fallo-a-prueba-de-dopaje-la-apartan-de-las-reinas-en-paris/2799336?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Lisvel Eve Mej\u00eda fall\u00f3 a prueba de dopaje y fue apartada en los Juegos Ol\u00edmpicos\">Lisvel Eve Mej\u00eda fall\u00f3 a prueba de dopaje y fue apartada en los Juegos Ol\u00edmpicos</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/02/paris-2024-de-ben-johnson-a-el-caso-chino-dopaje-en-olimpiadas/2773774?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"De Ben Johnson a los nadadores chinos, los casos de dopaje en Juegos Ol\u00edmpicos\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/02/paris-2024-de-ben-johnson-a-el-caso-chino-dopaje-en-olimpiadas-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"De Ben Johnson a los nadadores chinos, los casos de dopaje en Juegos Ol\u00edmpicos\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/02/paris-2024-de-ben-johnson-a-el-caso-chino-dopaje-en-olimpiadas/2773774?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"De Ben Johnson a los nadadores chinos, los casos de dopaje en Juegos Ol\u00edmpicos\">De Ben Johnson a los nadadores chinos, los casos de dopaje en Juegos Ol\u00edmpicos</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/beisbol/diego-goris-sale-del-equipo-de-beisbol-olimpico-por-positivo-a-sustancia-controlada-AA27723232?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Diego Goris sale del equipo de b\u00e9isbol ol\u00edmpico por positivo a sustancia controlada\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/binrepository/whatsapp-image-2021-07-24-at-9-30_16893018_20210724094002-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Diego Goris sale del equipo de b\u00e9isbol ol\u00edmpico por positivo a sustancia controlada\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/beisbol\" title=\"B\u00e9isbol\">B\u00e9isbol</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/beisbol/diego-goris-sale-del-equipo-de-beisbol-olimpico-por-positivo-a-sustancia-controlada-AA27723232?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Diego Goris sale del equipo de b\u00e9isbol ol\u00edmpico por positivo a sustancia controlada\">Diego Goris sale del equipo de b\u00e9isbol ol\u00edmpico por positivo a sustancia controlada</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Marte, vicepresidente de la Federaci\u00f3n Internacional de Voleibol, dijo que la jugadora rompi\u00f3 el protocolo que hay establecido en el equipo, dirigido por el doctor V\u00edctor Figueroa. </p><p>La jugadora se expone a una sanci\u00f3n de hasta cuatro a\u00f1os de toda competencia nacional e internacional. Fue la sustancia por la que Robinson Can\u00f3 fue sancionado 80 partidos en 2018, mientras jugaba para los Marineros de Seattle.</p><p>Se trata del segundo atleta dominicano suspendido por el uso de sustancias prohibidas en plenos Juegos Ol\u00edmpicos. Ya en Tokio 2020 el pelotero Diego Goris fue sancionado al encontrarse en su cuerpo cannabis. </p><p>Eve Mej\u00eda se perder\u00e1, as\u00ed, la oportunidad de disputar sus terceras Olimp\u00edadas tras jugar en Londres 2012 y Tokio 2020.</p><p>\u201cMe siento muy mal y decepcionada conmigo misma. Fue un descuido de mi parte no haber investigado antes. El medicamento que utilic\u00e9 para controlar la retenci\u00f3n de l\u00edquido en mi cuerpo (Furosemida) el cual ha arrojado una prueba de dopaje en la pasada VLN\", dijo Eve Mej\u00eda en el comunicado.</p><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:12:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/cristobal-marte-sobre-dopaje-de-eve-mejia-el-mas-dolido-soy-yo-focus-0.01-0.35-400-300.jpg"}, "3": {"title": "Trabajadores en Zona Franca Riosur denuncian malos tratos", "link": "https://www.diariolibre.com/economia/empleo/2024/07/26/trabajadores-en-zona-franca-riosur-denuncian-malos-tratos/2799185", "summary": "<p>El pasado 17 de julio, el <strong>Ministerio</strong> de <strong>Trabajo</strong>&nbsp;comenz\u00f3 la detenci\u00f3n de las actividades de 11 empresas ubicadas en la <strong>Zona</strong> <strong>Franca</strong> Riosur de Santo Domingo Este. Los inspectores de trabajo levantaron alrededor de 153 infracciones. La mayor\u00eda de ellas corresponden a violaciones de seguridad y salud en el trabajo.&nbsp;</p><p><strong><em>Diario</em></strong><em>&nbsp;<strong>Libre</strong>&nbsp;</em>acudi\u00f3 hoy a la&nbsp;<strong>zona</strong>&nbsp;<strong>franca</strong>&nbsp;para ver la situaci\u00f3n que fue revelada ayer por el ministerio.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0303.jpg</span></div><img alt=\"[object HTMLTextAreaElement]\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0303.jpg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>Un veh\u00edculo del Ministerio de Trabajo, entrando en la Zona Franca Riosur.</span><span> (<strong>DIARIO LIBRE/DANIA ACEVEDO</strong>)</span></figcaption></figure><p>\u201cNo pueden entrar\u201d, dicen los guardias de seguridad, colocados en la puerta principal. En este momento, un veh\u00edculo del <strong>Ministerio</strong> de <strong>Trabajo</strong>&nbsp;ingresa a las instalaciones.</p><p>El complejo industrial tiene&nbsp;<strong>nueve d\u00edas bajo candado</strong>. Por este motivo, cientos de trabajadores llevan m\u00e1s de una semana sin ir al recinto, un lugar en el que se ganan la vida en unas condiciones deplorables.</p><h2>De <strong>Hato</strong> <strong>Viejo</strong> a Riosur, una caminata bajo el sol</h2><p><strong>Hato</strong> <strong>Viejo</strong> es un peque\u00f1o distrito municipal ubicado cerca de la <strong>zona</strong> <strong>franca</strong> en cuesti\u00f3n. Aqu\u00ed viven algunas de las personas que trabajan en Riosur. </p><p>La mayor\u00eda de ellos tiene que ir a trabajar caminando por una <strong>larga recta</strong> en la que pasan camiones de carga. Un camino caluroso hacia el laburo. All\u00ed, no les esperaban unas condiciones agradables.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0327.jpg</span></div><img alt=\"[object HTMLTextAreaElement]\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0327.jpg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>Vladimir Vargas, a la izquierda; y Samuel Correa, a la derecha. Trabajadores de la Zona Franca Riosur.</span><span> (<strong>DIARIO LIBRE/DANIA ACEVEDO</strong>)</span></figcaption></figure><p><strong>Vladimir</strong> <strong>Vargas</strong> lleva desde el 17 de julio sin acudir a Kington Aluminium SRL, una empresa de capital chino que opera en la zona franca y que est\u00e1 entre las suspendidas. \u201cNuestras condiciones de trabajo eran dif\u00edciles\u201d, expresa.</p><p>A su lado, compartiendo una partida de billar, se encuentra <strong>Samuel</strong> <strong>Correa</strong>, de 22 a\u00f1os, quien tambi\u00e9n trabaja en la empresa. \u201cNos trataban mal, a veces hasta agred\u00edan a los empleados mentalmente, con palabras obscenas en chino y en espa\u00f1ol\u201d, a\u00f1ade.&nbsp;</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0345.jpg</span></div><img alt=\"[object HTMLTextAreaElement]\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0345.jpg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>Jos\u00e9 Rinc\u00f3n de Jes\u00fas, habitante de Hato Viejo.</span><span> (<strong>DIARIO LIBRE/DANIA ACEVEDO</strong>)</span></figcaption></figure><p>M\u00e1s all\u00e1, en la avenida principal de la localidad, un hombre de 33 a\u00f1os se acerca a <strong><em>Diario</em></strong><em> <strong>Libre</strong></em> para hablar. \u00c9l es Jos\u00e9 <strong>Rinc\u00f3n</strong> de Jes\u00fas, y aunque no trabaja en la <strong>zona</strong> <strong>franca</strong>, tiene una opini\u00f3n sobre las empresas que operan all\u00ed. </p><p>\u201cNo ayudan a la comunidad. Los <strong>salarios son malos </strong>y los trabajadores van a pie. No tratan bien a los trabajadores\u201d, asegura. Adem\u00e1s, hace \u00e9nfasis en el poco trato de las empresas con la localidad. \u201cDeber\u00edan dar un aporte a la comunidad y no han hecho nada\u201d, finaliza.</p><p>El Ministerio de Trabajo inform\u00f3 ayer que en las 11 empresas paralizadas los inspectores levantaron aproximadamente 153 actas de infracci\u00f3n, de las cuales 102 corresponden a <strong>violaciones al Reglamento de Seguridad y Salud</strong> en el trabajo.</p><p>Las <strong>51 restantes</strong> son por violaciones al C\u00f3digo de Trabajo relativas a salarios m\u00ednimos, horas extras, ausencia de un Comit\u00e9 de Seguridad y Salud en el Trabajo, descanso semanal, falta de pago salario de vacaciones, no disfrute de vacaciones y jornadas excesivas de trabajo.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/empleo/2024/07/25/empresas-suspendidas-por-riesgo-a-sus-empleados-y-lo-que-hacen/2798299?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Estas son las empresas suspendidas por poner en \u201criesgo\u201d a sus empleados y a qu\u00e9 se dedican\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/empresas-suspendidas-por-riesgo-a-sus-empleados-y-lo-que-hacen-focus-min0.68-0.23-149-99.jpg\" title=\"Estas son las empresas suspendidas por poner en \u201criesgo\u201d a sus empleados y a qu\u00e9 se dedican\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/empleo\" title=\"Empleo\">Empleo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/empleo/2024/07/25/empresas-suspendidas-por-riesgo-a-sus-empleados-y-lo-que-hacen/2798299?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Estas son las empresas suspendidas por poner en \u201criesgo\u201d a sus empleados y a qu\u00e9 se dedican\">Estas son las empresas suspendidas por poner en \u201criesgo\u201d a sus empleados y a qu\u00e9 se dedican</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/empleo/2024/07/25/paralizan-11-empresas-ante-el-peligro-inminente-para-trabajadores/2797794?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Ministerio de Trabajo paraliza 11 empresas ante el peligro inminente para trabajadores\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/paralizan-11-empresas-ante-el-peligro-inminente-para-trabajadores-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Ministerio de Trabajo paraliza 11 empresas ante el peligro inminente para trabajadores\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/empleo\" title=\"Empleo\">Empleo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/empleo/2024/07/25/paralizan-11-empresas-ante-el-peligro-inminente-para-trabajadores/2797794?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Ministerio de Trabajo paraliza 11 empresas ante el peligro inminente para trabajadores\">Ministerio de Trabajo paraliza 11 empresas ante \"el peligro inminente\" para trabajadores</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>En el interior de <strong>Hato</strong> <strong>Viejo</strong>, en unas casas construidas con madera y hojalata, algunos trabajadores de la <strong>zona</strong> <strong>franca</strong> est\u00e1n sentados en unas sillas, en el exterior. Otros, cargando carretillas con cemento.&nbsp;</p><div class=\"my-12 component gallery relative\">    <div class=\"slider slider-gallery\">        <div class=\"slider slider-gallery\">            <figure class=\"item\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0357.jpg</span></div><img alt=\"Ricantone P\u00e9rez, llevando una carretilla.\" class=\"w-full object-cover\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0357.jpg\" width=\"100%\" /><figcaption><span>Ricantone P\u00e9rez, llevando una carretilla.</span><span> (<strong>DIARIO LIBRE/DANIA ACEVEDO</strong>)</span></figcaption></figure><figure class=\"item\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0366.jpg</span></div><img alt=\"Mackenson, trabajador de la Zona Franca Riosur, sentado en una silla de pl\u00e1stico.\" class=\"w-full object-cover\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0366.jpg\" width=\"100%\" /><figcaption><span>Mackenson, trabajador de la Zona Franca Riosur, sentado en una silla de pl\u00e1stico.</span><span> (<strong>DIARIO LIBRE/DANIA ACEVEDO</strong>)</span></figcaption></figure>        </div>    </div>    <div class=\"arrow prev\">        <img alt=\"anterior\" height=\"25\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/left.svg\" width=\"25\" />    </div>    <div class=\"arrow next\">        <img alt=\"siguiente\" height=\"25\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/right.svg\" width=\"25\" />    </div></div><p><strong>Ricantone</strong> <strong>P\u00e9rez</strong>, de 20 a\u00f1os, est\u00e1 poniendo cemento en una zona de su casa y dice que trabajaba en otra de las empresas paralizadas. Sus jornadas laborales no estaban muy bien reguladas. A veces laboraba \u201ccinco horas, ocho horas o 10 horas, dependiendo del d\u00eda\u201d. En cuanto a su sueldo, cobraba \u201c9,000 pesos quincenales\u201d.</p><p>Cerca de \u00e9l, con un rostro triste y deca\u00eddo, <strong>Mackenson</strong> descansa en una silla. Explica que trabaja en una \u201c<strong>f\u00e1brica</strong> de pl\u00e1stico\u201d. Sus jefes tambi\u00e9n son chinos. Dice que sus condiciones \u201cno eran buenas\u201d. </p><p>Al hablar de sus jefes, expresa que \u201ctodos los chinos son malos, <strong>no pagan bien</strong>\". Un d\u00eda, trabajando de siete a siete, 400 pesos\u201d, finaliza.</p><h2><strong>Mamey</strong> de <strong>Guerra</strong>, entre haitianos y dominicanos</h2><p>Otra de las localidades con presencia de trabajadores de la <strong>zona</strong> <strong>franca</strong> es <strong>Mamey</strong>, de <strong>Guerra</strong>. Se encuentra en un desv\u00edo de la carretera Mella, un kil\u00f3metro hacia el interior. La calle no est\u00e1 asfaltada. Aqu\u00ed viven dominicanos y haitianos.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0401.jpg</span></div><img alt=\"[object HTMLTextAreaElement]\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0401.jpg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>\u00c1ngelo Tus\u00e9n, habitante de Mamey de Guerra y trabajador en Kington Aluminium.</span><span> (<strong>DIARIO LIBRE/DANIA ACEVEDO</strong>)</span></figcaption></figure><p>\u00c1ngelo <strong>Tus\u00e9n</strong>, dominicano de 34 a\u00f1os, tambi\u00e9n trabaja en <strong>Kington Aluminium</strong>, la empresa m\u00e1s cuestionada. </p><p>\u201cEl trato era malo, ten\u00edamos media hora para comer. Ten\u00edamos que comer r\u00e1pido porque si no nos cancelaban. De siete de la ma\u00f1ana a siete de la noche\u201d, explica a <strong><em>Diario</em></strong><em> <strong>Libre</strong></em>.&nbsp;</p><p>\u00c9l, a pesar de poner en riesgo su puesto, decide ser cr\u00edtico y hablar del <strong>trato desfavorable a los haitianos</strong>. \u201cHay un grupo de haitianos que le hacen trabajar de ocho de la ma\u00f1ana a ocho de la noche, hasta los domingos. Si no trabajan, los cancelan. Eso hacen los chinos\u201d, confiesa \u00c1ngelo.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0404.jpg</span></div><img alt=\"[object HTMLTextAreaElement]\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0404.jpg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>Eliseo Jos\u00e9 Jos\u00e9, trabajador en la Zona Franca Riosur.</span><span> (<strong>DIARIO LIBRE/DANIA ACEVEDO</strong>)</span></figcaption></figure><p>A su lado, <strong>Eliseo</strong> Jos\u00e9, de la misma empresa, cuenta que \u201cel trato no era muy bueno\". \"El <strong>tiempo era muy largo</strong>, de siete a siete\u201d. </p><p>En cuanto al pago, explica: \u201cNos quej\u00e1bamos por el pago, que era de <strong>7,500 a 8,500 pesos</strong>. Era un abuso. A m\u00ed me echaron un a\u00f1o y no me dieron nada\u201d. </p><p>En relaci\u00f3n al <strong>maltrato laboral</strong>, <strong>Eliseo</strong> confiesa: \u201cHab\u00eda maltrato verbal, pero que f\u00edsicamente no pod\u00edan, porque el dominicano es fuerte\u201d.</p><p><br /></p>&nbsp;<p><br /></p><p><br /></p><p><br /></p>", "description": "<p>El pasado 17 de julio, el <strong>Ministerio</strong> de <strong>Trabajo</strong>&nbsp;comenz\u00f3 la detenci\u00f3n de las actividades de 11 empresas ubicadas en la <strong>Zona</strong> <strong>Franca</strong> Riosur de Santo Domingo Este. Los inspectores de trabajo levantaron alrededor de 153 infracciones. La mayor\u00eda de ellas corresponden a violaciones de seguridad y salud en el trabajo.&nbsp;</p><p><strong><em>Diario</em></strong><em>&nbsp;<strong>Libre</strong>&nbsp;</em>acudi\u00f3 hoy a la&nbsp;<strong>zona</strong>&nbsp;<strong>franca</strong>&nbsp;para ver la situaci\u00f3n que fue revelada ayer por el ministerio.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0303.jpg</span></div><img alt=\"[object HTMLTextAreaElement]\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0303.jpg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>Un veh\u00edculo del Ministerio de Trabajo, entrando en la Zona Franca Riosur.</span><span> (<strong>DIARIO LIBRE/DANIA ACEVEDO</strong>)</span></figcaption></figure><p>\u201cNo pueden entrar\u201d, dicen los guardias de seguridad, colocados en la puerta principal. En este momento, un veh\u00edculo del <strong>Ministerio</strong> de <strong>Trabajo</strong>&nbsp;ingresa a las instalaciones.</p><p>El complejo industrial tiene&nbsp;<strong>nueve d\u00edas bajo candado</strong>. Por este motivo, cientos de trabajadores llevan m\u00e1s de una semana sin ir al recinto, un lugar en el que se ganan la vida en unas condiciones deplorables.</p><h2>De <strong>Hato</strong> <strong>Viejo</strong> a Riosur, una caminata bajo el sol</h2><p><strong>Hato</strong> <strong>Viejo</strong> es un peque\u00f1o distrito municipal ubicado cerca de la <strong>zona</strong> <strong>franca</strong> en cuesti\u00f3n. Aqu\u00ed viven algunas de las personas que trabajan en Riosur. </p><p>La mayor\u00eda de ellos tiene que ir a trabajar caminando por una <strong>larga recta</strong> en la que pasan camiones de carga. Un camino caluroso hacia el laburo. All\u00ed, no les esperaban unas condiciones agradables.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0327.jpg</span></div><img alt=\"[object HTMLTextAreaElement]\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0327.jpg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>Vladimir Vargas, a la izquierda; y Samuel Correa, a la derecha. Trabajadores de la Zona Franca Riosur.</span><span> (<strong>DIARIO LIBRE/DANIA ACEVEDO</strong>)</span></figcaption></figure><p><strong>Vladimir</strong> <strong>Vargas</strong> lleva desde el 17 de julio sin acudir a Kington Aluminium SRL, una empresa de capital chino que opera en la zona franca y que est\u00e1 entre las suspendidas. \u201cNuestras condiciones de trabajo eran dif\u00edciles\u201d, expresa.</p><p>A su lado, compartiendo una partida de billar, se encuentra <strong>Samuel</strong> <strong>Correa</strong>, de 22 a\u00f1os, quien tambi\u00e9n trabaja en la empresa. \u201cNos trataban mal, a veces hasta agred\u00edan a los empleados mentalmente, con palabras obscenas en chino y en espa\u00f1ol\u201d, a\u00f1ade.&nbsp;</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0345.jpg</span></div><img alt=\"[object HTMLTextAreaElement]\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0345.jpg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>Jos\u00e9 Rinc\u00f3n de Jes\u00fas, habitante de Hato Viejo.</span><span> (<strong>DIARIO LIBRE/DANIA ACEVEDO</strong>)</span></figcaption></figure><p>M\u00e1s all\u00e1, en la avenida principal de la localidad, un hombre de 33 a\u00f1os se acerca a <strong><em>Diario</em></strong><em> <strong>Libre</strong></em> para hablar. \u00c9l es Jos\u00e9 <strong>Rinc\u00f3n</strong> de Jes\u00fas, y aunque no trabaja en la <strong>zona</strong> <strong>franca</strong>, tiene una opini\u00f3n sobre las empresas que operan all\u00ed. </p><p>\u201cNo ayudan a la comunidad. Los <strong>salarios son malos </strong>y los trabajadores van a pie. No tratan bien a los trabajadores\u201d, asegura. Adem\u00e1s, hace \u00e9nfasis en el poco trato de las empresas con la localidad. \u201cDeber\u00edan dar un aporte a la comunidad y no han hecho nada\u201d, finaliza.</p><p>El Ministerio de Trabajo inform\u00f3 ayer que en las 11 empresas paralizadas los inspectores levantaron aproximadamente 153 actas de infracci\u00f3n, de las cuales 102 corresponden a <strong>violaciones al Reglamento de Seguridad y Salud</strong> en el trabajo.</p><p>Las <strong>51 restantes</strong> son por violaciones al C\u00f3digo de Trabajo relativas a salarios m\u00ednimos, horas extras, ausencia de un Comit\u00e9 de Seguridad y Salud en el Trabajo, descanso semanal, falta de pago salario de vacaciones, no disfrute de vacaciones y jornadas excesivas de trabajo.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/empleo/2024/07/25/empresas-suspendidas-por-riesgo-a-sus-empleados-y-lo-que-hacen/2798299?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Estas son las empresas suspendidas por poner en \u201criesgo\u201d a sus empleados y a qu\u00e9 se dedican\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/empresas-suspendidas-por-riesgo-a-sus-empleados-y-lo-que-hacen-focus-min0.68-0.23-149-99.jpg\" title=\"Estas son las empresas suspendidas por poner en \u201criesgo\u201d a sus empleados y a qu\u00e9 se dedican\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/empleo\" title=\"Empleo\">Empleo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/empleo/2024/07/25/empresas-suspendidas-por-riesgo-a-sus-empleados-y-lo-que-hacen/2798299?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Estas son las empresas suspendidas por poner en \u201criesgo\u201d a sus empleados y a qu\u00e9 se dedican\">Estas son las empresas suspendidas por poner en \u201criesgo\u201d a sus empleados y a qu\u00e9 se dedican</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/empleo/2024/07/25/paralizan-11-empresas-ante-el-peligro-inminente-para-trabajadores/2797794?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Ministerio de Trabajo paraliza 11 empresas ante el peligro inminente para trabajadores\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/paralizan-11-empresas-ante-el-peligro-inminente-para-trabajadores-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Ministerio de Trabajo paraliza 11 empresas ante el peligro inminente para trabajadores\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/empleo\" title=\"Empleo\">Empleo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/empleo/2024/07/25/paralizan-11-empresas-ante-el-peligro-inminente-para-trabajadores/2797794?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Ministerio de Trabajo paraliza 11 empresas ante el peligro inminente para trabajadores\">Ministerio de Trabajo paraliza 11 empresas ante \"el peligro inminente\" para trabajadores</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>En el interior de <strong>Hato</strong> <strong>Viejo</strong>, en unas casas construidas con madera y hojalata, algunos trabajadores de la <strong>zona</strong> <strong>franca</strong> est\u00e1n sentados en unas sillas, en el exterior. Otros, cargando carretillas con cemento.&nbsp;</p><div class=\"my-12 component gallery relative\">    <div class=\"slider slider-gallery\">        <div class=\"slider slider-gallery\">            <figure class=\"item\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0357.jpg</span></div><img alt=\"Ricantone P\u00e9rez, llevando una carretilla.\" class=\"w-full object-cover\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0357.jpg\" width=\"100%\" /><figcaption><span>Ricantone P\u00e9rez, llevando una carretilla.</span><span> (<strong>DIARIO LIBRE/DANIA ACEVEDO</strong>)</span></figcaption></figure><figure class=\"item\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0366.jpg</span></div><img alt=\"Mackenson, trabajador de la Zona Franca Riosur, sentado en una silla de pl\u00e1stico.\" class=\"w-full object-cover\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0366.jpg\" width=\"100%\" /><figcaption><span>Mackenson, trabajador de la Zona Franca Riosur, sentado en una silla de pl\u00e1stico.</span><span> (<strong>DIARIO LIBRE/DANIA ACEVEDO</strong>)</span></figcaption></figure>        </div>    </div>    <div class=\"arrow prev\">        <img alt=\"anterior\" height=\"25\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/left.svg\" width=\"25\" />    </div>    <div class=\"arrow next\">        <img alt=\"siguiente\" height=\"25\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/right.svg\" width=\"25\" />    </div></div><p><strong>Ricantone</strong> <strong>P\u00e9rez</strong>, de 20 a\u00f1os, est\u00e1 poniendo cemento en una zona de su casa y dice que trabajaba en otra de las empresas paralizadas. Sus jornadas laborales no estaban muy bien reguladas. A veces laboraba \u201ccinco horas, ocho horas o 10 horas, dependiendo del d\u00eda\u201d. En cuanto a su sueldo, cobraba \u201c9,000 pesos quincenales\u201d.</p><p>Cerca de \u00e9l, con un rostro triste y deca\u00eddo, <strong>Mackenson</strong> descansa en una silla. Explica que trabaja en una \u201c<strong>f\u00e1brica</strong> de pl\u00e1stico\u201d. Sus jefes tambi\u00e9n son chinos. Dice que sus condiciones \u201cno eran buenas\u201d. </p><p>Al hablar de sus jefes, expresa que \u201ctodos los chinos son malos, <strong>no pagan bien</strong>\". Un d\u00eda, trabajando de siete a siete, 400 pesos\u201d, finaliza.</p><h2><strong>Mamey</strong> de <strong>Guerra</strong>, entre haitianos y dominicanos</h2><p>Otra de las localidades con presencia de trabajadores de la <strong>zona</strong> <strong>franca</strong> es <strong>Mamey</strong>, de <strong>Guerra</strong>. Se encuentra en un desv\u00edo de la carretera Mella, un kil\u00f3metro hacia el interior. La calle no est\u00e1 asfaltada. Aqu\u00ed viven dominicanos y haitianos.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0401.jpg</span></div><img alt=\"[object HTMLTextAreaElement]\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0401.jpg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>\u00c1ngelo Tus\u00e9n, habitante de Mamey de Guerra y trabajador en Kington Aluminium.</span><span> (<strong>DIARIO LIBRE/DANIA ACEVEDO</strong>)</span></figcaption></figure><p>\u00c1ngelo <strong>Tus\u00e9n</strong>, dominicano de 34 a\u00f1os, tambi\u00e9n trabaja en <strong>Kington Aluminium</strong>, la empresa m\u00e1s cuestionada. </p><p>\u201cEl trato era malo, ten\u00edamos media hora para comer. Ten\u00edamos que comer r\u00e1pido porque si no nos cancelaban. De siete de la ma\u00f1ana a siete de la noche\u201d, explica a <strong><em>Diario</em></strong><em> <strong>Libre</strong></em>.&nbsp;</p><p>\u00c9l, a pesar de poner en riesgo su puesto, decide ser cr\u00edtico y hablar del <strong>trato desfavorable a los haitianos</strong>. \u201cHay un grupo de haitianos que le hacen trabajar de ocho de la ma\u00f1ana a ocho de la noche, hasta los domingos. Si no trabajan, los cancelan. Eso hacen los chinos\u201d, confiesa \u00c1ngelo.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0404.jpg</span></div><img alt=\"[object HTMLTextAreaElement]\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/2f3a0404.jpg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>Eliseo Jos\u00e9 Jos\u00e9, trabajador en la Zona Franca Riosur.</span><span> (<strong>DIARIO LIBRE/DANIA ACEVEDO</strong>)</span></figcaption></figure><p>A su lado, <strong>Eliseo</strong> Jos\u00e9, de la misma empresa, cuenta que \u201cel trato no era muy bueno\". \"El <strong>tiempo era muy largo</strong>, de siete a siete\u201d. </p><p>En cuanto al pago, explica: \u201cNos quej\u00e1bamos por el pago, que era de <strong>7,500 a 8,500 pesos</strong>. Era un abuso. A m\u00ed me echaron un a\u00f1o y no me dieron nada\u201d. </p><p>En relaci\u00f3n al <strong>maltrato laboral</strong>, <strong>Eliseo</strong> confiesa: \u201cHab\u00eda maltrato verbal, pero que f\u00edsicamente no pod\u00edan, porque el dominicano es fuerte\u201d.</p><p><br /></p>&nbsp;<p><br /></p><p><br /></p><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 16:18:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/trabajadores-en-zona-franca-riosur-denuncian-malos-tratos-focus-0.04-0.44-400-300.jpg"}, "4": {"title": "Par\u00eds inaugura sus Juegos con fastuosa ceremonia en el r\u00edo Sena", "link": "https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/paris-inaugura-sus-juegos-con-fastuosa-ceremonia-en-el-rio-sena/2799254", "summary": "<p>Presumiendo ser la cuna de una revoluci\u00f3n, <strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong> puso en marcha el viernes sus primeros <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong> Ol\u00edmpicos de Verano en m\u00e1s de un siglo con una fastuosa e in\u00e9dita <strong><strong><strong>ceremonia</strong></strong></strong>, que exhibi\u00f3 la tenacidad de la <strong>ciudad</strong> durante un d\u00eda que comenz\u00f3 con un presunto sabotaje a la red ferroviaria de alta de velocidad de <strong><strong>Francia</strong></strong>.</p><p>Pero el inicio de la gala a las 7:30 de la noche despert\u00f3 la euforia de los espectadores.</p><p>Aguaceros intermitentes \u2014 la primera <strong><strong><strong>ceremonia</strong></strong></strong> inaugural de unos <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong> Ol\u00edmpicos de Verano con <strong><strong>lluvia</strong></strong> en m\u00e1s de 70 a\u00f1os \u2014 no desanim\u00f3 a los <strong><strong>deportistas</strong></strong> que debieron protegerse con paraguas y ponchos al surcar en <strong>embarcaciones</strong> las aguas picadas del r\u00edo <strong>Sena</strong>.</p><p>\u201cLa <strong><strong>lluvia</strong></strong> no podr\u00e1 pararnos\", declar\u00f3 <strong>LeBron</strong> <strong>James</strong>, el astro estadounidense del baloncesto, cubierto con un poncho junto a la otra abanderada de su pa\u00eds, la tenista Coco Gauff.</p><p><strong><strong>Francia</strong></strong> decidi\u00f3 realizar una audaz <strong><strong><strong>ceremonia</strong></strong></strong>, la primera fuera de un estadio. Docenas de gobernantes y dignatarios hicieron acto de presencia y el resto del mundo estaba pendiente de la extravaganza al aire libre que <strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong> mostr\u00f3. </p><p>M\u00e1s de 6,000 <strong><strong>deportistas</strong></strong> iniciaron el desfile sobre las aguas del <strong>Sena</strong>, en un recorrido por los lugares m\u00e1s emblem\u00e1ticos de la <strong>ciudad</strong> que se concibi\u00f3 para agigantar el ego de los franceses.</p><p>En los m\u00e1rgenes del r\u00edo y desde los balcones, los espectadores reaccionaron fascinados con el paseo de las <strong>embarcaciones</strong>.</p><p>El <strong>evento</strong> fue estrafalario, con <strong>presentaciones</strong> pregrabadas y en vivo.</p><p>La cantante y actriz <strong>Lady</strong> <strong>Gaga</strong> ofreci\u00f3 una actuaci\u00f3n al estilo cabaret desde una escalera dorada, fue grabada con antelaci\u00f3n. Interpret\u00f3 la canci\u00f3n francesa \u201cMon truc en plumes\u201d (Mi cosa en plumas) de Zizi Jeanmaire.</p><p>En un divertido video, la leyenda del f\u00fatbol <strong>Zinedine</strong> <strong><strong>Zidane</strong></strong> apareci\u00f3 llevando el fuego ol\u00edmpico en un vag\u00f3n del metro de <strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong>. Aya Nakamura, la artista francesa m\u00e1s escuchada en el mundo, cant\u00f3 su \u00e9xito \"Djadja\u201d junto a la orquesta de la Guardia Republicana de <strong><strong>Francia</strong></strong>. La cantante que naci\u00f3 en Mal\u00ed emergi\u00f3 tras un despliegue de pirotecnia, luciendo un atuendo dorado.</p><p>Otra impactante presentaci\u00f3n fue la de la banda Gojira al mezclar elementos de \u00f3pera y rock pesado. Antecedidos por una recreaci\u00f3n de la decapitaci\u00f3n de Mar\u00eda Antonieta, los miembros de la banda salieron colgados literalmente de un edificio para homenajear a la Revoluci\u00f3n Francesa y Los Miserables.</p><p>M\u00e1s de tres horas despu\u00e9s, el <strong><strong>presidente</strong></strong> <strong>franc\u00e9s</strong> <strong><strong>Emmanuel</strong></strong> <strong>Macron</strong> declar\u00f3 inaugurados los <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong>. En un despiste previo, la bandera ol\u00edmpica con los cinco anillos fue alzada al rev\u00e9s en la plaza de Trocadero frente a la Torre Eiffel.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/presidente-de-francia-inaugura-juegos-olimpicos-2024/2799239?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Macron declara inaugurados los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/presidente-de-francia-inaugura-juegos-olimpicos-2024-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Macron declara inaugurados los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/presidente-de-francia-inaugura-juegos-olimpicos-2024/2799239?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Macron declara inaugurados los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds\">Macron declara inaugurados los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-causa-euforia-en-el-publico-/2799220?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"A orillas del Sena, Par\u00eds vibra con su fiesta ol\u00edmpica\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/ap24208663363824_1-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"A orillas del Sena, Par\u00eds vibra con su fiesta ol\u00edmpica\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-causa-euforia-en-el-publico-/2799220?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"A orillas del Sena, Par\u00eds vibra con su fiesta ol\u00edmpica\">A orillas del Sena, Par\u00eds vibra con su fiesta ol\u00edmpica</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-nin-reyes-y-marileidy-desfilo-la-delegacion/2799106?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Con Audrys Nin Reyes y Marileidy Paulino, la delegaci\u00f3n dominicana desfil\u00f3 por el Sena\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-nin-reyes-y-marileidy-desfilo-la-delegacion-focus-min0.58-0.23-149-99.jpg\" title=\"Con Audrys Nin Reyes y Marileidy Paulino, la delegaci\u00f3n dominicana desfil\u00f3 por el Sena\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-nin-reyes-y-marileidy-desfilo-la-delegacion/2799106?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Con Audrys Nin Reyes y Marileidy Paulino, la delegaci\u00f3n dominicana desfil\u00f3 por el Sena\">Con Audrys Nin Reyes y Marileidy Paulino, la delegaci\u00f3n dominicana desfil\u00f3 por el Sena</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Nada qued\u00f3 al azar, salvo por dos asteriscos: la <strong><strong><strong>seguridad</strong></strong></strong> y el <strong>clima</strong>.</p><h2>Vandalismo y ataques</h2><p>Una serie de <strong>ataques</strong> <strong>vand\u00e1licos</strong> en la red francesa de trenes de alta velocidad que afectaron el traslado de un cuarto de mill\u00f3n de pasajeros en las primeras horas del viernes puso en m\u00e1xima alerta a las autoridades francesas, quienes buscan determinar si tienen alguna relaci\u00f3n con los <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong>. </p><p>Los reportes oficiales indicaron que se produjeron varios incendios y se hab\u00edan encontrado dispositivos incendiarios cerca de las v\u00edas de las l\u00edneas de alta velocidad Atl\u00e1ntica, Norte y Este, que conectan <strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong> con el resto de <strong><strong>Francia</strong></strong> y pa\u00edses vecinos. </p><p><strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong>, que ha sufrido sangrientos atentados en este siglo, afronta un reto mayor de <strong><strong><strong>seguridad</strong></strong></strong> debido a la tensi\u00f3n internacional por la guerra de <strong>Rusia</strong> en Ucrania y el conflicto en Gaza entre Israel y Hamas. Tambi\u00e9n hay alerta por eventuales protestas en medio de un agitado <strong>clima</strong> pol\u00edtico tras las elecciones legislativas de principios de julio.</p><p>Unos 45,000 <strong>agentes</strong> de <strong>polic\u00edas</strong> y 10,000 soldados fueron desplegados para garantizar la <strong><strong><strong>seguridad</strong></strong></strong> de una concurrencia multitudinaria \u2013 se esperan unos 300,000 espectadores, adem\u00e1s de los <strong>mandatarios</strong> <strong>extranjeros</strong> invitados \u2014 en las m\u00e1rgenes del <strong>Sena</strong> y puntos aleda\u00f1os.</p><p>Aviones caza, drones de vigilancia y helic\u00f3pteros con francotiradores fueron los \u00fanicos autorizados a sobrevolar el cielo de la capital francesa durante la jornada.</p><h2>La <strong>fiesta</strong> se realiz\u00f3 pese a la <strong><strong>lluvia</strong></strong></h2><p>\u201cDesde luego que cuando organizar una gala al aire libre, prefieres tener un <strong>clima</strong> ideal\u201d, dijo Tony Estanguet, el director del comit\u00e9 organizador de los <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong>, a la radio France Inter. Pero la <strong><strong><strong>ceremonia</strong></strong></strong> \u201cse elabor\u00f3 para poder realizarse bajo la <strong><strong>lluvia</strong></strong>\u201d.</p><p>La mexicana Daniela Rodr\u00edguez, de 27 a\u00f1os, sonre\u00eda y se tom\u00f3 fotograf\u00edas junto a sus padres El\u00edas Rodr\u00edguez y Alicia Luna con el <strong>Sena</strong> de fondo a pocos metros del puente Alexandre III.</p><p>Hace siete a\u00f1os la joven hab\u00eda llegado a <strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong> para perfeccionar su <strong>franc\u00e9s</strong> y se cruz\u00f3 al <strong><strong>presidente</strong></strong> <strong><strong>Emmanuel</strong></strong> <strong>Macron</strong> en un <strong>evento</strong> promocional de la candidatura de la <strong>ciudad</strong> para organizar los <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong>. Cuando gan\u00f3 la postulaci\u00f3n, se prometi\u00f3 volver junto a sus padres para vivir la experiencia deportiva.</p><p>\u201cLe toqu\u00e9 la mano (a <strong>Macron</strong>). Unas semanas despu\u00e9s les dieron los <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong> Ol\u00edmpicos. Y ese d\u00eda dije, \u2018esta es una se\u00f1al\u2019\u201d, relat\u00f3 Rodr\u00edguez.</p><p>La <strong>familia</strong>, que reside en Nueva Jersey, asistir\u00e1 a las competencias de equitaci\u00f3n, semifinales de tenis y nataci\u00f3n.</p><p>Salvo por la llovizna que los oblig\u00f3 a refugiarse en uno de los locales de comida a la ribera del r\u00edo antes del comienzo de la <strong><strong><strong>ceremonia</strong></strong></strong> y deleitarse con unos aperitivos, la <strong>familia</strong> estaba encantada con el <strong>clima</strong> de los <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong> y si bien est\u00e1n atentos a las advertencias sobre la <strong><strong><strong>seguridad</strong></strong></strong>, prefieren disfrutar.</p><p>\u201cUn poquito de <strong>miedo</strong> sientes, pero tristemente te acostumbras\u201d, afirm\u00f3 Luna.</p><p>La diversidad de <strong><strong>Francia</strong></strong> y su lema nacional \u201cLibertad, Igualdad, Fraternidad\u201d ser\u00e1 el eje tem\u00e1tico de la <strong>fiesta</strong> inaugural dise\u00f1ada por el laureado director de teatro <strong>franc\u00e9s</strong>, Thomas Jolly, con 3,500 artistas en escena.</p><p>A contramano de las inauguraciones que la precedieron, unos 6,000 <strong>atletas</strong> desfilar\u00e1n a bordo de casi un centenar de <strong>embarcaciones</strong> en un recorrido de seis kil\u00f3metros sobre el r\u00edo <strong>Sena</strong>, en el inicio de la <strong><strong><strong>ceremonia</strong></strong></strong> previsto para las 19:30 hora local y no al final como ha sido tradici\u00f3n.</p><p>El punto de partida fue el puente Austerlitz, a un costado del Jard\u00edn de las Plantas, y contin\u00faa a lo largo del <strong>Sena</strong> de este a oeste de la <strong>ciudad</strong>, pasando por varias sedes ol\u00edmpicas como el Parque Urbano de La Concordia (baloncesto 3X3, breaking, BMX estilo libre, skate), Los Inv\u00e1lidos (tiro con arco, la meta de marat\u00f3n, ciclismo de ruta e inicio de la contrarreloj) y el Gran Palacio de <strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong> (esgrima y taekwondo).</p><p>Fiel al protocolo ol\u00edmpico, la primera embarcaci\u00f3n traslad\u00f3 a la delegaci\u00f3n de <strong>Grecia</strong>, cuna de los <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong> antiguos. Fueron seguidos por el equipo de refugiados y luego el resto de las naciones siguiendo el orden del alfabeto <strong>franc\u00e9s</strong>.</p><p>En otra distinci\u00f3n con los <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong> anteriores, <strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong> no construy\u00f3 un parque ol\u00edmpico en una zona alejada, sino que cada s\u00edmbolo de la <strong>ciudad</strong> fue puesto a disposici\u00f3n del <strong>evento</strong> deportivo.</p><h2>L\u00edderes mundiales<font style=\"font-size: 12px;\"></font></h2><p><strong>Macron</strong> estar\u00e1 acompa\u00f1ado en la <strong><strong><strong>ceremonia</strong></strong></strong> por varios <strong>mandatarios</strong> <strong>extranjeros</strong>, desde Isaac Herzog de Israel; Sergio Mattarella, de Italia y el jefe del gobierno alem\u00e1n, Olaf Scholz. En tanto que la primera dama de Estados Unidos, Jill Biden, representar\u00e1 a su esposo Joe Biden.</p><p>El <strong><strong>presidente</strong></strong> de <strong>Rusia</strong>, Vladimir Putin, y su contraparte en el conflicto con Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, no viajaron a <strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong>, como tampoco lo hizo el l\u00edder chino, Xi Jinping.</p><p>De <strong>Latinoam\u00e9rica</strong>, confirmaron su asistencia los <strong>presidentes</strong> de Argentina, Javier Milei, y de Colombia, Gustavo Preto.</p><p>Empapados hasta los tobillos, los amigos chilenos Ignacio Badalo y Mar\u00eda Nieves aguardaron estoicamente que la delegaci\u00f3n de su pa\u00eds pasara frente a ellos para tomarse una selfie y entonar el cl\u00e1sico \u201cChi, Chi, le le, viva <strong>Chile</strong>\u201d.</p><p>Ella visiblemente emocionada se sec\u00f3 unas l\u00e1grimas. \u201cEstamos mojados como si hubi\u00e9ramos nadado en el <strong>Sena</strong>\u201d, se lament\u00f3 Badalo. \u201cPero bueno, ver a nuestros <strong>atletas</strong> desfilar aqu\u00ed, en esta maravilla de lugar y frente a nosotros, hizo que valga la pena\".</p>", "description": "<p>Presumiendo ser la cuna de una revoluci\u00f3n, <strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong> puso en marcha el viernes sus primeros <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong> Ol\u00edmpicos de Verano en m\u00e1s de un siglo con una fastuosa e in\u00e9dita <strong><strong><strong>ceremonia</strong></strong></strong>, que exhibi\u00f3 la tenacidad de la <strong>ciudad</strong> durante un d\u00eda que comenz\u00f3 con un presunto sabotaje a la red ferroviaria de alta de velocidad de <strong><strong>Francia</strong></strong>.</p><p>Pero el inicio de la gala a las 7:30 de la noche despert\u00f3 la euforia de los espectadores.</p><p>Aguaceros intermitentes \u2014 la primera <strong><strong><strong>ceremonia</strong></strong></strong> inaugural de unos <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong> Ol\u00edmpicos de Verano con <strong><strong>lluvia</strong></strong> en m\u00e1s de 70 a\u00f1os \u2014 no desanim\u00f3 a los <strong><strong>deportistas</strong></strong> que debieron protegerse con paraguas y ponchos al surcar en <strong>embarcaciones</strong> las aguas picadas del r\u00edo <strong>Sena</strong>.</p><p>\u201cLa <strong><strong>lluvia</strong></strong> no podr\u00e1 pararnos\", declar\u00f3 <strong>LeBron</strong> <strong>James</strong>, el astro estadounidense del baloncesto, cubierto con un poncho junto a la otra abanderada de su pa\u00eds, la tenista Coco Gauff.</p><p><strong><strong>Francia</strong></strong> decidi\u00f3 realizar una audaz <strong><strong><strong>ceremonia</strong></strong></strong>, la primera fuera de un estadio. Docenas de gobernantes y dignatarios hicieron acto de presencia y el resto del mundo estaba pendiente de la extravaganza al aire libre que <strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong> mostr\u00f3. </p><p>M\u00e1s de 6,000 <strong><strong>deportistas</strong></strong> iniciaron el desfile sobre las aguas del <strong>Sena</strong>, en un recorrido por los lugares m\u00e1s emblem\u00e1ticos de la <strong>ciudad</strong> que se concibi\u00f3 para agigantar el ego de los franceses.</p><p>En los m\u00e1rgenes del r\u00edo y desde los balcones, los espectadores reaccionaron fascinados con el paseo de las <strong>embarcaciones</strong>.</p><p>El <strong>evento</strong> fue estrafalario, con <strong>presentaciones</strong> pregrabadas y en vivo.</p><p>La cantante y actriz <strong>Lady</strong> <strong>Gaga</strong> ofreci\u00f3 una actuaci\u00f3n al estilo cabaret desde una escalera dorada, fue grabada con antelaci\u00f3n. Interpret\u00f3 la canci\u00f3n francesa \u201cMon truc en plumes\u201d (Mi cosa en plumas) de Zizi Jeanmaire.</p><p>En un divertido video, la leyenda del f\u00fatbol <strong>Zinedine</strong> <strong><strong>Zidane</strong></strong> apareci\u00f3 llevando el fuego ol\u00edmpico en un vag\u00f3n del metro de <strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong>. Aya Nakamura, la artista francesa m\u00e1s escuchada en el mundo, cant\u00f3 su \u00e9xito \"Djadja\u201d junto a la orquesta de la Guardia Republicana de <strong><strong>Francia</strong></strong>. La cantante que naci\u00f3 en Mal\u00ed emergi\u00f3 tras un despliegue de pirotecnia, luciendo un atuendo dorado.</p><p>Otra impactante presentaci\u00f3n fue la de la banda Gojira al mezclar elementos de \u00f3pera y rock pesado. Antecedidos por una recreaci\u00f3n de la decapitaci\u00f3n de Mar\u00eda Antonieta, los miembros de la banda salieron colgados literalmente de un edificio para homenajear a la Revoluci\u00f3n Francesa y Los Miserables.</p><p>M\u00e1s de tres horas despu\u00e9s, el <strong><strong>presidente</strong></strong> <strong>franc\u00e9s</strong> <strong><strong>Emmanuel</strong></strong> <strong>Macron</strong> declar\u00f3 inaugurados los <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong>. En un despiste previo, la bandera ol\u00edmpica con los cinco anillos fue alzada al rev\u00e9s en la plaza de Trocadero frente a la Torre Eiffel.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/presidente-de-francia-inaugura-juegos-olimpicos-2024/2799239?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Macron declara inaugurados los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/presidente-de-francia-inaugura-juegos-olimpicos-2024-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Macron declara inaugurados los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/presidente-de-francia-inaugura-juegos-olimpicos-2024/2799239?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Macron declara inaugurados los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds\">Macron declara inaugurados los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-causa-euforia-en-el-publico-/2799220?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"A orillas del Sena, Par\u00eds vibra con su fiesta ol\u00edmpica\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/ap24208663363824_1-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"A orillas del Sena, Par\u00eds vibra con su fiesta ol\u00edmpica\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-causa-euforia-en-el-publico-/2799220?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"A orillas del Sena, Par\u00eds vibra con su fiesta ol\u00edmpica\">A orillas del Sena, Par\u00eds vibra con su fiesta ol\u00edmpica</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-nin-reyes-y-marileidy-desfilo-la-delegacion/2799106?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Con Audrys Nin Reyes y Marileidy Paulino, la delegaci\u00f3n dominicana desfil\u00f3 por el Sena\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-nin-reyes-y-marileidy-desfilo-la-delegacion-focus-min0.58-0.23-149-99.jpg\" title=\"Con Audrys Nin Reyes y Marileidy Paulino, la delegaci\u00f3n dominicana desfil\u00f3 por el Sena\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-nin-reyes-y-marileidy-desfilo-la-delegacion/2799106?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Con Audrys Nin Reyes y Marileidy Paulino, la delegaci\u00f3n dominicana desfil\u00f3 por el Sena\">Con Audrys Nin Reyes y Marileidy Paulino, la delegaci\u00f3n dominicana desfil\u00f3 por el Sena</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Nada qued\u00f3 al azar, salvo por dos asteriscos: la <strong><strong><strong>seguridad</strong></strong></strong> y el <strong>clima</strong>.</p><h2>Vandalismo y ataques</h2><p>Una serie de <strong>ataques</strong> <strong>vand\u00e1licos</strong> en la red francesa de trenes de alta velocidad que afectaron el traslado de un cuarto de mill\u00f3n de pasajeros en las primeras horas del viernes puso en m\u00e1xima alerta a las autoridades francesas, quienes buscan determinar si tienen alguna relaci\u00f3n con los <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong>. </p><p>Los reportes oficiales indicaron que se produjeron varios incendios y se hab\u00edan encontrado dispositivos incendiarios cerca de las v\u00edas de las l\u00edneas de alta velocidad Atl\u00e1ntica, Norte y Este, que conectan <strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong> con el resto de <strong><strong>Francia</strong></strong> y pa\u00edses vecinos. </p><p><strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong>, que ha sufrido sangrientos atentados en este siglo, afronta un reto mayor de <strong><strong><strong>seguridad</strong></strong></strong> debido a la tensi\u00f3n internacional por la guerra de <strong>Rusia</strong> en Ucrania y el conflicto en Gaza entre Israel y Hamas. Tambi\u00e9n hay alerta por eventuales protestas en medio de un agitado <strong>clima</strong> pol\u00edtico tras las elecciones legislativas de principios de julio.</p><p>Unos 45,000 <strong>agentes</strong> de <strong>polic\u00edas</strong> y 10,000 soldados fueron desplegados para garantizar la <strong><strong><strong>seguridad</strong></strong></strong> de una concurrencia multitudinaria \u2013 se esperan unos 300,000 espectadores, adem\u00e1s de los <strong>mandatarios</strong> <strong>extranjeros</strong> invitados \u2014 en las m\u00e1rgenes del <strong>Sena</strong> y puntos aleda\u00f1os.</p><p>Aviones caza, drones de vigilancia y helic\u00f3pteros con francotiradores fueron los \u00fanicos autorizados a sobrevolar el cielo de la capital francesa durante la jornada.</p><h2>La <strong>fiesta</strong> se realiz\u00f3 pese a la <strong><strong>lluvia</strong></strong></h2><p>\u201cDesde luego que cuando organizar una gala al aire libre, prefieres tener un <strong>clima</strong> ideal\u201d, dijo Tony Estanguet, el director del comit\u00e9 organizador de los <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong>, a la radio France Inter. Pero la <strong><strong><strong>ceremonia</strong></strong></strong> \u201cse elabor\u00f3 para poder realizarse bajo la <strong><strong>lluvia</strong></strong>\u201d.</p><p>La mexicana Daniela Rodr\u00edguez, de 27 a\u00f1os, sonre\u00eda y se tom\u00f3 fotograf\u00edas junto a sus padres El\u00edas Rodr\u00edguez y Alicia Luna con el <strong>Sena</strong> de fondo a pocos metros del puente Alexandre III.</p><p>Hace siete a\u00f1os la joven hab\u00eda llegado a <strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong> para perfeccionar su <strong>franc\u00e9s</strong> y se cruz\u00f3 al <strong><strong>presidente</strong></strong> <strong><strong>Emmanuel</strong></strong> <strong>Macron</strong> en un <strong>evento</strong> promocional de la candidatura de la <strong>ciudad</strong> para organizar los <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong>. Cuando gan\u00f3 la postulaci\u00f3n, se prometi\u00f3 volver junto a sus padres para vivir la experiencia deportiva.</p><p>\u201cLe toqu\u00e9 la mano (a <strong>Macron</strong>). Unas semanas despu\u00e9s les dieron los <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong> Ol\u00edmpicos. Y ese d\u00eda dije, \u2018esta es una se\u00f1al\u2019\u201d, relat\u00f3 Rodr\u00edguez.</p><p>La <strong>familia</strong>, que reside en Nueva Jersey, asistir\u00e1 a las competencias de equitaci\u00f3n, semifinales de tenis y nataci\u00f3n.</p><p>Salvo por la llovizna que los oblig\u00f3 a refugiarse en uno de los locales de comida a la ribera del r\u00edo antes del comienzo de la <strong><strong><strong>ceremonia</strong></strong></strong> y deleitarse con unos aperitivos, la <strong>familia</strong> estaba encantada con el <strong>clima</strong> de los <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong> y si bien est\u00e1n atentos a las advertencias sobre la <strong><strong><strong>seguridad</strong></strong></strong>, prefieren disfrutar.</p><p>\u201cUn poquito de <strong>miedo</strong> sientes, pero tristemente te acostumbras\u201d, afirm\u00f3 Luna.</p><p>La diversidad de <strong><strong>Francia</strong></strong> y su lema nacional \u201cLibertad, Igualdad, Fraternidad\u201d ser\u00e1 el eje tem\u00e1tico de la <strong>fiesta</strong> inaugural dise\u00f1ada por el laureado director de teatro <strong>franc\u00e9s</strong>, Thomas Jolly, con 3,500 artistas en escena.</p><p>A contramano de las inauguraciones que la precedieron, unos 6,000 <strong>atletas</strong> desfilar\u00e1n a bordo de casi un centenar de <strong>embarcaciones</strong> en un recorrido de seis kil\u00f3metros sobre el r\u00edo <strong>Sena</strong>, en el inicio de la <strong><strong><strong>ceremonia</strong></strong></strong> previsto para las 19:30 hora local y no al final como ha sido tradici\u00f3n.</p><p>El punto de partida fue el puente Austerlitz, a un costado del Jard\u00edn de las Plantas, y contin\u00faa a lo largo del <strong>Sena</strong> de este a oeste de la <strong>ciudad</strong>, pasando por varias sedes ol\u00edmpicas como el Parque Urbano de La Concordia (baloncesto 3X3, breaking, BMX estilo libre, skate), Los Inv\u00e1lidos (tiro con arco, la meta de marat\u00f3n, ciclismo de ruta e inicio de la contrarreloj) y el Gran Palacio de <strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong> (esgrima y taekwondo).</p><p>Fiel al protocolo ol\u00edmpico, la primera embarcaci\u00f3n traslad\u00f3 a la delegaci\u00f3n de <strong>Grecia</strong>, cuna de los <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong> antiguos. Fueron seguidos por el equipo de refugiados y luego el resto de las naciones siguiendo el orden del alfabeto <strong>franc\u00e9s</strong>.</p><p>En otra distinci\u00f3n con los <strong><strong><strong><strong><strong><strong>Juegos</strong></strong></strong></strong></strong></strong> anteriores, <strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong> no construy\u00f3 un parque ol\u00edmpico en una zona alejada, sino que cada s\u00edmbolo de la <strong>ciudad</strong> fue puesto a disposici\u00f3n del <strong>evento</strong> deportivo.</p><h2>L\u00edderes mundiales<font style=\"font-size: 12px;\"></font></h2><p><strong>Macron</strong> estar\u00e1 acompa\u00f1ado en la <strong><strong><strong>ceremonia</strong></strong></strong> por varios <strong>mandatarios</strong> <strong>extranjeros</strong>, desde Isaac Herzog de Israel; Sergio Mattarella, de Italia y el jefe del gobierno alem\u00e1n, Olaf Scholz. En tanto que la primera dama de Estados Unidos, Jill Biden, representar\u00e1 a su esposo Joe Biden.</p><p>El <strong><strong>presidente</strong></strong> de <strong>Rusia</strong>, Vladimir Putin, y su contraparte en el conflicto con Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, no viajaron a <strong><strong><strong>Par\u00eds</strong></strong></strong>, como tampoco lo hizo el l\u00edder chino, Xi Jinping.</p><p>De <strong>Latinoam\u00e9rica</strong>, confirmaron su asistencia los <strong>presidentes</strong> de Argentina, Javier Milei, y de Colombia, Gustavo Preto.</p><p>Empapados hasta los tobillos, los amigos chilenos Ignacio Badalo y Mar\u00eda Nieves aguardaron estoicamente que la delegaci\u00f3n de su pa\u00eds pasara frente a ellos para tomarse una selfie y entonar el cl\u00e1sico \u201cChi, Chi, le le, viva <strong>Chile</strong>\u201d.</p><p>Ella visiblemente emocionada se sec\u00f3 unas l\u00e1grimas. \u201cEstamos mojados como si hubi\u00e9ramos nadado en el <strong>Sena</strong>\u201d, se lament\u00f3 Badalo. \u201cPero bueno, ver a nuestros <strong>atletas</strong> desfilar aqu\u00ed, en esta maravilla de lugar y frente a nosotros, hizo que valga la pena\".</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 02:24:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/paris-inaugura-sus-juegos-con-fastuosa-ceremonia-en-el-rio-sena-focus-0-0-400-300.jpg"}, "5": {"title": "Gimnasia, boxeo y f\u00fatbol dominicano en jornada sabatina de Par\u00eds 2024", "link": "https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/gimnasia-boxeo-y-futbol-dominicano-en-jornada-sabatina-de-paris-2024/2799447", "summary": "<p>La Rep\u00fablica Dominicana dir\u00e1 presente en tres disciplinas este s\u00e1bado durante los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds. Gimnasia, f\u00fatbol y boxeo.</p><p>El primero en salir al ruedo ser\u00e1 <strong>Audrys Nin Reyes</strong>, durante la fase de clasificaci\u00f3n masculina de la gimnasia art\u00edstica. El bicampe\u00f3n de los Juegos Panamericanos comenzar\u00e1 su participaci\u00f3n a partir de las 11:00 am, las 5:00 am en el Caribe.</p><p>Las pruebas de gimnasia tendr\u00e1n lugar en el Bercy Arena, un multiusos que puede acoger hasta 20,300 personas.</p><p>M\u00e1s tarde ser\u00e1 el turno para el f\u00fatbol, que sostendr\u00e1 su segundo encuentro del torneo. El onceno nacional se medir\u00e1 a partir de las 9:00 am dominicana a su similar de Espa\u00f1a, el favorito para llevarse el grupo C.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-nin-reyes-y-marileidy-desfilo-la-delegacion/2799106?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Con Audrys Nin Reyes y Marileidy Paulino, la delegaci\u00f3n dominicana desfil\u00f3 por el Sena\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-nin-reyes-y-marileidy-desfilo-la-delegacion-focus-min0.58-0.23-149-99.jpg\" title=\"Con Audrys Nin Reyes y Marileidy Paulino, la delegaci\u00f3n dominicana desfil\u00f3 por el Sena\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-nin-reyes-y-marileidy-desfilo-la-delegacion/2799106?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Con Audrys Nin Reyes y Marileidy Paulino, la delegaci\u00f3n dominicana desfil\u00f3 por el Sena\">Con Audrys Nin Reyes y Marileidy Paulino, la delegaci\u00f3n dominicana desfil\u00f3 por el Sena</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/marileidy-paulino-lidera-los-suenos-en-juegos-olimpicos-2024/2798460?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Marileidy Paulino lidera los sue\u00f1os ol\u00edmpicos en los Juegos de Par\u00eds 2024\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/20/marileidy-paulino-lidera-delegacion-dominicana-hacia-paris-2024-focus-min0.07-0.59-149-99.jpg\" title=\"Marileidy Paulino lidera los sue\u00f1os ol\u00edmpicos en los Juegos de Par\u00eds 2024\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/marileidy-paulino-lidera-los-suenos-en-juegos-olimpicos-2024/2798460?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Marileidy Paulino lidera los sue\u00f1os ol\u00edmpicos en los Juegos de Par\u00eds 2024\">Marileidy Paulino lidera los sue\u00f1os ol\u00edmpicos en los Juegos de Par\u00eds 2024</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/24/audrys-nin-llega-a-paris-2024-con-esperanza-de-medalla/2797050?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Audrys Nin llega a Par\u00eds 2024 con la esperanza de darle al pa\u00eds su primera medalla en gimnasia\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2023/06/29/audrys-1-d8c7417b-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Audrys Nin llega a Par\u00eds 2024 con la esperanza de darle al pa\u00eds su primera medalla en gimnasia\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/24/audrys-nin-llega-a-paris-2024-con-esperanza-de-medalla/2797050?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Audrys Nin llega a Par\u00eds 2024 con la esperanza de darle al pa\u00eds su primera medalla en gimnasia\">Audrys Nin llega a Par\u00eds 2024 con la esperanza de darle al pa\u00eds su primera medalla en gimnasia</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>El choque entre duartianos y europeos se disputar\u00e1 en el Estadio de Burdeos.</p><p>Los quisqueyanos vienen de igualar a cero con Egipto y buscar\u00e1n ante los ib\u00e9ricos un resultado que mantengan vivas las opciones de clasificarse a los cuartos de final.</p><p>El cierre de la jornada para los dominicanos llegar\u00e1 cuando el boxeador Cristian Pinales suba al cudrilatero del North Paris Arena para medirse al tailand\u00e9s Weerapon Jongjoho, en los 80 kilos. El combate est\u00e1 programado para las 11:38 de la ma\u00f1ana dominicana.</p><p>La Rep\u00fablica Dominicana asisti\u00f3 a los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds con 57 atletas.</p><p><br /></p>", "description": "<p>La Rep\u00fablica Dominicana dir\u00e1 presente en tres disciplinas este s\u00e1bado durante los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds. Gimnasia, f\u00fatbol y boxeo.</p><p>El primero en salir al ruedo ser\u00e1 <strong>Audrys Nin Reyes</strong>, durante la fase de clasificaci\u00f3n masculina de la gimnasia art\u00edstica. El bicampe\u00f3n de los Juegos Panamericanos comenzar\u00e1 su participaci\u00f3n a partir de las 11:00 am, las 5:00 am en el Caribe.</p><p>Las pruebas de gimnasia tendr\u00e1n lugar en el Bercy Arena, un multiusos que puede acoger hasta 20,300 personas.</p><p>M\u00e1s tarde ser\u00e1 el turno para el f\u00fatbol, que sostendr\u00e1 su segundo encuentro del torneo. El onceno nacional se medir\u00e1 a partir de las 9:00 am dominicana a su similar de Espa\u00f1a, el favorito para llevarse el grupo C.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-nin-reyes-y-marileidy-desfilo-la-delegacion/2799106?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Con Audrys Nin Reyes y Marileidy Paulino, la delegaci\u00f3n dominicana desfil\u00f3 por el Sena\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-nin-reyes-y-marileidy-desfilo-la-delegacion-focus-min0.58-0.23-149-99.jpg\" title=\"Con Audrys Nin Reyes y Marileidy Paulino, la delegaci\u00f3n dominicana desfil\u00f3 por el Sena\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-nin-reyes-y-marileidy-desfilo-la-delegacion/2799106?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Con Audrys Nin Reyes y Marileidy Paulino, la delegaci\u00f3n dominicana desfil\u00f3 por el Sena\">Con Audrys Nin Reyes y Marileidy Paulino, la delegaci\u00f3n dominicana desfil\u00f3 por el Sena</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/marileidy-paulino-lidera-los-suenos-en-juegos-olimpicos-2024/2798460?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Marileidy Paulino lidera los sue\u00f1os ol\u00edmpicos en los Juegos de Par\u00eds 2024\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/20/marileidy-paulino-lidera-delegacion-dominicana-hacia-paris-2024-focus-min0.07-0.59-149-99.jpg\" title=\"Marileidy Paulino lidera los sue\u00f1os ol\u00edmpicos en los Juegos de Par\u00eds 2024\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/marileidy-paulino-lidera-los-suenos-en-juegos-olimpicos-2024/2798460?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Marileidy Paulino lidera los sue\u00f1os ol\u00edmpicos en los Juegos de Par\u00eds 2024\">Marileidy Paulino lidera los sue\u00f1os ol\u00edmpicos en los Juegos de Par\u00eds 2024</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/24/audrys-nin-llega-a-paris-2024-con-esperanza-de-medalla/2797050?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Audrys Nin llega a Par\u00eds 2024 con la esperanza de darle al pa\u00eds su primera medalla en gimnasia\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2023/06/29/audrys-1-d8c7417b-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Audrys Nin llega a Par\u00eds 2024 con la esperanza de darle al pa\u00eds su primera medalla en gimnasia\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/24/audrys-nin-llega-a-paris-2024-con-esperanza-de-medalla/2797050?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Audrys Nin llega a Par\u00eds 2024 con la esperanza de darle al pa\u00eds su primera medalla en gimnasia\">Audrys Nin llega a Par\u00eds 2024 con la esperanza de darle al pa\u00eds su primera medalla en gimnasia</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>El choque entre duartianos y europeos se disputar\u00e1 en el Estadio de Burdeos.</p><p>Los quisqueyanos vienen de igualar a cero con Egipto y buscar\u00e1n ante los ib\u00e9ricos un resultado que mantengan vivas las opciones de clasificarse a los cuartos de final.</p><p>El cierre de la jornada para los dominicanos llegar\u00e1 cuando el boxeador Cristian Pinales suba al cudrilatero del North Paris Arena para medirse al tailand\u00e9s Weerapon Jongjoho, en los 80 kilos. El combate est\u00e1 programado para las 11:38 de la ma\u00f1ana dominicana.</p><p>La Rep\u00fablica Dominicana asisti\u00f3 a los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds con 57 atletas.</p><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:03:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/gimnasia-boxeo-y-futbol-dominicano-en-jornada-sabatina-de-paris-2024-focus-min0.19-0.74-400-300.jpg"}, "6": {"title": "M\u00e9xico pide informe sobre la captura de Mayo Zambada", "link": "https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/mexico-pide-informe-sobre-la-captura-de-mayo-zambada/2799501", "summary": "<p>El <strong>presidente</strong> de <strong>M\u00e9xico</strong>, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, pidi\u00f3 este viernes a <strong>Estados Unidos</strong> un \"<strong>informe</strong> completo\" sobre la <strong><strong>detenci\u00f3n</strong></strong> la v\u00edspera de dos l\u00edderes del <strong>c\u00e1rtel de Sinaloa</strong>, entre ellos su cofundador Ismael \"El Mayo\" <strong>Zambada</strong>, una operaci\u00f3n en la que no participaron autoridades mexicanas.</p><p>\"El gobierno de <strong>Estados Unidos</strong> tiene que dar un <strong>informe</strong> completo, no es nada m\u00e1s de declaraciones generales, hay que informar, tiene que haber transparencia\", se\u00f1al\u00f3 el mandatario en su habitual rueda de prensa matutina, en la que fueron presentadas im\u00e1genes de <strong>Zambada</strong>, de 76 a\u00f1os, y de Joaqu\u00edn <strong>Guzm\u00e1n</strong> L\u00f3pez, de 38, ya sometidos.</p><p>Al Mayo, que nunca hab\u00eda ca\u00eddo preso, se le ve con una camiseta azul dentro de un veh\u00edculo y puesto el cintur\u00f3n de seguridad, mientras que <strong>Guzm\u00e1n</strong> L\u00f3pez, uno de los hijos del <strong>detenido</strong> capo Joaqu\u00edn \"El Chapo\" <strong>Guzm\u00e1n</strong>, aparece custodiado por agentes en una pista de aterrizaje.</p><p><strong>Zambada</strong> se declar\u00f3 este viernes \"no culpable\" de todos los cargos, entre los que figuran <strong><strong>narcotr\u00e1fico</strong></strong>, <strong>blanqueo</strong> de dinero y conspiraci\u00f3n para cometer asesinato, seg\u00fan un documento transmitido por su abogado a una corte de El Paso, Texas.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/el-mayo-zambada-dice-es-inocente/2799374?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"El Mayo Zambada se declara no culpable y el hijo del Chapo comparecer\u00e1 en Chicago\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/detienen-a-el-mayo-zambada-cofundador-del-cartel-de-sinaola-focus-min0.14-0.33-149-99.jpg\" title=\"El Mayo Zambada se declara no culpable y el hijo del Chapo comparecer\u00e1 en Chicago\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/el-mayo-zambada-dice-es-inocente/2799374?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"El Mayo Zambada se declara no culpable y el hijo del Chapo comparecer\u00e1 en Chicago\">El 'Mayo' Zambada se declara no culpable y el hijo del Chapo comparecer\u00e1 en Chicago</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/casos-contra-el-mayo-zambada-para-dejarlo-en-prision-de-por-vida/2799293?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Los cuatro casos contra el Mayo Zambada que pueden dejarlo en prisi\u00f3n de por vida en EE.UU.\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/detienen-a-el-mayo-zambada-cofundador-del-cartel-de-sinaola-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Los cuatro casos contra el Mayo Zambada que pueden dejarlo en prisi\u00f3n de por vida en EE.UU.\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/casos-contra-el-mayo-zambada-para-dejarlo-en-prision-de-por-vida/2799293?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Los cuatro casos contra el Mayo Zambada que pueden dejarlo en prisi\u00f3n de por vida en EE.UU.\">Los cuatro casos contra el Mayo Zambada que pueden dejarlo en prisi\u00f3n de por vida en EE.UU.</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/eeuu-arresta-lider-del-cartel-de-sinaloa-y-a-un-hijo-de-el-chapo/2798781?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"EEUU arresta a El Mayo Zambada, l\u00edder hist\u00f3rico del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a un hijo de El Chapo\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/eeuu-arresta-lider-del-cartel-de-sinaloa-y-a-un-hijo-de-el-chapo-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"EEUU arresta a El Mayo Zambada, l\u00edder hist\u00f3rico del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a un hijo de El Chapo\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/eeuu-arresta-lider-del-cartel-de-sinaloa-y-a-un-hijo-de-el-chapo/2798781?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"EEUU arresta a El Mayo Zambada, l\u00edder hist\u00f3rico del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a un hijo de El Chapo\">EEUU arresta a \"El Mayo\" Zambada, l\u00edder hist\u00f3rico del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a un hijo de \"El Chapo\"</a></h2>                </div>            </article>        </div><p><br /></p><p>La <strong>captura</strong> de ambos <strong>narcos</strong>, ocurrida en un aeropuerto de esa ciudad estadounidense tras un audaz <strong>operativo</strong> de infiltraci\u00f3n, supone uno de los golpes m\u00e1s duros asestados a la poderosa banda criminal originaria del estado de Sinaloa, en el noroeste de <strong>M\u00e9xico</strong>.</p><p>Las actividades en la ciudad de <strong>Culiac\u00e1n</strong>, capital de Sinaloa, transcurr\u00edan en calma este viernes, aunque la secretar\u00eda de <strong>Defensa</strong> envi\u00f3 a dicho estado 200 efectivos de las fuerzas especiales del Ej\u00e9rcito.</p><p>\"Vamos a estar alerta, esa es la idea, tener gente suficiente que pueda reaccionar ante cualquier situaci\u00f3n que desborde la inseguridad\", dijo a periodistas Porfirio Fuentes, jefe militar de la zona, quien no descart\u00f3 una \"disputa\" entre las tres facciones que conforman el c\u00e1rtel para asumir el control.</p><p>L\u00f3pez Obrador aclar\u00f3 que no hay \"<strong>desconfianza</strong>\" hacia la operaci\u00f3n de las autoridades estadounidenses para capturar a <strong>Zambada</strong>, pero record\u00f3 que siempre ha \"pedido que haya <strong>respeto</strong>\".</p><p>Destac\u00f3 adem\u00e1s que, ya sea que el capo haya tomado la decisi\u00f3n de entregarse o que fuera capturado, su <strong><strong>detenci\u00f3n</strong></strong> \"significa un avance importante en el combate al <strong><strong>narcotr\u00e1fico</strong></strong>\".</p><p>Previamente, la secretaria de <strong>Seguridad</strong>, Rosa Icela Rodr\u00edguez, reconoci\u00f3 que el gobierno mexicano no particip\u00f3 en el <strong>operativo</strong> y que hasta el momento desconoce los detalles de la <strong>captura</strong>, anunciada por el Departamento de Justicia de <strong>Estados Unidos</strong>.</p><p>\"Esperamos el comunicado oficial (...) si fue <strong>captura</strong>, si fue entrega, qu\u00e9 es lo que pas\u00f3\", agreg\u00f3 Rodr\u00edguez.</p><p>- \"Existe un <strong>trabajo</strong> <strong>conjunto</strong>\" -</p><p>Pese a ello, L\u00f3pez Obrador insisti\u00f3 en que el golpe propinado al c\u00e1rtel, se\u00f1alado por <strong>Estados Unidos</strong> como gran responsable de la fabricaci\u00f3n y tr\u00e1fico de <strong><strong>fentanilo</strong></strong>, es prueba de la <strong>cooperaci\u00f3n</strong> entre ambas naciones.</p><p>\"Yo creo que es una muestra de que existe un <strong>trabajo</strong> <strong>conjunto</strong>, aun cuando en este caso en espec\u00edfico no haya participado ni la secretar\u00eda de la <strong>Defensa</strong>, ni la secretar\u00eda de Marina\", se\u00f1al\u00f3 el mandatario izquierdista.</p><p>La secretaria Rodr\u00edguez inform\u00f3 asimismo que el <strong>fiscal</strong> general de <strong>M\u00e9xico</strong>, Alejandro Gertz, dialog\u00f3 el jueves con su par estadounidense, Merrick Garland.</p><p>La embajada de <strong>Estados Unidos</strong> en <strong>M\u00e9xico</strong> dio el primer reporte sobre la <strong><strong>detenci\u00f3n</strong></strong> a la secretar\u00eda de <strong>Seguridad</strong> el jueves por la tarde, precis\u00f3 Rodr\u00edguez.</p><p>Los dos l\u00edderes del c\u00e1rtel fueron arrestados cuando su <strong>avi\u00f3n</strong> privado aterriz\u00f3 en Texas, en el lado estadounidense de la frontera con <strong>M\u00e9xico</strong>, seg\u00fan medios de <strong>Estados Unidos</strong> que citan fuentes policiales.</p><p>Joaqu\u00edn <strong>Guzm\u00e1n</strong> L\u00f3pez hab\u00eda convencido a <strong>Zambada</strong> para que embarcara en un <strong>avi\u00f3n</strong> supuestamente con destino al sur de <strong>M\u00e9xico</strong>, pero el aparato se dirigi\u00f3 hacia el norte y aterriz\u00f3 en El Paso, seg\u00fan Fox News.</p><p>El hijo del Chapo atrajo al Mayo al <strong>avi\u00f3n</strong> \"con falsas excusas\", indicaron a su vez funcionarios estadounidenses citados por The New York Times.</p><p><strong>Guzm\u00e1n</strong> se entreg\u00f3 y El Mayo fue arrestado, agreg\u00f3 un periodista de Fox News en la red social X.</p><p>La justicia estadounidense los acusa por su presunto papel en el <strong>contrabando</strong> de <strong><strong>fentanilo</strong></strong>, un potente <strong>opi\u00e1ceo</strong> sint\u00e9tico y \"la amenaza de drogas m\u00e1s mortal\" que el pa\u00eds \"haya afrontado jam\u00e1s\", precis\u00f3 el ministro de Justicia.</p><p><br /></p>", "description": "<p>El <strong>presidente</strong> de <strong>M\u00e9xico</strong>, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, pidi\u00f3 este viernes a <strong>Estados Unidos</strong> un \"<strong>informe</strong> completo\" sobre la <strong><strong>detenci\u00f3n</strong></strong> la v\u00edspera de dos l\u00edderes del <strong>c\u00e1rtel de Sinaloa</strong>, entre ellos su cofundador Ismael \"El Mayo\" <strong>Zambada</strong>, una operaci\u00f3n en la que no participaron autoridades mexicanas.</p><p>\"El gobierno de <strong>Estados Unidos</strong> tiene que dar un <strong>informe</strong> completo, no es nada m\u00e1s de declaraciones generales, hay que informar, tiene que haber transparencia\", se\u00f1al\u00f3 el mandatario en su habitual rueda de prensa matutina, en la que fueron presentadas im\u00e1genes de <strong>Zambada</strong>, de 76 a\u00f1os, y de Joaqu\u00edn <strong>Guzm\u00e1n</strong> L\u00f3pez, de 38, ya sometidos.</p><p>Al Mayo, que nunca hab\u00eda ca\u00eddo preso, se le ve con una camiseta azul dentro de un veh\u00edculo y puesto el cintur\u00f3n de seguridad, mientras que <strong>Guzm\u00e1n</strong> L\u00f3pez, uno de los hijos del <strong>detenido</strong> capo Joaqu\u00edn \"El Chapo\" <strong>Guzm\u00e1n</strong>, aparece custodiado por agentes en una pista de aterrizaje.</p><p><strong>Zambada</strong> se declar\u00f3 este viernes \"no culpable\" de todos los cargos, entre los que figuran <strong><strong>narcotr\u00e1fico</strong></strong>, <strong>blanqueo</strong> de dinero y conspiraci\u00f3n para cometer asesinato, seg\u00fan un documento transmitido por su abogado a una corte de El Paso, Texas.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/el-mayo-zambada-dice-es-inocente/2799374?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"El Mayo Zambada se declara no culpable y el hijo del Chapo comparecer\u00e1 en Chicago\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/detienen-a-el-mayo-zambada-cofundador-del-cartel-de-sinaola-focus-min0.14-0.33-149-99.jpg\" title=\"El Mayo Zambada se declara no culpable y el hijo del Chapo comparecer\u00e1 en Chicago\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/el-mayo-zambada-dice-es-inocente/2799374?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"El Mayo Zambada se declara no culpable y el hijo del Chapo comparecer\u00e1 en Chicago\">El 'Mayo' Zambada se declara no culpable y el hijo del Chapo comparecer\u00e1 en Chicago</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/casos-contra-el-mayo-zambada-para-dejarlo-en-prision-de-por-vida/2799293?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Los cuatro casos contra el Mayo Zambada que pueden dejarlo en prisi\u00f3n de por vida en EE.UU.\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/detienen-a-el-mayo-zambada-cofundador-del-cartel-de-sinaola-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Los cuatro casos contra el Mayo Zambada que pueden dejarlo en prisi\u00f3n de por vida en EE.UU.\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/casos-contra-el-mayo-zambada-para-dejarlo-en-prision-de-por-vida/2799293?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Los cuatro casos contra el Mayo Zambada que pueden dejarlo en prisi\u00f3n de por vida en EE.UU.\">Los cuatro casos contra el Mayo Zambada que pueden dejarlo en prisi\u00f3n de por vida en EE.UU.</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/eeuu-arresta-lider-del-cartel-de-sinaloa-y-a-un-hijo-de-el-chapo/2798781?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"EEUU arresta a El Mayo Zambada, l\u00edder hist\u00f3rico del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a un hijo de El Chapo\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/eeuu-arresta-lider-del-cartel-de-sinaloa-y-a-un-hijo-de-el-chapo-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"EEUU arresta a El Mayo Zambada, l\u00edder hist\u00f3rico del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a un hijo de El Chapo\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/eeuu-arresta-lider-del-cartel-de-sinaloa-y-a-un-hijo-de-el-chapo/2798781?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"EEUU arresta a El Mayo Zambada, l\u00edder hist\u00f3rico del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a un hijo de El Chapo\">EEUU arresta a \"El Mayo\" Zambada, l\u00edder hist\u00f3rico del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a un hijo de \"El Chapo\"</a></h2>                </div>            </article>        </div><p><br /></p><p>La <strong>captura</strong> de ambos <strong>narcos</strong>, ocurrida en un aeropuerto de esa ciudad estadounidense tras un audaz <strong>operativo</strong> de infiltraci\u00f3n, supone uno de los golpes m\u00e1s duros asestados a la poderosa banda criminal originaria del estado de Sinaloa, en el noroeste de <strong>M\u00e9xico</strong>.</p><p>Las actividades en la ciudad de <strong>Culiac\u00e1n</strong>, capital de Sinaloa, transcurr\u00edan en calma este viernes, aunque la secretar\u00eda de <strong>Defensa</strong> envi\u00f3 a dicho estado 200 efectivos de las fuerzas especiales del Ej\u00e9rcito.</p><p>\"Vamos a estar alerta, esa es la idea, tener gente suficiente que pueda reaccionar ante cualquier situaci\u00f3n que desborde la inseguridad\", dijo a periodistas Porfirio Fuentes, jefe militar de la zona, quien no descart\u00f3 una \"disputa\" entre las tres facciones que conforman el c\u00e1rtel para asumir el control.</p><p>L\u00f3pez Obrador aclar\u00f3 que no hay \"<strong>desconfianza</strong>\" hacia la operaci\u00f3n de las autoridades estadounidenses para capturar a <strong>Zambada</strong>, pero record\u00f3 que siempre ha \"pedido que haya <strong>respeto</strong>\".</p><p>Destac\u00f3 adem\u00e1s que, ya sea que el capo haya tomado la decisi\u00f3n de entregarse o que fuera capturado, su <strong><strong>detenci\u00f3n</strong></strong> \"significa un avance importante en el combate al <strong><strong>narcotr\u00e1fico</strong></strong>\".</p><p>Previamente, la secretaria de <strong>Seguridad</strong>, Rosa Icela Rodr\u00edguez, reconoci\u00f3 que el gobierno mexicano no particip\u00f3 en el <strong>operativo</strong> y que hasta el momento desconoce los detalles de la <strong>captura</strong>, anunciada por el Departamento de Justicia de <strong>Estados Unidos</strong>.</p><p>\"Esperamos el comunicado oficial (...) si fue <strong>captura</strong>, si fue entrega, qu\u00e9 es lo que pas\u00f3\", agreg\u00f3 Rodr\u00edguez.</p><p>- \"Existe un <strong>trabajo</strong> <strong>conjunto</strong>\" -</p><p>Pese a ello, L\u00f3pez Obrador insisti\u00f3 en que el golpe propinado al c\u00e1rtel, se\u00f1alado por <strong>Estados Unidos</strong> como gran responsable de la fabricaci\u00f3n y tr\u00e1fico de <strong><strong>fentanilo</strong></strong>, es prueba de la <strong>cooperaci\u00f3n</strong> entre ambas naciones.</p><p>\"Yo creo que es una muestra de que existe un <strong>trabajo</strong> <strong>conjunto</strong>, aun cuando en este caso en espec\u00edfico no haya participado ni la secretar\u00eda de la <strong>Defensa</strong>, ni la secretar\u00eda de Marina\", se\u00f1al\u00f3 el mandatario izquierdista.</p><p>La secretaria Rodr\u00edguez inform\u00f3 asimismo que el <strong>fiscal</strong> general de <strong>M\u00e9xico</strong>, Alejandro Gertz, dialog\u00f3 el jueves con su par estadounidense, Merrick Garland.</p><p>La embajada de <strong>Estados Unidos</strong> en <strong>M\u00e9xico</strong> dio el primer reporte sobre la <strong><strong>detenci\u00f3n</strong></strong> a la secretar\u00eda de <strong>Seguridad</strong> el jueves por la tarde, precis\u00f3 Rodr\u00edguez.</p><p>Los dos l\u00edderes del c\u00e1rtel fueron arrestados cuando su <strong>avi\u00f3n</strong> privado aterriz\u00f3 en Texas, en el lado estadounidense de la frontera con <strong>M\u00e9xico</strong>, seg\u00fan medios de <strong>Estados Unidos</strong> que citan fuentes policiales.</p><p>Joaqu\u00edn <strong>Guzm\u00e1n</strong> L\u00f3pez hab\u00eda convencido a <strong>Zambada</strong> para que embarcara en un <strong>avi\u00f3n</strong> supuestamente con destino al sur de <strong>M\u00e9xico</strong>, pero el aparato se dirigi\u00f3 hacia el norte y aterriz\u00f3 en El Paso, seg\u00fan Fox News.</p><p>El hijo del Chapo atrajo al Mayo al <strong>avi\u00f3n</strong> \"con falsas excusas\", indicaron a su vez funcionarios estadounidenses citados por The New York Times.</p><p><strong>Guzm\u00e1n</strong> se entreg\u00f3 y El Mayo fue arrestado, agreg\u00f3 un periodista de Fox News en la red social X.</p><p>La justicia estadounidense los acusa por su presunto papel en el <strong>contrabando</strong> de <strong><strong>fentanilo</strong></strong>, un potente <strong>opi\u00e1ceo</strong> sint\u00e9tico y \"la amenaza de drogas m\u00e1s mortal\" que el pa\u00eds \"haya afrontado jam\u00e1s\", precis\u00f3 el ministro de Justicia.</p><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:44:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/63950b8bdb326fad8b3bb6f7d5e0a26181f16ff4w-focus-0-0-400-300.jpg"}, "7": {"title": "Oposici\u00f3n condena situaci\u00f3n con expresidentes", "link": "https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/oposicion-condena-situacion-con-expresidentes/2799415", "summary": "<p>La principal coalici\u00f3n opositora de Venezuela, Plataforma Unitaria Democr\u00e1tica (PUD), conden\u00f3 este viernes que se le haya impedido viajar a un grupo de <strong>expresidentes</strong> y una exvicepresidenta latinoamericanos, como invitados del antichavismo para acompa\u00f1ar los comicios presidenciales del domingo.</p><p>\"Nosotros condenamos en\u00e9rgicamente este hecho porque, reiteramos, que si alguna cosa queremos los dem\u00f3cratas en nuestro pa\u00eds es que haya un proceso de votaci\u00f3n limpio, pr\u00edstino, transparente del que podamos estar orgullosos todos nosotros\", se\u00f1al\u00f3 la opositora <strong>Delsa Sol\u00f3rzano</strong> en una rueda de prensa.</p><p>La exdiputada sostuvo que no hay forma de justificar el impedimento de viajar a los exfuncionarios, desde Panam\u00e1, al tiempo que les agradeci\u00f3 por intentar acompa\u00f1ar a la <strong>oposici\u00f3n</strong> en un \"proceso hist\u00f3rico\", en referencia a las elecciones presidenciales.</p><p>\"<strong>Queremos votar este domingo</strong> y queremos que todo el mundo lo vea, por qu\u00e9 impiden la presencia de aquellos que vienen a ver este proceso, es un tema absolutamente absurdo\", cuestion\u00f3.</p><p>El <strong>Gobierno de Panam\u00e1</strong> dijo este viernes que Venezuela \"bloque\u00f3 el espacio a\u00e9reo\" del pa\u00eds y \"retuvo aviones\" de la aerol\u00ednea Copa, entre ellos en el que viajaban varios <strong>expresidentes</strong> para acompa\u00f1ar los comicios presidenciales del domingo, \"por el lapso de varias horas\" por \"cuestiones pol\u00edticas ajenas\" a la naci\u00f3n centroamericana.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/expresidentes-que-no-viajaron-a-venezuela-eran-invitados-de-oposicion/2799361?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Expresidentes que no pudieron viajar a Venezuela iban como invitados de la oposici\u00f3n\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/intento-de-fraude-en-elecciones-de-venezuela-debe-ser-castigado-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Expresidentes que no pudieron viajar a Venezuela iban como invitados de la oposici\u00f3n\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/expresidentes-que-no-viajaron-a-venezuela-eran-invitados-de-oposicion/2799361?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Expresidentes que no pudieron viajar a Venezuela iban como invitados de la oposici\u00f3n\">Expresidentes que no pudieron viajar a Venezuela iban como \"invitados\" de la oposici\u00f3n</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes/2799173?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes/2799173?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\">\"Bloqueo a\u00e9reo\" impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Entretanto, el Instituto Nacional de Aeron\u00e1utica Civil (Inac) de Venezuela asegur\u00f3, a trav\u00e9s de X, que las operaciones a\u00e9reas en la naci\u00f3n caribe\u00f1a se desarrollan con \"total normalidad\", al tiempo que registr\u00f3 hasta tres vuelos de la l\u00ednea Copa en el espacio a\u00e9reo venezolano.</p><p>El grupo de <strong>expresidentes</strong> y una exvicepresidenta latinoamericanos que no pudo viajar a Venezuela aclar\u00f3 que acud\u00edan a las elecciones de la naci\u00f3n caribe\u00f1a como \"invitados\" de la <strong>oposici\u00f3n</strong> al no poder inscribirse legalmente como observadores. </p><p>\"Nosotros hemos dicho claramente que fuimos, o quisimos llegar a Venezuela como invitados de Edmundo (Gonz\u00e1lez Urrutia) y Mar\u00eda Corina (Machado). Era un acompa\u00f1amiento, (...) no como testigos, porque obviamente no \u00edbamos a tener posibilidad de inscribirnos ante el Consejo Nacional Electoral (de Venezuela)\", dijo la exvicepresidenta de Colombia Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez en la capital paname\u00f1a.</p><p>Ram\u00edrez hizo las declaraciones en una rueda de prensa en el Palacio Presidencial con los <strong>expresidentes</strong> Mireya Moscoso de Panam\u00e1, Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez de Costa Rica, Jorge Quiroga de Bolivia, y Vicente Fox de M\u00e9xico, unas horas despu\u00e9s de bajarse del avi\u00f3n de Copa Airlines, que no pudo despegar desde el pa\u00eds centroamericano, seg\u00fan la informaci\u00f3n oficial, debido a su presencia.</p>", "description": "<p>La principal coalici\u00f3n opositora de Venezuela, Plataforma Unitaria Democr\u00e1tica (PUD), conden\u00f3 este viernes que se le haya impedido viajar a un grupo de <strong>expresidentes</strong> y una exvicepresidenta latinoamericanos, como invitados del antichavismo para acompa\u00f1ar los comicios presidenciales del domingo.</p><p>\"Nosotros condenamos en\u00e9rgicamente este hecho porque, reiteramos, que si alguna cosa queremos los dem\u00f3cratas en nuestro pa\u00eds es que haya un proceso de votaci\u00f3n limpio, pr\u00edstino, transparente del que podamos estar orgullosos todos nosotros\", se\u00f1al\u00f3 la opositora <strong>Delsa Sol\u00f3rzano</strong> en una rueda de prensa.</p><p>La exdiputada sostuvo que no hay forma de justificar el impedimento de viajar a los exfuncionarios, desde Panam\u00e1, al tiempo que les agradeci\u00f3 por intentar acompa\u00f1ar a la <strong>oposici\u00f3n</strong> en un \"proceso hist\u00f3rico\", en referencia a las elecciones presidenciales.</p><p>\"<strong>Queremos votar este domingo</strong> y queremos que todo el mundo lo vea, por qu\u00e9 impiden la presencia de aquellos que vienen a ver este proceso, es un tema absolutamente absurdo\", cuestion\u00f3.</p><p>El <strong>Gobierno de Panam\u00e1</strong> dijo este viernes que Venezuela \"bloque\u00f3 el espacio a\u00e9reo\" del pa\u00eds y \"retuvo aviones\" de la aerol\u00ednea Copa, entre ellos en el que viajaban varios <strong>expresidentes</strong> para acompa\u00f1ar los comicios presidenciales del domingo, \"por el lapso de varias horas\" por \"cuestiones pol\u00edticas ajenas\" a la naci\u00f3n centroamericana.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/expresidentes-que-no-viajaron-a-venezuela-eran-invitados-de-oposicion/2799361?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Expresidentes que no pudieron viajar a Venezuela iban como invitados de la oposici\u00f3n\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/intento-de-fraude-en-elecciones-de-venezuela-debe-ser-castigado-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Expresidentes que no pudieron viajar a Venezuela iban como invitados de la oposici\u00f3n\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/expresidentes-que-no-viajaron-a-venezuela-eran-invitados-de-oposicion/2799361?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Expresidentes que no pudieron viajar a Venezuela iban como invitados de la oposici\u00f3n\">Expresidentes que no pudieron viajar a Venezuela iban como \"invitados\" de la oposici\u00f3n</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes/2799173?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes/2799173?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\">\"Bloqueo a\u00e9reo\" impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Entretanto, el Instituto Nacional de Aeron\u00e1utica Civil (Inac) de Venezuela asegur\u00f3, a trav\u00e9s de X, que las operaciones a\u00e9reas en la naci\u00f3n caribe\u00f1a se desarrollan con \"total normalidad\", al tiempo que registr\u00f3 hasta tres vuelos de la l\u00ednea Copa en el espacio a\u00e9reo venezolano.</p><p>El grupo de <strong>expresidentes</strong> y una exvicepresidenta latinoamericanos que no pudo viajar a Venezuela aclar\u00f3 que acud\u00edan a las elecciones de la naci\u00f3n caribe\u00f1a como \"invitados\" de la <strong>oposici\u00f3n</strong> al no poder inscribirse legalmente como observadores. </p><p>\"Nosotros hemos dicho claramente que fuimos, o quisimos llegar a Venezuela como invitados de Edmundo (Gonz\u00e1lez Urrutia) y Mar\u00eda Corina (Machado). Era un acompa\u00f1amiento, (...) no como testigos, porque obviamente no \u00edbamos a tener posibilidad de inscribirnos ante el Consejo Nacional Electoral (de Venezuela)\", dijo la exvicepresidenta de Colombia Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez en la capital paname\u00f1a.</p><p>Ram\u00edrez hizo las declaraciones en una rueda de prensa en el Palacio Presidencial con los <strong>expresidentes</strong> Mireya Moscoso de Panam\u00e1, Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez de Costa Rica, Jorge Quiroga de Bolivia, y Vicente Fox de M\u00e9xico, unas horas despu\u00e9s de bajarse del avi\u00f3n de Copa Airlines, que no pudo despegar desde el pa\u00eds centroamericano, seg\u00fan la informaci\u00f3n oficial, debido a su presencia.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 20:08:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-oposicion-condena-situacion-con-expresidentes-focus-0-0-400-300.jpg"}, "8": {"title": "Donald Trump llama a votar a cristianos y portadores de armas de fuego", "link": "https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/donald-trump-llama-a-votar-a-cristianos-y-portadores-de-armas-de-fuego/2799496", "summary": "<p> El expresidente y candidato presidencial republicano, <strong>Donald Trump</strong>, llam\u00f3 este viernes a votar en las <strong>elecciones presidenciales</strong> a <strong><strong><strong>cristianos</strong></strong></strong> y <strong>portadores de armas de fuego</strong> para ayudarle a volver a la Casa Blanca en un mitin en <strong>Florida</strong>.</p><p>\"Los <strong><strong><strong>cristianos</strong></strong></strong> tienen que votar. No quiero rega\u00f1arlos, pero los <strong><strong><strong>cristianos</strong></strong></strong> no votan tanto como deber\u00edan. No son grandes votantes (...) Las personas que poseen armas y rifles no son grandes votantes. Tienen que votar. Si no votan, no vamos a ganar las elecciones. Si votan, vamos a ganar de manera aplastante\", dijo Trump en \u201cThe Believers\u2019 Summit\u201d (La cumbre de los creyentes), un evento centrado en la fe que se est\u00e1 celebrando en West Palm Beach (<strong>Florida</strong>).&nbsp;</p><p>El mandatario reiter\u00f3 en varias ocasiones el \"enorme\" poder que tienen los <strong><strong><strong>cristianos</strong></strong></strong> y pidi\u00f3 a ese grupo religioso que diesen una \"oportunidad\" al <strong>Partido Republicano</strong>.&nbsp;</p><p>\"Tienen que salir, al menos en esta <strong>elecci\u00f3n</strong>. Simplemente dennos la oportunidad y ll\u00e9vennos a esa hermosa Casa Blanca. Voten por sus congresistas y senadoras. Cambiaremos este pa\u00eds para mejor\", dijo el magnate.&nbsp;</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/atentado-a-trump-fbi-confirma-fue-una-bala-lo-que-le-dio-en-la-oreja/2799428?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"FBI confirma que fue una bala lo que impact\u00f3 en la oreja de Trump en intento de asesinato\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/atentado-a-trump-fbi-confirma-fue-una-bala-lo-que-le-dio-en-la-oreja-focus-min0.5-0.29-149-99.jpg\" title=\"FBI confirma que fue una bala lo que impact\u00f3 en la oreja de Trump en intento de asesinato\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/atentado-a-trump-fbi-confirma-fue-una-bala-lo-que-le-dio-en-la-oreja/2799428?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"FBI confirma que fue una bala lo que impact\u00f3 en la oreja de Trump en intento de asesinato\">FBI confirma que fue una bala lo que impact\u00f3 en la oreja de Trump en intento de asesinato</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/fuertes-seguridad-ante-llegada-de-netanyahu-a-encuentro-con-trump/2798953?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Fuertes medidas de seguridad ante la llegada de Netanyahu a su encuentro con Trump\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/fuertes-medidas-de-seguridad-ante-la-llegada-de-netanyahu-a-su-encuentro-con-trump--focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Fuertes medidas de seguridad ante la llegada de Netanyahu a su encuentro con Trump\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/fuertes-seguridad-ante-llegada-de-netanyahu-a-encuentro-con-trump/2798953?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Fuertes medidas de seguridad ante la llegada de Netanyahu a su encuentro con Trump\">Fuertes medidas de seguridad ante la llegada de Netanyahu a su encuentro con Trump</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/24/donald-trump-y-sus-memorias-impactantes/2796882?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Trump dijo que a ciertas personas con discapacidad, mejor dejarlas morir, seg\u00fan sobrino\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/18/trump-focus-0-0.32-149-99.jpg\" title=\"Trump dijo que a ciertas personas con discapacidad, mejor dejarlas morir, seg\u00fan sobrino\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/24/donald-trump-y-sus-memorias-impactantes/2796882?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Trump dijo que a ciertas personas con discapacidad, mejor dejarlas morir, seg\u00fan sobrino\">Trump dijo que a ciertas personas con discapacidad, \"mejor dejarlas morir\", seg\u00fan sobrino</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>No obstante, se\u00f1al\u00f3 que su segundo mandato ser\u00eda tan exitoso que no tendr\u00edan que votar en las pr\u00f3ximas elecciones. \u201cLo solucionaremos todo tan bien que no tendr\u00e1n que volver a votar\", recalc\u00f3.</p><p>Desde el escenario, Trump volvi\u00f3 a describir a la vicepresidenta y candidata dem\u00f3crata, <strong>Kamala Harris</strong>, como una <strong>extremista radical</strong> de izquierda y la calific\u00f3 de demasiado liberal en materia de inmigraci\u00f3n y <strong><strong>aborto</strong></strong>.&nbsp;</p><p>Trump se describi\u00f3 como la figura opuesta, ya que dijo que sellar\u00eda la <strong>frontera</strong> en su primer d\u00eda como presidente y que apoya las regulaciones del <strong><strong>aborto</strong></strong>.&nbsp;</p><p>Tambi\u00e9n agradeci\u00f3 a los <strong>jueces conservadores</strong> del <strong>Tribunal Supremo</strong>, entre ellos los tres que \u00e9l nombr\u00f3 en su mandato de 2017-2021, por tumbar la sentencia Roe vs Wade que proteg\u00eda el <strong><strong>aborto</strong></strong> a nivel nacional en 2022.</p><p>Sin embargo, el exmandatario anot\u00f3 que apoyaba las excepciones a las restricciones al <strong><strong>aborto</strong></strong> en casos de <strong>violaci\u00f3n</strong>, incesto o cuando la vida de la madre est\u00e1 en peligro y, seg\u00fan The New York Times, fue abucheado por el p\u00fablico cuando matiz\u00f3 ese punto.</p>", "description": "<p> El expresidente y candidato presidencial republicano, <strong>Donald Trump</strong>, llam\u00f3 este viernes a votar en las <strong>elecciones presidenciales</strong> a <strong><strong><strong>cristianos</strong></strong></strong> y <strong>portadores de armas de fuego</strong> para ayudarle a volver a la Casa Blanca en un mitin en <strong>Florida</strong>.</p><p>\"Los <strong><strong><strong>cristianos</strong></strong></strong> tienen que votar. No quiero rega\u00f1arlos, pero los <strong><strong><strong>cristianos</strong></strong></strong> no votan tanto como deber\u00edan. No son grandes votantes (...) Las personas que poseen armas y rifles no son grandes votantes. Tienen que votar. Si no votan, no vamos a ganar las elecciones. Si votan, vamos a ganar de manera aplastante\", dijo Trump en \u201cThe Believers\u2019 Summit\u201d (La cumbre de los creyentes), un evento centrado en la fe que se est\u00e1 celebrando en West Palm Beach (<strong>Florida</strong>).&nbsp;</p><p>El mandatario reiter\u00f3 en varias ocasiones el \"enorme\" poder que tienen los <strong><strong><strong>cristianos</strong></strong></strong> y pidi\u00f3 a ese grupo religioso que diesen una \"oportunidad\" al <strong>Partido Republicano</strong>.&nbsp;</p><p>\"Tienen que salir, al menos en esta <strong>elecci\u00f3n</strong>. Simplemente dennos la oportunidad y ll\u00e9vennos a esa hermosa Casa Blanca. Voten por sus congresistas y senadoras. Cambiaremos este pa\u00eds para mejor\", dijo el magnate.&nbsp;</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/atentado-a-trump-fbi-confirma-fue-una-bala-lo-que-le-dio-en-la-oreja/2799428?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"FBI confirma que fue una bala lo que impact\u00f3 en la oreja de Trump en intento de asesinato\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/atentado-a-trump-fbi-confirma-fue-una-bala-lo-que-le-dio-en-la-oreja-focus-min0.5-0.29-149-99.jpg\" title=\"FBI confirma que fue una bala lo que impact\u00f3 en la oreja de Trump en intento de asesinato\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/atentado-a-trump-fbi-confirma-fue-una-bala-lo-que-le-dio-en-la-oreja/2799428?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"FBI confirma que fue una bala lo que impact\u00f3 en la oreja de Trump en intento de asesinato\">FBI confirma que fue una bala lo que impact\u00f3 en la oreja de Trump en intento de asesinato</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/fuertes-seguridad-ante-llegada-de-netanyahu-a-encuentro-con-trump/2798953?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Fuertes medidas de seguridad ante la llegada de Netanyahu a su encuentro con Trump\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/fuertes-medidas-de-seguridad-ante-la-llegada-de-netanyahu-a-su-encuentro-con-trump--focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Fuertes medidas de seguridad ante la llegada de Netanyahu a su encuentro con Trump\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/fuertes-seguridad-ante-llegada-de-netanyahu-a-encuentro-con-trump/2798953?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Fuertes medidas de seguridad ante la llegada de Netanyahu a su encuentro con Trump\">Fuertes medidas de seguridad ante la llegada de Netanyahu a su encuentro con Trump</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/24/donald-trump-y-sus-memorias-impactantes/2796882?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Trump dijo que a ciertas personas con discapacidad, mejor dejarlas morir, seg\u00fan sobrino\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/18/trump-focus-0-0.32-149-99.jpg\" title=\"Trump dijo que a ciertas personas con discapacidad, mejor dejarlas morir, seg\u00fan sobrino\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/24/donald-trump-y-sus-memorias-impactantes/2796882?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Trump dijo que a ciertas personas con discapacidad, mejor dejarlas morir, seg\u00fan sobrino\">Trump dijo que a ciertas personas con discapacidad, \"mejor dejarlas morir\", seg\u00fan sobrino</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>No obstante, se\u00f1al\u00f3 que su segundo mandato ser\u00eda tan exitoso que no tendr\u00edan que votar en las pr\u00f3ximas elecciones. \u201cLo solucionaremos todo tan bien que no tendr\u00e1n que volver a votar\", recalc\u00f3.</p><p>Desde el escenario, Trump volvi\u00f3 a describir a la vicepresidenta y candidata dem\u00f3crata, <strong>Kamala Harris</strong>, como una <strong>extremista radical</strong> de izquierda y la calific\u00f3 de demasiado liberal en materia de inmigraci\u00f3n y <strong><strong>aborto</strong></strong>.&nbsp;</p><p>Trump se describi\u00f3 como la figura opuesta, ya que dijo que sellar\u00eda la <strong>frontera</strong> en su primer d\u00eda como presidente y que apoya las regulaciones del <strong><strong>aborto</strong></strong>.&nbsp;</p><p>Tambi\u00e9n agradeci\u00f3 a los <strong>jueces conservadores</strong> del <strong>Tribunal Supremo</strong>, entre ellos los tres que \u00e9l nombr\u00f3 en su mandato de 2017-2021, por tumbar la sentencia Roe vs Wade que proteg\u00eda el <strong><strong>aborto</strong></strong> a nivel nacional en 2022.</p><p>Sin embargo, el exmandatario anot\u00f3 que apoyaba las excepciones a las restricciones al <strong><strong>aborto</strong></strong> en casos de <strong>violaci\u00f3n</strong>, incesto o cuando la vida de la madre est\u00e1 en peligro y, seg\u00fan The New York Times, fue abucheado por el p\u00fablico cuando matiz\u00f3 ese punto.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:37:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/donald-trump-llama-a-votar-a-cristianos-y-portadores-de-armas-de-fuego-focus-0-0-400-300.jpg"}, "9": {"title": "Politico del PLD dice que construcci\u00f3n en D.N. viola normas", "link": "https://www.diariolibre.com/actualidad/ciudad/2024/07/26/politico-del-pld-dice-que-construccion-en-dn-viola-normas/2799482", "summary": "<p>El<strong> Distrito Nacional </strong>sigue desarroll\u00e1ndose a nivel de <strong>infraestructura</strong>, lo cual trae consigo inversiones y la generaci\u00f3n de <strong>empleos</strong> en esta <strong>zona urbana</strong>.</p><p>Cada d\u00eda son m\u00e1s notables las altas <strong>torres </strong>y<strong> </strong>grandes plazas<strong>.</strong>&nbsp;Sin embargo, esto tambi\u00e9n se ha convertido en un tema de discusi\u00f3n en la poblaci\u00f3n.</p><p>Los recientes <strong>accidentes</strong>&nbsp;y quejas de incumplimiento de las normas durante la construcci\u00f3n de los <strong>proyectos</strong> siguen en aumento.</p><p>Este viernes, el<strong> secretario</strong>&nbsp;jur\u00eddico del PLD, <strong>Jos\u00e9 Dant\u00e9s D\u00edaz,&nbsp;</strong>denunci\u00f3 que, siendo las 8.00 p.m. en el sector <strong>Los Cacicazgos</strong>, se manten\u00edan los trabajos de vaciado fuera de <strong>horario </strong>en una obra.&nbsp;</p><p>\u201cComo todas las noches la <strong>constructora</strong> Arpel, haciendo los trabajos <strong>fuera de los horarios permitidos</strong>. No han valido conversaciones con los encargados ni con representantes de la <strong>constructora</strong> Arpel. Ojal\u00e1 y la honorable <strong>alcaldesa</strong> <strong>Carolina Mej\u00eda</strong> aplique las <strong>sanciones</strong> de lugar\u201d, manifest\u00f3 Dant\u00e9s D\u00edaz a trav\u00e9s de la red social X.</p><p>\u201cOjal\u00e1 no ocurra otra <strong>tragedia</strong> y se garantice la paz y tranquilidad de esta <strong>comunidad</strong>\u201d, enfatiz\u00f3 el pol\u00edtico.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/ciudad/2024/06/26/peatones-y-conductores-en-peligro-por-excavaciones-para-construcciones/2768093?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Ciudadanos y conductores en peligro latente por excavaciones sin protecci\u00f3n en la ciudad\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/06/26/peligro-acecha-a-ciudadanos-por-excavaciones-para-construcciones--focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Ciudadanos y conductores en peligro latente por excavaciones sin protecci\u00f3n en la ciudad\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/ciudad\" title=\"Ciudad\">Ciudad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/ciudad/2024/06/26/peatones-y-conductores-en-peligro-por-excavaciones-para-construcciones/2768093?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Ciudadanos y conductores en peligro latente por excavaciones sin protecci\u00f3n en la ciudad\">Ciudadanos y conductores en peligro latente por excavaciones sin protecci\u00f3n en la ciudad</a></h2>                </div>            </article>        </div><h2><strong><strong>Normas</strong> <strong>ambientales</strong> para la protecci\u00f3n contra ruidos</strong></h2><p>El art\u00edculo 5.3. de las <strong>Normas</strong> <strong>ambientales</strong> para la protecci\u00f3n contra ruidos del <strong>Ministerio</strong> de <strong>Medioambiente</strong> y Recursos naturales establece que la operaci\u00f3n de equipos de construcci\u00f3n, demolici\u00f3n y reparaci\u00f3n de obras p\u00fablicas y privadas, deber\u00e1 cumplir estrictamente con los <strong>valores</strong> establecidos en esta <strong><strong>norma</strong></strong> por zonas, de lunes a s\u00e1bado durante el <strong>horario</strong> 7: 00 a.m. a 7:00 p.m. Para su funcionamiento en <strong>horario</strong> nocturno, as\u00ed como los domingos y d\u00edas feriados deben solicitar una <strong>autorizaci\u00f3n</strong> de \"esta secretaria\".</p><p>Esta <strong><strong>norma</strong></strong> data del <strong>2003</strong>.</p><div class=\"social-embed mb-4\"><blockquote class=\"twitter-tweet\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">No han valido conversaciones con los encargados ni con representantes de la constructora Arpel. Ojal\u00e1 y la honorable alcaldesa <a href=\"https://twitter.com/CarolinaMejiaG?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"@CarolinaMejiaG\">@CarolinaMejiaG</a> aplique las sanciones de lugar. <a href=\"https://t.co/nwxHfbJw7R\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"pic.twitter.com/nwxHfbJw7R\">pic.twitter.com/nwxHfbJw7R</a></p>&mdash; Jos\u00e9 Dant\u00e9s D\u00edaz (@josedantesd) <a href=\"https://twitter.com/josedantesd/status/1816993232070345157?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"July 27, 2024\">July 27, 2024</a></blockquote> <div class=\"lazyload\"></div></div><p><br /></p>", "description": "<p>El<strong> Distrito Nacional </strong>sigue desarroll\u00e1ndose a nivel de <strong>infraestructura</strong>, lo cual trae consigo inversiones y la generaci\u00f3n de <strong>empleos</strong> en esta <strong>zona urbana</strong>.</p><p>Cada d\u00eda son m\u00e1s notables las altas <strong>torres </strong>y<strong> </strong>grandes plazas<strong>.</strong>&nbsp;Sin embargo, esto tambi\u00e9n se ha convertido en un tema de discusi\u00f3n en la poblaci\u00f3n.</p><p>Los recientes <strong>accidentes</strong>&nbsp;y quejas de incumplimiento de las normas durante la construcci\u00f3n de los <strong>proyectos</strong> siguen en aumento.</p><p>Este viernes, el<strong> secretario</strong>&nbsp;jur\u00eddico del PLD, <strong>Jos\u00e9 Dant\u00e9s D\u00edaz,&nbsp;</strong>denunci\u00f3 que, siendo las 8.00 p.m. en el sector <strong>Los Cacicazgos</strong>, se manten\u00edan los trabajos de vaciado fuera de <strong>horario </strong>en una obra.&nbsp;</p><p>\u201cComo todas las noches la <strong>constructora</strong> Arpel, haciendo los trabajos <strong>fuera de los horarios permitidos</strong>. No han valido conversaciones con los encargados ni con representantes de la <strong>constructora</strong> Arpel. Ojal\u00e1 y la honorable <strong>alcaldesa</strong> <strong>Carolina Mej\u00eda</strong> aplique las <strong>sanciones</strong> de lugar\u201d, manifest\u00f3 Dant\u00e9s D\u00edaz a trav\u00e9s de la red social X.</p><p>\u201cOjal\u00e1 no ocurra otra <strong>tragedia</strong> y se garantice la paz y tranquilidad de esta <strong>comunidad</strong>\u201d, enfatiz\u00f3 el pol\u00edtico.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/ciudad/2024/06/26/peatones-y-conductores-en-peligro-por-excavaciones-para-construcciones/2768093?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Ciudadanos y conductores en peligro latente por excavaciones sin protecci\u00f3n en la ciudad\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/06/26/peligro-acecha-a-ciudadanos-por-excavaciones-para-construcciones--focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Ciudadanos y conductores en peligro latente por excavaciones sin protecci\u00f3n en la ciudad\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/ciudad\" title=\"Ciudad\">Ciudad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/ciudad/2024/06/26/peatones-y-conductores-en-peligro-por-excavaciones-para-construcciones/2768093?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Ciudadanos y conductores en peligro latente por excavaciones sin protecci\u00f3n en la ciudad\">Ciudadanos y conductores en peligro latente por excavaciones sin protecci\u00f3n en la ciudad</a></h2>                </div>            </article>        </div><h2><strong><strong>Normas</strong> <strong>ambientales</strong> para la protecci\u00f3n contra ruidos</strong></h2><p>El art\u00edculo 5.3. de las <strong>Normas</strong> <strong>ambientales</strong> para la protecci\u00f3n contra ruidos del <strong>Ministerio</strong> de <strong>Medioambiente</strong> y Recursos naturales establece que la operaci\u00f3n de equipos de construcci\u00f3n, demolici\u00f3n y reparaci\u00f3n de obras p\u00fablicas y privadas, deber\u00e1 cumplir estrictamente con los <strong>valores</strong> establecidos en esta <strong><strong>norma</strong></strong> por zonas, de lunes a s\u00e1bado durante el <strong>horario</strong> 7: 00 a.m. a 7:00 p.m. Para su funcionamiento en <strong>horario</strong> nocturno, as\u00ed como los domingos y d\u00edas feriados deben solicitar una <strong>autorizaci\u00f3n</strong> de \"esta secretaria\".</p><p>Esta <strong><strong>norma</strong></strong> data del <strong>2003</strong>.</p><div class=\"social-embed mb-4\"><blockquote class=\"twitter-tweet\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">No han valido conversaciones con los encargados ni con representantes de la constructora Arpel. Ojal\u00e1 y la honorable alcaldesa <a href=\"https://twitter.com/CarolinaMejiaG?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"@CarolinaMejiaG\">@CarolinaMejiaG</a> aplique las sanciones de lugar. <a href=\"https://t.co/nwxHfbJw7R\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"pic.twitter.com/nwxHfbJw7R\">pic.twitter.com/nwxHfbJw7R</a></p>&mdash; Jos\u00e9 Dant\u00e9s D\u00edaz (@josedantesd) <a href=\"https://twitter.com/josedantesd/status/1816993232070345157?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"July 27, 2024\">July 27, 2024</a></blockquote> <div class=\"lazyload\"></div></div><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:45:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/politico-del-pld-dice-que-construccion-en-dn-viola-normas-focus-0-0-400-300.jpg"}, "10": {"title": "Elecciones en Venezuela: Chile protesta por veto a senadores", "link": "https://www.diariolibre.com/mundo/estados-unidos/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-chile-protesta-por-veto-a-senadores/2799439", "summary": "<p>El <strong>Gobierno</strong> chileno envi\u00f3 este viernes a <strong>Venezuela</strong> una nota de <strong>protesta</strong> por haber impedido ingresar al pa\u00eds a los <strong>senadores</strong> Felipe Kast (centroderecha) y Jos\u00e9 Manuel Rojo Edwards (ultraderecha), invitados por la <strong>oposici\u00f3n venezolana </strong>como observadores en las elecciones del domingo en las que Nicol\u00e1s <strong>Maduro</strong> busca la reelecci\u00f3n.</p><p>\"El Ministerio de Relaciones Exteriores cit\u00f3 al embajador de <strong>Venezuela</strong> en Chile, Ar\u00e9valo M\u00e9ndez, para entregarle una nota de <strong>protesta</strong> debido a que no se permiti\u00f3 el ingreso a ese pa\u00eds a los <strong>senadores</strong> Jos\u00e9 Manuel Rojo Edwards y Felipe Kast\", dijo la Canciller\u00eda en un escueto comunicado. </p><p>Kast, del <strong>partido</strong> Ev\u00f3poli, inform\u00f3 en sus redes sociales que iban a ser <strong>deportados</strong> porque no cumpl\u00edan \"con el perfil ni las condiciones de ingresar al pa\u00eds\".</p><p>\"Es completamente <strong>arbitrario</strong>. Esto demuestra que todas las palabras de algunos que dicen que es una <strong><strong>democracia</strong></strong> es simplemente una gran mentira\", dijo Kast en un video en X.</p><p>Edwards, del ultraderchista Partido Social Cristiano, indic\u00f3 por su parte que \"<strong>Maduro</strong> ha tra\u00eddo miseria y hambre\" y \"debe saber que Latinoam\u00e9rica entera va a defender la <strong><strong>democracia</strong></strong> del pueblo bravo de <strong>Venezuela</strong>\".</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/oposicion-condena-situacion-con-expresidentes/2799415?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Oposici\u00f3n venezolana condena que se le haya impedido viajar a expresidentes para comicios\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-oposicion-condena-situacion-con-expresidentes-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Oposici\u00f3n venezolana condena que se le haya impedido viajar a expresidentes para comicios\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/oposicion-condena-situacion-con-expresidentes/2799415?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Oposici\u00f3n venezolana condena que se le haya impedido viajar a expresidentes para comicios\">Oposici\u00f3n venezolana condena que se le haya impedido viajar a expresidentes para comicios</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/expresidentes-condenan-bloqueo-para-llegar-a-venezuela/2799328?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Expresidentes latinoamericanos condenan que se impidiera salir su avi\u00f3n hacia Venezuela\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-presidenciales-en-venezuela-crisis-y-candidatos-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Expresidentes latinoamericanos condenan que se impidiera salir su avi\u00f3n hacia Venezuela\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/expresidentes-condenan-bloqueo-para-llegar-a-venezuela/2799328?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Expresidentes latinoamericanos condenan que se impidiera salir su avi\u00f3n hacia Venezuela\">Expresidentes latinoamericanos condenan que se impidiera salir su avi\u00f3n hacia Venezuela</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes/2799173?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes/2799173?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\">\"Bloqueo a\u00e9reo\" impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>La Presidencia del <strong>Senado</strong> chileno asegur\u00f3 que los hechos son \"<strong>antidemocr\u00e1ticos</strong>\" y \"denotan la mayor gravedad\" porque \"los <strong>senadores</strong> chilenos cuentan con todas las condiciones exigidas usualmente por la Rep\u00fablica Bolivariana de <strong>Venezuela</strong> para hacer ingreso a su territorio\".</p><p><strong>Maduro</strong>, en el poder desde 2013, se enfrentar\u00e1 el domingo a Edmundo Gonz\u00e1lez Urrutia, un exdiplom\u00e1tico de 74 a\u00f1os que se convirti\u00f3 en el <strong>candidato</strong> de la oposici\u00f3n luego de que la exdiputada Mar\u00eda Corina Machado fuera inhabilitada, y que lidera la intenci\u00f3n de voto seg\u00fan las encuestadoras tradicionales del pa\u00eds suramericano.</p><p>El <strong>chavismo</strong>, sin embargo, asegura que <strong>Maduro</strong> ganar\u00e1, pese a que los <strong>sondeos</strong> independientes reflejan el hast\u00edo de gran parte de la poblaci\u00f3n en medio de una feroz crisis econ\u00f3mica que devast\u00f3 al pa\u00eds en la \u00faltima d\u00e9cada.</p><p>La <strong>deportaci\u00f3n</strong> de los <strong>senadores</strong> chilenos tiene lugar horas despu\u00e9s de que <strong>Venezuela</strong> impidi\u00f3 la entrada de una delegaci\u00f3n de <strong>parlamentarios</strong> del Partido Popular (PP) de Espa\u00f1a y tambi\u00e9n de un grupo de expresidentes latinoamericanos en un avi\u00f3n que no pudo despegar desde Panam\u00e1 hasta que los exmandatarios no bajaron de la aeronave.&nbsp;</p>", "description": "<p>El <strong>Gobierno</strong> chileno envi\u00f3 este viernes a <strong>Venezuela</strong> una nota de <strong>protesta</strong> por haber impedido ingresar al pa\u00eds a los <strong>senadores</strong> Felipe Kast (centroderecha) y Jos\u00e9 Manuel Rojo Edwards (ultraderecha), invitados por la <strong>oposici\u00f3n venezolana </strong>como observadores en las elecciones del domingo en las que Nicol\u00e1s <strong>Maduro</strong> busca la reelecci\u00f3n.</p><p>\"El Ministerio de Relaciones Exteriores cit\u00f3 al embajador de <strong>Venezuela</strong> en Chile, Ar\u00e9valo M\u00e9ndez, para entregarle una nota de <strong>protesta</strong> debido a que no se permiti\u00f3 el ingreso a ese pa\u00eds a los <strong>senadores</strong> Jos\u00e9 Manuel Rojo Edwards y Felipe Kast\", dijo la Canciller\u00eda en un escueto comunicado. </p><p>Kast, del <strong>partido</strong> Ev\u00f3poli, inform\u00f3 en sus redes sociales que iban a ser <strong>deportados</strong> porque no cumpl\u00edan \"con el perfil ni las condiciones de ingresar al pa\u00eds\".</p><p>\"Es completamente <strong>arbitrario</strong>. Esto demuestra que todas las palabras de algunos que dicen que es una <strong><strong>democracia</strong></strong> es simplemente una gran mentira\", dijo Kast en un video en X.</p><p>Edwards, del ultraderchista Partido Social Cristiano, indic\u00f3 por su parte que \"<strong>Maduro</strong> ha tra\u00eddo miseria y hambre\" y \"debe saber que Latinoam\u00e9rica entera va a defender la <strong><strong>democracia</strong></strong> del pueblo bravo de <strong>Venezuela</strong>\".</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/oposicion-condena-situacion-con-expresidentes/2799415?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Oposici\u00f3n venezolana condena que se le haya impedido viajar a expresidentes para comicios\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-oposicion-condena-situacion-con-expresidentes-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Oposici\u00f3n venezolana condena que se le haya impedido viajar a expresidentes para comicios\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/oposicion-condena-situacion-con-expresidentes/2799415?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Oposici\u00f3n venezolana condena que se le haya impedido viajar a expresidentes para comicios\">Oposici\u00f3n venezolana condena que se le haya impedido viajar a expresidentes para comicios</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/expresidentes-condenan-bloqueo-para-llegar-a-venezuela/2799328?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Expresidentes latinoamericanos condenan que se impidiera salir su avi\u00f3n hacia Venezuela\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-presidenciales-en-venezuela-crisis-y-candidatos-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Expresidentes latinoamericanos condenan que se impidiera salir su avi\u00f3n hacia Venezuela\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/expresidentes-condenan-bloqueo-para-llegar-a-venezuela/2799328?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Expresidentes latinoamericanos condenan que se impidiera salir su avi\u00f3n hacia Venezuela\">Expresidentes latinoamericanos condenan que se impidiera salir su avi\u00f3n hacia Venezuela</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes/2799173?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes/2799173?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\">\"Bloqueo a\u00e9reo\" impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>La Presidencia del <strong>Senado</strong> chileno asegur\u00f3 que los hechos son \"<strong>antidemocr\u00e1ticos</strong>\" y \"denotan la mayor gravedad\" porque \"los <strong>senadores</strong> chilenos cuentan con todas las condiciones exigidas usualmente por la Rep\u00fablica Bolivariana de <strong>Venezuela</strong> para hacer ingreso a su territorio\".</p><p><strong>Maduro</strong>, en el poder desde 2013, se enfrentar\u00e1 el domingo a Edmundo Gonz\u00e1lez Urrutia, un exdiplom\u00e1tico de 74 a\u00f1os que se convirti\u00f3 en el <strong>candidato</strong> de la oposici\u00f3n luego de que la exdiputada Mar\u00eda Corina Machado fuera inhabilitada, y que lidera la intenci\u00f3n de voto seg\u00fan las encuestadoras tradicionales del pa\u00eds suramericano.</p><p>El <strong>chavismo</strong>, sin embargo, asegura que <strong>Maduro</strong> ganar\u00e1, pese a que los <strong>sondeos</strong> independientes reflejan el hast\u00edo de gran parte de la poblaci\u00f3n en medio de una feroz crisis econ\u00f3mica que devast\u00f3 al pa\u00eds en la \u00faltima d\u00e9cada.</p><p>La <strong>deportaci\u00f3n</strong> de los <strong>senadores</strong> chilenos tiene lugar horas despu\u00e9s de que <strong>Venezuela</strong> impidi\u00f3 la entrada de una delegaci\u00f3n de <strong>parlamentarios</strong> del Partido Popular (PP) de Espa\u00f1a y tambi\u00e9n de un grupo de expresidentes latinoamericanos en un avi\u00f3n que no pudo despegar desde Panam\u00e1 hasta que los exmandatarios no bajaron de la aeronave.&nbsp;</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 20:59:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-chile-protesta-por-veto-a-senadores-focus-min0.02-min0.25-400-300.jpg"}, "11": {"title": "Atentado a Trump: FBI confirma fue una bala lo que le dio en la oreja", "link": "https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/atentado-a-trump-fbi-confirma-fue-una-bala-lo-que-le-dio-en-la-oreja/2799428", "summary": "<p>El <strong><strong>FBI</strong></strong> dijo este viernes que fue una <strong>bala</strong> lo que impact\u00f3 en la oreja del <strong>expresidente</strong> estadounidense y candidato republicano, Donald <strong><strong>Trump</strong></strong>, durante su <strong>intento</strong> de asesinato hace casi dos semanas.</p><p>\"Lo que impact\u00f3 al <strong>expresidente</strong> <strong><strong>Trump</strong></strong> en la oreja fue una<strong> <strong>bala</strong></strong>, ya sea entera o fragmentada en pedazos m\u00e1s peque\u00f1os, disparada desde el <strong><strong>rifle</strong></strong> del sujeto fallecido\", anot\u00f3 hoy el <strong><strong>FBI</strong></strong>.</p><p>La actualizaci\u00f3n de su <strong>investigaci\u00f3n</strong> se produjo despu\u00e9s de que <strong><strong>Trump</strong></strong> arremetiera contra el <strong>director</strong> del <strong><strong>FBI</strong></strong>, Christopher Wray, por testificar a principios de esta semana que todav\u00eda no estaba claro si el pol\u00edtico republicano fue alcanzado por una <strong>bala</strong>, o por otra cosa, en su mitin en Pensilvania.</p><p>\"Supongo que esta es la mejor disculpa que recibiremos del <strong>director</strong> Wray, pero la aceptamos totalmente\", escribi\u00f3 en Truth Social, <strong><strong>Trump</strong></strong>, junto con el texto del comunicado del <strong><strong>FBI</strong></strong>.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/23/atentado-a-trump-dimite-directora-del-servicio-secreto-tras-criticas/2795064?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Dimite la directora del Servicio Secreto de EEUU tras las cr\u00edticas por el atentado a Trump\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/23/servicio-secreto-fracaso-en-intento-de-asesinato-focus-0.05-0.36-149-99.jpg\" title=\"Dimite la directora del Servicio Secreto de EEUU tras las cr\u00edticas por el atentado a Trump\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/23/atentado-a-trump-dimite-directora-del-servicio-secreto-tras-criticas/2795064?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Dimite la directora del Servicio Secreto de EEUU tras las cr\u00edticas por el atentado a Trump\">Dimite la directora del Servicio Secreto de EEUU tras las cr\u00edticas por el atentado a Trump</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/14/atentado-a-trump-el-fbi-confirma-el-intento-de-magnicidio/2785987?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"El FBI confirma el intento de magnicidio contra Trump y no identifica al atacante\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/13/atentado-a-trump-dos-muertos-tras-mitin-en-pensilvania--focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"El FBI confirma el intento de magnicidio contra Trump y no identifica al atacante\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/14/atentado-a-trump-el-fbi-confirma-el-intento-de-magnicidio/2785987?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"El FBI confirma el intento de magnicidio contra Trump y no identifica al atacante\">El FBI confirma el intento de magnicidio contra Trump y no identifica al atacante</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Por su parte, Butler Memorial Hospital, el <strong>hospital</strong> donde fue tratado <strong><strong>Trump</strong></strong> el d\u00eda del tiroteo, a\u00fan no ha publicado ning\u00fan informe m\u00e9dico sobre la lesi\u00f3n del candidato a las elecciones presidenciales, la causa o el tratamiento que recibi\u00f3. </p><p>El <strong>intento</strong> de asesinato contra Donald <strong><strong>Trump</strong></strong> fue perpetrado por un joven de 20 a\u00f1os en un mitin en Butler (Pensilvania), quien dispar\u00f3 al <strong>expresidente</strong> (2017-2021) con un <strong>rifle</strong> de asalto a unos 150 metros del escenario. EFE</p>", "description": "<p>El <strong><strong>FBI</strong></strong> dijo este viernes que fue una <strong>bala</strong> lo que impact\u00f3 en la oreja del <strong>expresidente</strong> estadounidense y candidato republicano, Donald <strong><strong>Trump</strong></strong>, durante su <strong>intento</strong> de asesinato hace casi dos semanas.</p><p>\"Lo que impact\u00f3 al <strong>expresidente</strong> <strong><strong>Trump</strong></strong> en la oreja fue una<strong> <strong>bala</strong></strong>, ya sea entera o fragmentada en pedazos m\u00e1s peque\u00f1os, disparada desde el <strong><strong>rifle</strong></strong> del sujeto fallecido\", anot\u00f3 hoy el <strong><strong>FBI</strong></strong>.</p><p>La actualizaci\u00f3n de su <strong>investigaci\u00f3n</strong> se produjo despu\u00e9s de que <strong><strong>Trump</strong></strong> arremetiera contra el <strong>director</strong> del <strong><strong>FBI</strong></strong>, Christopher Wray, por testificar a principios de esta semana que todav\u00eda no estaba claro si el pol\u00edtico republicano fue alcanzado por una <strong>bala</strong>, o por otra cosa, en su mitin en Pensilvania.</p><p>\"Supongo que esta es la mejor disculpa que recibiremos del <strong>director</strong> Wray, pero la aceptamos totalmente\", escribi\u00f3 en Truth Social, <strong><strong>Trump</strong></strong>, junto con el texto del comunicado del <strong><strong>FBI</strong></strong>.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/23/atentado-a-trump-dimite-directora-del-servicio-secreto-tras-criticas/2795064?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Dimite la directora del Servicio Secreto de EEUU tras las cr\u00edticas por el atentado a Trump\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/23/servicio-secreto-fracaso-en-intento-de-asesinato-focus-0.05-0.36-149-99.jpg\" title=\"Dimite la directora del Servicio Secreto de EEUU tras las cr\u00edticas por el atentado a Trump\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/23/atentado-a-trump-dimite-directora-del-servicio-secreto-tras-criticas/2795064?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Dimite la directora del Servicio Secreto de EEUU tras las cr\u00edticas por el atentado a Trump\">Dimite la directora del Servicio Secreto de EEUU tras las cr\u00edticas por el atentado a Trump</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/14/atentado-a-trump-el-fbi-confirma-el-intento-de-magnicidio/2785987?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"El FBI confirma el intento de magnicidio contra Trump y no identifica al atacante\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/13/atentado-a-trump-dos-muertos-tras-mitin-en-pensilvania--focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"El FBI confirma el intento de magnicidio contra Trump y no identifica al atacante\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/14/atentado-a-trump-el-fbi-confirma-el-intento-de-magnicidio/2785987?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"El FBI confirma el intento de magnicidio contra Trump y no identifica al atacante\">El FBI confirma el intento de magnicidio contra Trump y no identifica al atacante</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Por su parte, Butler Memorial Hospital, el <strong>hospital</strong> donde fue tratado <strong><strong>Trump</strong></strong> el d\u00eda del tiroteo, a\u00fan no ha publicado ning\u00fan informe m\u00e9dico sobre la lesi\u00f3n del candidato a las elecciones presidenciales, la causa o el tratamiento que recibi\u00f3. </p><p>El <strong>intento</strong> de asesinato contra Donald <strong><strong>Trump</strong></strong> fue perpetrado por un joven de 20 a\u00f1os en un mitin en Butler (Pensilvania), quien dispar\u00f3 al <strong>expresidente</strong> (2017-2021) con un <strong>rifle</strong> de asalto a unos 150 metros del escenario. EFE</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 20:35:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/atentado-a-trump-fbi-confirma-fue-una-bala-lo-que-le-dio-en-la-oreja-focus-min0.5-0.29-400-300.jpg"}, "12": {"title": "Lisvel Eve fall\u00f3 a prueba de dopaje la apartan de las Reinas en Par\u00eds", "link": "https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/lisvel-eve-fallo-a-prueba-de-dopaje-la-apartan-de-las-reinas-en-paris/2799336", "summary": "<p>La voleibolista <strong>Lisvel Eve</strong> Mej\u00eda fue separada de la selecci\u00f3n dominicana que competir\u00e1 en los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds a causa de un positivo de dopaje, inform\u00f3 el equipo nacional en correo enviado a Diario Libre.</p><p>La central puertoplate\u00f1a de 33 a\u00f1os fall\u00f3 a una prueba donde se encontr\u00f3 el diur\u00e9tico Furosemida, una sustancia prohibida por la Agencia Mundial Antidopaje (WADA en ingl\u00e9s). La suspensi\u00f3n ser\u00e1 anunciada pr\u00f3ximamente. </p><p>La prueba donde se encontr\u00f3 la sustancia en el cuerpo de la \u201cChina\u201d se produjo durante la Liga de Naciones, torneo que sirvi\u00f3 de preparaci\u00f3n para la cita ol\u00edmpica.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/09/marte-eve-mambru-y-cabral-hablan-sobre-ser-reinas-del-caribe-rd/2781791?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Marte, Eve, Mambr\u00fa y Cabral  hablan sobre ser Reinas del Caribe\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/09/marte-eve-mambru-y-cabral--hablan-sobre-ser-reinas-del-caribe-rd-focus-0.01-0.71-149-99.jpg\" title=\"Marte, Eve, Mambr\u00fa y Cabral  hablan sobre ser Reinas del Caribe\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/09/marte-eve-mambru-y-cabral-hablan-sobre-ser-reinas-del-caribe-rd/2781791?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Marte, Eve, Mambr\u00fa y Cabral  hablan sobre ser Reinas del Caribe\">Marte, Eve, Mambr\u00fa y Cabral  hablan sobre ser Reinas del Caribe</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/beisbol/2024/04/10/dominicana-volvio-a-liderar-los-casos-de-dopaje-en-mlb-y-milb/2668649?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Dominicana volvi\u00f3 a liderar los casos de dopaje en todo el b\u00e9isbol\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/04/09/dominicana-volvio-a-liderar-los-casos-de-dopaje-en-mlb-y-milb-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Dominicana volvi\u00f3 a liderar los casos de dopaje en todo el b\u00e9isbol\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/beisbol\" title=\"B\u00e9isbol\">B\u00e9isbol</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/beisbol/2024/04/10/dominicana-volvio-a-liderar-los-casos-de-dopaje-en-mlb-y-milb/2668649?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Dominicana volvi\u00f3 a liderar los casos de dopaje en todo el b\u00e9isbol\">Dominicana volvi\u00f3 a liderar los casos de dopaje en todo el b\u00e9isbol</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/02/28/bonnat-no-pudo-mostrar-pruebas-y-se-ratifica-sancion-por-cuatro-anos/2626905?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Bonnat no pudo mostrar pruebas de inocencia y se ratifica sanci\u00f3n por dopaje\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/02/27/bonnat-no-pudo-mostrar-pruebas-y-se-ratifica-sancion-por-cuatro-anos-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Bonnat no pudo mostrar pruebas de inocencia y se ratifica sanci\u00f3n por dopaje\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/02/28/bonnat-no-pudo-mostrar-pruebas-y-se-ratifica-sancion-por-cuatro-anos/2626905?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Bonnat no pudo mostrar pruebas de inocencia y se ratifica sanci\u00f3n por dopaje\">Bonnat no pudo mostrar pruebas de inocencia y se ratifica sanci\u00f3n por dopaje</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>\"Es un caso sumamente lamentable, me siento muy mal y decepcionada conmigo misma, fue un descuido de mi parte no haber investigado antes, el medicamento que utilic\u00e9 para controlar la retenci\u00f3n de l\u00edquido en mi cuerpo (Furosemida) el cual ha arrojado una prueba de dopaje en la pasada VLN\", dijo Eve Mej\u00eda en el comunicado.</p><p>En Par\u00eds, Mej\u00eda se aprestaba a competir en sus terceras Olimp\u00edadas tras Londres 2012 y Tokio 2020. Geraldine Gonz\u00e1lez ingresar\u00eda por Mej\u00eda al equipo, que debuta este domingo ante Italia en la cita planetaria. DL confirm\u00f3n que Gonz\u00e1lez tom\u00f3 un vuelo a Francia este viernes.</p><p>\u201cHay una parte que s\u00ed me deja tranquila conmigo misma\u201d, dijo la atleta. \u201cDado a que siempre he sido una persona \u00edntegra y honesta, tranquila y trabajadora. Mi intenci\u00f3n no fue nunca tomar ese medicamento para mejorar mi rendimiento f\u00edsico. \"S\u00e9 que es dif\u00edcil de comprobarlo y de que algunas personas lo crean, pero siempre mantendr\u00e1 mi cabeza en alto y con toda responsabilidad y humildad acepto las consecuencias que las autoridades quieran imponer\", adujo.</p><p>\"Estoy tranquila y agradecida con el respaldo y el apoyo que me han brindado mis compa\u00f1eras de equipo, tanto como Crist\u00f3bal Marte Hoffiz, y nuestra directora general, Milagros Cabral\", apunt\u00f3.</p><p><br /></p>", "description": "<p>La voleibolista <strong>Lisvel Eve</strong> Mej\u00eda fue separada de la selecci\u00f3n dominicana que competir\u00e1 en los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds a causa de un positivo de dopaje, inform\u00f3 el equipo nacional en correo enviado a Diario Libre.</p><p>La central puertoplate\u00f1a de 33 a\u00f1os fall\u00f3 a una prueba donde se encontr\u00f3 el diur\u00e9tico Furosemida, una sustancia prohibida por la Agencia Mundial Antidopaje (WADA en ingl\u00e9s). La suspensi\u00f3n ser\u00e1 anunciada pr\u00f3ximamente. </p><p>La prueba donde se encontr\u00f3 la sustancia en el cuerpo de la \u201cChina\u201d se produjo durante la Liga de Naciones, torneo que sirvi\u00f3 de preparaci\u00f3n para la cita ol\u00edmpica.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/09/marte-eve-mambru-y-cabral-hablan-sobre-ser-reinas-del-caribe-rd/2781791?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Marte, Eve, Mambr\u00fa y Cabral  hablan sobre ser Reinas del Caribe\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/09/marte-eve-mambru-y-cabral--hablan-sobre-ser-reinas-del-caribe-rd-focus-0.01-0.71-149-99.jpg\" title=\"Marte, Eve, Mambr\u00fa y Cabral  hablan sobre ser Reinas del Caribe\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/09/marte-eve-mambru-y-cabral-hablan-sobre-ser-reinas-del-caribe-rd/2781791?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Marte, Eve, Mambr\u00fa y Cabral  hablan sobre ser Reinas del Caribe\">Marte, Eve, Mambr\u00fa y Cabral  hablan sobre ser Reinas del Caribe</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/beisbol/2024/04/10/dominicana-volvio-a-liderar-los-casos-de-dopaje-en-mlb-y-milb/2668649?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Dominicana volvi\u00f3 a liderar los casos de dopaje en todo el b\u00e9isbol\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/04/09/dominicana-volvio-a-liderar-los-casos-de-dopaje-en-mlb-y-milb-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Dominicana volvi\u00f3 a liderar los casos de dopaje en todo el b\u00e9isbol\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/beisbol\" title=\"B\u00e9isbol\">B\u00e9isbol</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/beisbol/2024/04/10/dominicana-volvio-a-liderar-los-casos-de-dopaje-en-mlb-y-milb/2668649?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Dominicana volvi\u00f3 a liderar los casos de dopaje en todo el b\u00e9isbol\">Dominicana volvi\u00f3 a liderar los casos de dopaje en todo el b\u00e9isbol</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/02/28/bonnat-no-pudo-mostrar-pruebas-y-se-ratifica-sancion-por-cuatro-anos/2626905?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Bonnat no pudo mostrar pruebas de inocencia y se ratifica sanci\u00f3n por dopaje\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/02/27/bonnat-no-pudo-mostrar-pruebas-y-se-ratifica-sancion-por-cuatro-anos-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Bonnat no pudo mostrar pruebas de inocencia y se ratifica sanci\u00f3n por dopaje\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/02/28/bonnat-no-pudo-mostrar-pruebas-y-se-ratifica-sancion-por-cuatro-anos/2626905?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Bonnat no pudo mostrar pruebas de inocencia y se ratifica sanci\u00f3n por dopaje\">Bonnat no pudo mostrar pruebas de inocencia y se ratifica sanci\u00f3n por dopaje</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>\"Es un caso sumamente lamentable, me siento muy mal y decepcionada conmigo misma, fue un descuido de mi parte no haber investigado antes, el medicamento que utilic\u00e9 para controlar la retenci\u00f3n de l\u00edquido en mi cuerpo (Furosemida) el cual ha arrojado una prueba de dopaje en la pasada VLN\", dijo Eve Mej\u00eda en el comunicado.</p><p>En Par\u00eds, Mej\u00eda se aprestaba a competir en sus terceras Olimp\u00edadas tras Londres 2012 y Tokio 2020. Geraldine Gonz\u00e1lez ingresar\u00eda por Mej\u00eda al equipo, que debuta este domingo ante Italia en la cita planetaria. DL confirm\u00f3n que Gonz\u00e1lez tom\u00f3 un vuelo a Francia este viernes.</p><p>\u201cHay una parte que s\u00ed me deja tranquila conmigo misma\u201d, dijo la atleta. \u201cDado a que siempre he sido una persona \u00edntegra y honesta, tranquila y trabajadora. Mi intenci\u00f3n no fue nunca tomar ese medicamento para mejorar mi rendimiento f\u00edsico. \"S\u00e9 que es dif\u00edcil de comprobarlo y de que algunas personas lo crean, pero siempre mantendr\u00e1 mi cabeza en alto y con toda responsabilidad y humildad acepto las consecuencias que las autoridades quieran imponer\", adujo.</p><p>\"Estoy tranquila y agradecida con el respaldo y el apoyo que me han brindado mis compa\u00f1eras de equipo, tanto como Crist\u00f3bal Marte Hoffiz, y nuestra directora general, Milagros Cabral\", apunt\u00f3.</p><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 18:13:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/lisvel-eve-fallo-a-prueba-de-dopaje-la-apartan-de-las-reinas-en-paris-focus-min0.09-0.52-400-300.jpg"}, "13": {"title": "Reina del Sur de EEUU deportada a por narcotr\u00e1fico", "link": "https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/reina-del-sur-de-eeuu-deportada-a-por-narcotrafico/2799489", "summary": "<p> La estadounidense <strong>Amanda Rachelle Miller</strong>, de 33 a\u00f1os, conocida por el alias de la \u2018<strong>Reina del Sur</strong>\u2019, fue deportada desde <strong>M\u00e9xico</strong> a Estados Unidos para enfrentar una acusaci\u00f3n por cargos de <strong>narcotr\u00e1fico</strong> y <strong>lavado de dinero</strong>, tras permanecer pr\u00f3fuga por casi cuatro a\u00f1os, inform\u00f3 este viernes el <strong>Departamento de Justicia</strong>.&nbsp;</p><p>La mujer, nacida en <strong>Tucson</strong> (<strong>Arizona</strong>), fue detenida en Culiac\u00e1n, en el estado de <strong>Sinaloa</strong> (<strong>M\u00e9xico</strong>), y entregada a las autoridades estadounidenses para que responda por tres acusaciones diferentes por delitos graves relacionados con el <strong>narcotr\u00e1fico</strong>.&nbsp;</p><p>Miller llam\u00f3 la atenci\u00f3n de las autoridades en 2020 en medio de una <strong>investigaci\u00f3n</strong> sobre la distribuci\u00f3n de <strong>narc\u00f3ticos</strong> en varios moteles del \u00e1rea de <strong>Tucson</strong>, donde se encontr\u00f3 evidencia de su participaci\u00f3n, incluido un <strong>libro de contabilidad</strong> con las ganancias obtenidas por el <strong>crimen</strong> que supuestamente le pertenece.&nbsp;</p><article class=\"border-t border-b py-5 mb-5 component nota-incrustada\">    <span class=\"block mb-2\"><strong>Te puede interesar</strong></span>                <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/el-mayo-zambada-dice-es-inocente/2799374?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"El Mayo Zambada se declara no culpable y el hijo del Chapo comparecer\u00e1 en Chicago\">El 'Mayo' Zambada se declara no culpable y el hijo del Chapo comparecer\u00e1 en Chicago</a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/ovidio-guzman-bajo-custodia-en-eeuu/2799100?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"EE. UU.  confirma que mantiene en custodia a Ovidio Guzm\u00e1n, hijo de el Chapo\">EE. UU.  confirma que mantiene en custodia a Ovidio Guzm\u00e1n, hijo de \"el Chapo\"</a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/mexico-solicita-informe-detallado-tras-detencion-de-narcotraficantes/2798965?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"M\u00e9xico solicita un informe detallado a EE.UU. tras la detenci\u00f3n de l\u00edderes del narcotr\u00e1fico en Texas\">M\u00e9xico solicita un informe detallado a EE.UU. tras la detenci\u00f3n de l\u00edderes del narcotr\u00e1fico en Texas</a></h2>            </article><p>La mujer fue acusada en un <strong>tribunal federal</strong> y se fug\u00f3 a <strong>M\u00e9xico</strong>, tras ser puesta en libertad condicional antes del juicio.&nbsp;</p><p>A finales de septiembre de 2021, un <strong>agente encubierto</strong>, haci\u00e9ndose pasar por un comprador de drogas al por mayor, estableci\u00f3 contacto a trav\u00e9s de las redes sociales con Miller, que se identificaba bajo el alias de la \u2018<strong>Reina del Sur</strong>\u2019.</p><p>&nbsp;Miller le dijo al <strong>agente encubierto</strong> que era \"directamente del C\u00e1rtel de <strong>Sinaloa</strong>\", seg\u00fan documentos judiciales.</p><p>Las autoridades aseguran que la mujer orquest\u00f3 m\u00faltiples ventas de <strong>narc\u00f3ticos</strong> en el sur de <strong>Arizona</strong>. Adem\u00e1s la vincularon con dos <strong>incautaciones hist\u00f3ricas</strong> de drogas realizadas en abril y agosto de 2021, indic\u00f3 el <strong>Departamento de Justicia</strong> en un comunicado.&nbsp;</p><p>&nbsp;Miller enfrenta tres <strong>casos penales</strong> diferentes en <strong>tribunales federales</strong> de <strong>Arizona</strong>.</p><p>Las <strong>penas m\u00e1ximas</strong> por los numerosos cargos que enfrenta Miller var\u00edan de 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n a <strong>cadena perpetua</strong> y multas que van desde 500,000 d\u00f3lares a 10 millones de d\u00f3lares.</p>", "description": "<p> La estadounidense <strong>Amanda Rachelle Miller</strong>, de 33 a\u00f1os, conocida por el alias de la \u2018<strong>Reina del Sur</strong>\u2019, fue deportada desde <strong>M\u00e9xico</strong> a Estados Unidos para enfrentar una acusaci\u00f3n por cargos de <strong>narcotr\u00e1fico</strong> y <strong>lavado de dinero</strong>, tras permanecer pr\u00f3fuga por casi cuatro a\u00f1os, inform\u00f3 este viernes el <strong>Departamento de Justicia</strong>.&nbsp;</p><p>La mujer, nacida en <strong>Tucson</strong> (<strong>Arizona</strong>), fue detenida en Culiac\u00e1n, en el estado de <strong>Sinaloa</strong> (<strong>M\u00e9xico</strong>), y entregada a las autoridades estadounidenses para que responda por tres acusaciones diferentes por delitos graves relacionados con el <strong>narcotr\u00e1fico</strong>.&nbsp;</p><p>Miller llam\u00f3 la atenci\u00f3n de las autoridades en 2020 en medio de una <strong>investigaci\u00f3n</strong> sobre la distribuci\u00f3n de <strong>narc\u00f3ticos</strong> en varios moteles del \u00e1rea de <strong>Tucson</strong>, donde se encontr\u00f3 evidencia de su participaci\u00f3n, incluido un <strong>libro de contabilidad</strong> con las ganancias obtenidas por el <strong>crimen</strong> que supuestamente le pertenece.&nbsp;</p><article class=\"border-t border-b py-5 mb-5 component nota-incrustada\">    <span class=\"block mb-2\"><strong>Te puede interesar</strong></span>                <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/el-mayo-zambada-dice-es-inocente/2799374?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"El Mayo Zambada se declara no culpable y el hijo del Chapo comparecer\u00e1 en Chicago\">El 'Mayo' Zambada se declara no culpable y el hijo del Chapo comparecer\u00e1 en Chicago</a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/ovidio-guzman-bajo-custodia-en-eeuu/2799100?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"EE. UU.  confirma que mantiene en custodia a Ovidio Guzm\u00e1n, hijo de el Chapo\">EE. UU.  confirma que mantiene en custodia a Ovidio Guzm\u00e1n, hijo de \"el Chapo\"</a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/mexico-solicita-informe-detallado-tras-detencion-de-narcotraficantes/2798965?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"M\u00e9xico solicita un informe detallado a EE.UU. tras la detenci\u00f3n de l\u00edderes del narcotr\u00e1fico en Texas\">M\u00e9xico solicita un informe detallado a EE.UU. tras la detenci\u00f3n de l\u00edderes del narcotr\u00e1fico en Texas</a></h2>            </article><p>La mujer fue acusada en un <strong>tribunal federal</strong> y se fug\u00f3 a <strong>M\u00e9xico</strong>, tras ser puesta en libertad condicional antes del juicio.&nbsp;</p><p>A finales de septiembre de 2021, un <strong>agente encubierto</strong>, haci\u00e9ndose pasar por un comprador de drogas al por mayor, estableci\u00f3 contacto a trav\u00e9s de las redes sociales con Miller, que se identificaba bajo el alias de la \u2018<strong>Reina del Sur</strong>\u2019.</p><p>&nbsp;Miller le dijo al <strong>agente encubierto</strong> que era \"directamente del C\u00e1rtel de <strong>Sinaloa</strong>\", seg\u00fan documentos judiciales.</p><p>Las autoridades aseguran que la mujer orquest\u00f3 m\u00faltiples ventas de <strong>narc\u00f3ticos</strong> en el sur de <strong>Arizona</strong>. Adem\u00e1s la vincularon con dos <strong>incautaciones hist\u00f3ricas</strong> de drogas realizadas en abril y agosto de 2021, indic\u00f3 el <strong>Departamento de Justicia</strong> en un comunicado.&nbsp;</p><p>&nbsp;Miller enfrenta tres <strong>casos penales</strong> diferentes en <strong>tribunales federales</strong> de <strong>Arizona</strong>.</p><p>Las <strong>penas m\u00e1ximas</strong> por los numerosos cargos que enfrenta Miller var\u00edan de 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n a <strong>cadena perpetua</strong> y multas que van desde 500,000 d\u00f3lares a 10 millones de d\u00f3lares.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:09:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/reina-del-sur-de-eeuu-deportada-a-por-narcotrafico-focus-0-0-400-300.jpg"}, "14": {"title": "Omar Fern\u00e1ndez presenta programa de becas  \u201cMujer Digital\u201d", "link": "https://www.diariolibre.com/politica/partidos/2024/07/26/omar-fernandez-presenta-programa-de-becas-mujer-digital/2799380", "summary": "<p>El <strong>senador</strong> por el<strong> Distrito Nacional</strong>, <strong>Omar</strong> <strong>Fern\u00e1ndez,\u00a0</strong>ofreci\u00f3 200 <strong>becas</strong> para el\u00a0<strong>programa</strong> educativo y de inserci\u00f3n laboral \u201c<strong>Mujer</strong> <strong>Digital</strong>\u201d.</p><p>La iniciativa se lleva a cabo a trav\u00e9s de una <strong>alianza</strong> <strong>estrat\u00e9gica</strong> con la organizaci\u00f3n internacional sin fines de lucro \u201c<strong>Junior Achievement</strong>\u201d.</p><p>Fern\u00e1ndez inform\u00f3 que \u201c<strong>Mujer</strong> <strong>Digital</strong>\u201d est\u00e1 dirigido a\u00a0j\u00f3venes dominicanas y tiene como objetivo brindar herramientas de <strong><strong>capacitaci\u00f3n</strong></strong> en distintas \u00e1reas de la <strong>tecnolog\u00eda</strong>.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/negocios/2024/07/25/banco-popular-dominicano-reconocimiento-al-merito-empresarial/2798045?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Banco Popular es reconocido por sus aportes en San Crist\u00f3bal\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/banco-popular-dominicano-reconocimiento-al-merito-empresarial-focus-0.01-0.44-149-99.jpg\" title=\"Banco Popular es reconocido por sus aportes en San Crist\u00f3bal\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/negocios\" title=\"Negocios\">Negocios</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/negocios/2024/07/25/banco-popular-dominicano-reconocimiento-al-merito-empresarial/2798045?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Banco Popular es reconocido por sus aportes en San Crist\u00f3bal\">Banco Popular es reconocido por sus aportes en San Crist\u00f3bal</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/educacion/2024/07/18/mas-de-150000-becas-repartidas-por-el-gobierno-en-ultimos-4-anos/2790882?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"El Gobierno ha repartido m\u00e1s de 150,000 becas entre 2020 y 2024\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/18/mas-de-150000-becas-repartidas-por-el-gobierno-en-ultimos-4-anos-focus-min0.03-0.48-149-99.jpg\" title=\"El Gobierno ha repartido m\u00e1s de 150,000 becas entre 2020 y 2024\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/educacion\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/educacion/2024/07/18/mas-de-150000-becas-repartidas-por-el-gobierno-en-ultimos-4-anos/2790882?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"El Gobierno ha repartido m\u00e1s de 150,000 becas entre 2020 y 2024\">El Gobierno ha repartido m\u00e1s de 150,000 becas entre 2020 y 2024</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>El dirigente pol\u00edtico destac\u00f3 que a con las capacitaciones, las participantes pueden tener mejores oportunidades para insertarse en el mercado laboral.</p><p>A trav\u00e9s de sus <strong>redes</strong> <strong><strong>sociales</strong></strong>, el legislador indic\u00f3 que las interesadas deben registrarse a trav\u00e9s de la siguiente web: <a href=\"http://\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"https://www.jamujerdigital.org\">https://www.jamujerdigital.org</a> y llenar el formulario, luego recibir\u00e1n un correo confirmando recepci\u00f3n.</p><p>Dijo que las <strong>clases</strong>\u00a0comenzar\u00e1n el cinco de agosto de 2024.</p><h2><strong>Sobre el <strong>programa</strong></strong></h2><p>Seg\u00fan el portal web <a href=\"https://jamujerdigital.org/\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"https://jamujerdigital.org/\">https://jamujerdigital.org/</a> las participantes recibir\u00e1n <strong><strong>capacitaci\u00f3n</strong></strong> en introducci\u00f3n al <strong><em>coding</em></strong>, desarrollo web, <em>cloud computing</em>, ciberseguridad. Garantiza certificaci\u00f3n.</p><p>A trav\u00e9s de esta <strong><strong>capacitaci\u00f3n</strong></strong>, podr\u00e1n mejorar las <strong>habilidades</strong> socioemocionales, ejecutivas y tendr\u00e1n acceso a mentoreo, ferias de empleo y oportunidades laborales.</p><h2>Duraci\u00f3n</h2><p>El <strong>programa</strong> de <strong><strong>capacitaci\u00f3n</strong></strong> tiene una <strong>duraci\u00f3n</strong> de cinco meses de <strong><strong>capacitaci\u00f3n</strong></strong> y cinco meses de transici\u00f3n al empleo. Es 100 % remoto, se requiere acceso a una computadora con internet y disponibilidad para dedicar<strong> 12 horas semanales.\u00a0</strong></p><p>M\u00e1s de 7,000 <strong>mujeres</strong> han pasado por el <strong>programa.</strong>\u00a0El programa est\u00e1 recibiendo postulaciones de M\u00e9xico, Rep\u00fablica Dominicana, Honduras y El Salvador.</p><h2><strong><strong>Requisitos</strong></strong></h2><ul>    <li>Ser <strong>mujer</strong> entre 17 y 30 a\u00f1os</li></ul><ul>    <li>Contar con educaci\u00f3n secundaria completa (bachillerato o media superior), al momento de comenzar el <strong>programa</strong></li></ul><ul>    <li>Tener inter\u00e9s por la <strong>tecnolog\u00eda</strong> y su funcionamiento</li></ul><ul>    <li>Conectividad: acceso a una computadora con internet</li></ul><ul>    <li>Vivir en Rep\u00fablica Dominicana</li></ul><div class=\"social-embed mb-4\"><blockquote class=\"instagram-media\"><div style=\"padding: 16px;\"> <a href=\"https://www.instagram.com/reel/C95UsLzpdwM/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" style=\"line-height: 0; padding: 0 0; text-align: center; text-decoration: none; width: 100%;\" target=\"_blank\" title=\"       Ver esta publicaci\u00f3n en Instagram            \"> <div style=\"display: flex;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"></div> <div style=\"display: flex;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"></div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; height: 14px; width: 60px;\"></div></div></div><div style=\"padding: 19% 0;\"></div> <div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"></div><div style=\"padding-top: 8px;\"> <div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Ver esta publicaci\u00f3n en Instagram</div></div><div style=\"padding: 12.5% 0;\"></div> <div style=\"display: flex; margin-bottom: 14px;\"><div> <div></div> <div></div> <div></div></div><div style=\"margin-left: 8px;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 20px; width: 20px;\"></div> <div></div></div><div style=\"margin-left: auto;\"> <div></div> <div></div> <div></div></div></div> <div style=\"display: flex; margin-bottom: 24px;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"></div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; height: 14px; width: 144px;\"></div></div></a><p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; white-space: nowrap;\"><a href=\"https://www.instagram.com/reel/C95UsLzpdwM/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" target=\"_blank\" title=\"Una publicaci\u00f3n compartida por Omar Fern\u00e1ndez (@omarlfernandez)\">Una publicaci\u00f3n compartida por Omar Fern\u00e1ndez (@omarlfernandez)</a></p></div></blockquote> <div class=\"lazyload\"></div></div><p><br /></p>", "description": "<p>El <strong>senador</strong> por el<strong> Distrito Nacional</strong>, <strong>Omar</strong> <strong>Fern\u00e1ndez,\u00a0</strong>ofreci\u00f3 200 <strong>becas</strong> para el\u00a0<strong>programa</strong> educativo y de inserci\u00f3n laboral \u201c<strong>Mujer</strong> <strong>Digital</strong>\u201d.</p><p>La iniciativa se lleva a cabo a trav\u00e9s de una <strong>alianza</strong> <strong>estrat\u00e9gica</strong> con la organizaci\u00f3n internacional sin fines de lucro \u201c<strong>Junior Achievement</strong>\u201d.</p><p>Fern\u00e1ndez inform\u00f3 que \u201c<strong>Mujer</strong> <strong>Digital</strong>\u201d est\u00e1 dirigido a\u00a0j\u00f3venes dominicanas y tiene como objetivo brindar herramientas de <strong><strong>capacitaci\u00f3n</strong></strong> en distintas \u00e1reas de la <strong>tecnolog\u00eda</strong>.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/negocios/2024/07/25/banco-popular-dominicano-reconocimiento-al-merito-empresarial/2798045?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Banco Popular es reconocido por sus aportes en San Crist\u00f3bal\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/banco-popular-dominicano-reconocimiento-al-merito-empresarial-focus-0.01-0.44-149-99.jpg\" title=\"Banco Popular es reconocido por sus aportes en San Crist\u00f3bal\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/negocios\" title=\"Negocios\">Negocios</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/negocios/2024/07/25/banco-popular-dominicano-reconocimiento-al-merito-empresarial/2798045?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Banco Popular es reconocido por sus aportes en San Crist\u00f3bal\">Banco Popular es reconocido por sus aportes en San Crist\u00f3bal</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/educacion/2024/07/18/mas-de-150000-becas-repartidas-por-el-gobierno-en-ultimos-4-anos/2790882?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"El Gobierno ha repartido m\u00e1s de 150,000 becas entre 2020 y 2024\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/18/mas-de-150000-becas-repartidas-por-el-gobierno-en-ultimos-4-anos-focus-min0.03-0.48-149-99.jpg\" title=\"El Gobierno ha repartido m\u00e1s de 150,000 becas entre 2020 y 2024\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/educacion\" title=\"Educaci\u00f3n\">Educaci\u00f3n</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/educacion/2024/07/18/mas-de-150000-becas-repartidas-por-el-gobierno-en-ultimos-4-anos/2790882?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"El Gobierno ha repartido m\u00e1s de 150,000 becas entre 2020 y 2024\">El Gobierno ha repartido m\u00e1s de 150,000 becas entre 2020 y 2024</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>El dirigente pol\u00edtico destac\u00f3 que a con las capacitaciones, las participantes pueden tener mejores oportunidades para insertarse en el mercado laboral.</p><p>A trav\u00e9s de sus <strong>redes</strong> <strong><strong>sociales</strong></strong>, el legislador indic\u00f3 que las interesadas deben registrarse a trav\u00e9s de la siguiente web: <a href=\"http://\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"https://www.jamujerdigital.org\">https://www.jamujerdigital.org</a> y llenar el formulario, luego recibir\u00e1n un correo confirmando recepci\u00f3n.</p><p>Dijo que las <strong>clases</strong>\u00a0comenzar\u00e1n el cinco de agosto de 2024.</p><h2><strong>Sobre el <strong>programa</strong></strong></h2><p>Seg\u00fan el portal web <a href=\"https://jamujerdigital.org/\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"https://jamujerdigital.org/\">https://jamujerdigital.org/</a> las participantes recibir\u00e1n <strong><strong>capacitaci\u00f3n</strong></strong> en introducci\u00f3n al <strong><em>coding</em></strong>, desarrollo web, <em>cloud computing</em>, ciberseguridad. Garantiza certificaci\u00f3n.</p><p>A trav\u00e9s de esta <strong><strong>capacitaci\u00f3n</strong></strong>, podr\u00e1n mejorar las <strong>habilidades</strong> socioemocionales, ejecutivas y tendr\u00e1n acceso a mentoreo, ferias de empleo y oportunidades laborales.</p><h2>Duraci\u00f3n</h2><p>El <strong>programa</strong> de <strong><strong>capacitaci\u00f3n</strong></strong> tiene una <strong>duraci\u00f3n</strong> de cinco meses de <strong><strong>capacitaci\u00f3n</strong></strong> y cinco meses de transici\u00f3n al empleo. Es 100 % remoto, se requiere acceso a una computadora con internet y disponibilidad para dedicar<strong> 12 horas semanales.\u00a0</strong></p><p>M\u00e1s de 7,000 <strong>mujeres</strong> han pasado por el <strong>programa.</strong>\u00a0El programa est\u00e1 recibiendo postulaciones de M\u00e9xico, Rep\u00fablica Dominicana, Honduras y El Salvador.</p><h2><strong><strong>Requisitos</strong></strong></h2><ul>    <li>Ser <strong>mujer</strong> entre 17 y 30 a\u00f1os</li></ul><ul>    <li>Contar con educaci\u00f3n secundaria completa (bachillerato o media superior), al momento de comenzar el <strong>programa</strong></li></ul><ul>    <li>Tener inter\u00e9s por la <strong>tecnolog\u00eda</strong> y su funcionamiento</li></ul><ul>    <li>Conectividad: acceso a una computadora con internet</li></ul><ul>    <li>Vivir en Rep\u00fablica Dominicana</li></ul><div class=\"social-embed mb-4\"><blockquote class=\"instagram-media\"><div style=\"padding: 16px;\"> <a href=\"https://www.instagram.com/reel/C95UsLzpdwM/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" style=\"line-height: 0; padding: 0 0; text-align: center; text-decoration: none; width: 100%;\" target=\"_blank\" title=\"       Ver esta publicaci\u00f3n en Instagram            \"> <div style=\"display: flex;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\"></div> <div style=\"display: flex;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\"></div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; height: 14px; width: 60px;\"></div></div></div><div style=\"padding: 19% 0;\"></div> <div style=\"display: block; height: 50px; margin: 0 auto 12px; width: 50px;\"></div><div style=\"padding-top: 8px;\"> <div style=\"color: #3897f0; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: 550; line-height: 18px;\">Ver esta publicaci\u00f3n en Instagram</div></div><div style=\"padding: 12.5% 0;\"></div> <div style=\"display: flex; margin-bottom: 14px;\"><div> <div></div> <div></div> <div></div></div><div style=\"margin-left: 8px;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 20px; width: 20px;\"></div> <div></div></div><div style=\"margin-left: auto;\"> <div></div> <div></div> <div></div></div></div> <div style=\"display: flex; margin-bottom: 24px;\"> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\"></div> <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; height: 14px; width: 144px;\"></div></div></a><p style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; line-height: 17px; margin-bottom: 0; margin-top: 8px; overflow: hidden; padding: 8px 0 7px; text-align: center; white-space: nowrap;\"><a href=\"https://www.instagram.com/reel/C95UsLzpdwM/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" style=\"color: #c9c8cd; font-family: Arial,sans-serif; font-size: 14px; font-style: normal; font-weight: normal; line-height: 17px; text-decoration: none;\" target=\"_blank\" title=\"Una publicaci\u00f3n compartida por Omar Fern\u00e1ndez (@omarlfernandez)\">Una publicaci\u00f3n compartida por Omar Fern\u00e1ndez (@omarlfernandez)</a></p></div></blockquote> <div class=\"lazyload\"></div></div><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 18:46:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/omar-fernandez-se-despide-de-la-camara-de-diputados-focus-0.14-0.34-400-300.jpg"}, "15": {"title": "Expresidentes condenan bloqueo para llegar a Venezuela", "link": "https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/expresidentes-condenan-bloqueo-para-llegar-a-venezuela/2799328", "summary": "<p>El grupo de <strong>expresidentes</strong> latinoamericanos que se dirig\u00eda a <strong><strong>Venezuela</strong></strong> este viernes invitados por la oposici\u00f3n para seguir las elecciones del domingo, conden\u00f3 que se impidiera despegar el avi\u00f3n en el que viajaban desde Panam\u00e1 debido a su presencia en la aeronave.</p><p>\"Vomito que un dictador nos imponga la ruta a seguir. Que quede evidente que (<strong><strong>Nicol\u00e1s</strong></strong>) <strong>Maduro</strong> es un dictador que domina y habla sobre aerol\u00edneas, sobre vuelos, sobre personas y dem\u00e1s, y rechazo absolutamente a ese dictador\", dijo el expresidente mexicano Vicente Fox en una rueda de prensa desde la sede presidencial de Panam\u00e1, despu\u00e9s de ese suceso.</p><p>El vuelo de la aerol\u00ednea paname\u00f1a <strong>Copa</strong> <strong>Airlines</strong>, en el que viajaba la expresidenta paname\u00f1a Mireya Moscoso, Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez de Costa Rica, Jorge Quiroga de Bolivia, y Vicente Fox de M\u00e9xico, adem\u00e1s de la exvicepresidenta de Colombia Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez, le fue impedido despegar desde el pa\u00eds centroamericano hacia Caracas, seg\u00fan informaron las<strong> autoridades de Panam\u00e1.</strong></p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes/2799173?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes/2799173?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\">\"Bloqueo a\u00e9reo\" impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/24/expresidentes-el-fraude-en-elecciones-de-venezuela-debe-ser-castigado/2796750?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Expresidentes iberoamericanos: cualquier intento de fraude en Venezuela debe ser castigado\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/intento-de-fraude-en-elecciones-de-venezuela-debe-ser-castigado-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Expresidentes iberoamericanos: cualquier intento de fraude en Venezuela debe ser castigado\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/24/expresidentes-el-fraude-en-elecciones-de-venezuela-debe-ser-castigado/2796750?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Expresidentes iberoamericanos: cualquier intento de fraude en Venezuela debe ser castigado\">Expresidentes iberoamericanos: cualquier intento de fraude en Venezuela debe ser castigado</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Seg\u00fan relataron esos l\u00edderes latinoamericanos, \"de repente\" un personal de la aeronave les explic\u00f3 que no pod\u00edan despegar mientras ellos estuvieran dentro debido a una \"orden\", por tanto se vieron obligados a bajar entre las \"s\u00faplicas\" de los pasajeros que entonaban a su vez el <strong>himno</strong> venezolano.</p><p>\"Pueden bajar a sus adversarios de los aviones, pero el <strong>pueblo</strong> venezolano con su voto va a bajar las <strong>cadenas</strong> que nos han oprimido tanto tiempo\", dijo el expresidente boliviano.</p><p>\"Nos dio mucho pesar porque quer\u00edamos estar el domingo con los venezolanos apoyando a un <strong>pueblo</strong> que se ha tirado a la calle todos los d\u00edas, apoyar al mundo y a la hero\u00edna (<strong>Mar\u00eda</strong> <strong>Corina</strong> Machado) (...) Est\u00e1bamos muy contentos de que \u00edbamos a participar en las caminatas viendo, ayudando el d\u00eda domingo\", dijo por su parte la exmandataria paname\u00f1a.</p><p>Tambi\u00e9n aclararon que su misi\u00f3n era seguir el <strong>proceso</strong> <strong>electoral</strong> como parte del grupo Iniciativa Democr\u00e1tica de Espa\u00f1a y las Am\u00e9ricas (<strong>IDEA</strong>) y que apoyaban a la <strong>candidatura</strong> de <strong><strong>Edmundo</strong></strong> <strong><strong>Gonz\u00e1lez</strong></strong> Urrutia, el abanderado de la coalici\u00f3n <strong>opositora</strong> Plataforma Unitaria Democr\u00e1tica (PUD) que sustituye a la inhabilitada <strong>Mar\u00eda</strong> <strong>Corina</strong> Machado.</p><p>As\u00ed, animaron a votar por esa <strong>candidatura</strong> <strong>opositora</strong> y hicieron un llamado a una <strong>jornada</strong> <strong>electoral</strong> tranquila y transparente.</p><p>Seg\u00fan Panam\u00e1, el <strong>Gobierno</strong> de <strong><strong>Venezuela</strong></strong> \"bloque\u00f3 el espacio a\u00e9reo\" del pa\u00eds y \"retuvo aviones\" de la aerol\u00ednea <strong>Copa</strong>, entre ellos el que viajaban esos <strong>expresidentes</strong> \"por el lapso de varias horas\" por \"cuestiones pol\u00edticas ajenas\" y tras una decisi\u00f3n \"un\u00e1nime\" del Ejecutivo del pa\u00eds suramericano.</p><p>En los comicios del domingo participar\u00e1n 10 candidatos, entre ellos el <strong>presidente</strong> <strong><strong>Nicol\u00e1s</strong></strong> <strong>Maduro</strong> y el exembajador <strong><strong>Edmundo</strong></strong> <strong><strong>Gonz\u00e1lez</strong></strong> Urrutia, quien lidera la intenci\u00f3n de voto, seg\u00fan las encuestadoras tradicionales.</p><p><br /></p>", "description": "<p>El grupo de <strong>expresidentes</strong> latinoamericanos que se dirig\u00eda a <strong><strong>Venezuela</strong></strong> este viernes invitados por la oposici\u00f3n para seguir las elecciones del domingo, conden\u00f3 que se impidiera despegar el avi\u00f3n en el que viajaban desde Panam\u00e1 debido a su presencia en la aeronave.</p><p>\"Vomito que un dictador nos imponga la ruta a seguir. Que quede evidente que (<strong><strong>Nicol\u00e1s</strong></strong>) <strong>Maduro</strong> es un dictador que domina y habla sobre aerol\u00edneas, sobre vuelos, sobre personas y dem\u00e1s, y rechazo absolutamente a ese dictador\", dijo el expresidente mexicano Vicente Fox en una rueda de prensa desde la sede presidencial de Panam\u00e1, despu\u00e9s de ese suceso.</p><p>El vuelo de la aerol\u00ednea paname\u00f1a <strong>Copa</strong> <strong>Airlines</strong>, en el que viajaba la expresidenta paname\u00f1a Mireya Moscoso, Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez de Costa Rica, Jorge Quiroga de Bolivia, y Vicente Fox de M\u00e9xico, adem\u00e1s de la exvicepresidenta de Colombia Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez, le fue impedido despegar desde el pa\u00eds centroamericano hacia Caracas, seg\u00fan informaron las<strong> autoridades de Panam\u00e1.</strong></p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes/2799173?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes/2799173?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\">\"Bloqueo a\u00e9reo\" impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/24/expresidentes-el-fraude-en-elecciones-de-venezuela-debe-ser-castigado/2796750?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Expresidentes iberoamericanos: cualquier intento de fraude en Venezuela debe ser castigado\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/intento-de-fraude-en-elecciones-de-venezuela-debe-ser-castigado-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Expresidentes iberoamericanos: cualquier intento de fraude en Venezuela debe ser castigado\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/24/expresidentes-el-fraude-en-elecciones-de-venezuela-debe-ser-castigado/2796750?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Expresidentes iberoamericanos: cualquier intento de fraude en Venezuela debe ser castigado\">Expresidentes iberoamericanos: cualquier intento de fraude en Venezuela debe ser castigado</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Seg\u00fan relataron esos l\u00edderes latinoamericanos, \"de repente\" un personal de la aeronave les explic\u00f3 que no pod\u00edan despegar mientras ellos estuvieran dentro debido a una \"orden\", por tanto se vieron obligados a bajar entre las \"s\u00faplicas\" de los pasajeros que entonaban a su vez el <strong>himno</strong> venezolano.</p><p>\"Pueden bajar a sus adversarios de los aviones, pero el <strong>pueblo</strong> venezolano con su voto va a bajar las <strong>cadenas</strong> que nos han oprimido tanto tiempo\", dijo el expresidente boliviano.</p><p>\"Nos dio mucho pesar porque quer\u00edamos estar el domingo con los venezolanos apoyando a un <strong>pueblo</strong> que se ha tirado a la calle todos los d\u00edas, apoyar al mundo y a la hero\u00edna (<strong>Mar\u00eda</strong> <strong>Corina</strong> Machado) (...) Est\u00e1bamos muy contentos de que \u00edbamos a participar en las caminatas viendo, ayudando el d\u00eda domingo\", dijo por su parte la exmandataria paname\u00f1a.</p><p>Tambi\u00e9n aclararon que su misi\u00f3n era seguir el <strong>proceso</strong> <strong>electoral</strong> como parte del grupo Iniciativa Democr\u00e1tica de Espa\u00f1a y las Am\u00e9ricas (<strong>IDEA</strong>) y que apoyaban a la <strong>candidatura</strong> de <strong><strong>Edmundo</strong></strong> <strong><strong>Gonz\u00e1lez</strong></strong> Urrutia, el abanderado de la coalici\u00f3n <strong>opositora</strong> Plataforma Unitaria Democr\u00e1tica (PUD) que sustituye a la inhabilitada <strong>Mar\u00eda</strong> <strong>Corina</strong> Machado.</p><p>As\u00ed, animaron a votar por esa <strong>candidatura</strong> <strong>opositora</strong> y hicieron un llamado a una <strong>jornada</strong> <strong>electoral</strong> tranquila y transparente.</p><p>Seg\u00fan Panam\u00e1, el <strong>Gobierno</strong> de <strong><strong>Venezuela</strong></strong> \"bloque\u00f3 el espacio a\u00e9reo\" del pa\u00eds y \"retuvo aviones\" de la aerol\u00ednea <strong>Copa</strong>, entre ellos el que viajaban esos <strong>expresidentes</strong> \"por el lapso de varias horas\" por \"cuestiones pol\u00edticas ajenas\" y tras una decisi\u00f3n \"un\u00e1nime\" del Ejecutivo del pa\u00eds suramericano.</p><p>En los comicios del domingo participar\u00e1n 10 candidatos, entre ellos el <strong>presidente</strong> <strong><strong>Nicol\u00e1s</strong></strong> <strong>Maduro</strong> y el exembajador <strong><strong>Edmundo</strong></strong> <strong><strong>Gonz\u00e1lez</strong></strong> Urrutia, quien lidera la intenci\u00f3n de voto, seg\u00fan las encuestadoras tradicionales.</p><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 18:04:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-presidenciales-en-venezuela-crisis-y-candidatos-focus-0-0-400-300.jpg"}, "16": {"title": "Casos contra el Mayo Zambada para dejarlo en prisi\u00f3n de por vida", "link": "https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/casos-contra-el-mayo-zambada-para-dejarlo-en-prision-de-por-vida/2799293", "summary": "<p>El <strong>capo</strong> mexicano<strong> Ismael 'el Mayo' Zambada</strong>, arrestado el jueves en El Paso (<strong>Texas</strong>) en uno de los mayores golpes al <strong>narcotr\u00e1fico</strong> en d\u00e9cadas, afronta al menos cuatro <strong>casos</strong> judiciales en diferentes tribunales de Estados Unidos con penas que podr\u00edan dejarlo entre rejas por el resto de su vida.</p><p>Esto es lo que dicen los escritos de <strong>acusaci\u00f3n</strong> en contra del cofundador del <strong>C\u00e1rtel de Sinaloa</strong> presentados en <strong>Texas</strong>, <strong>Nueva York</strong>, el Distrito de Columbia y <strong>California</strong>. Todos <strong>casos</strong> podr\u00edan consolidarse en uno solo a nivel federal.</p><h2>1- <strong>Texas</strong></h2><p>En <strong>Texas</strong>, Zambada es uno de los 24 capos del <strong>narcotr\u00e1fico</strong> acusados en 2012 por 38 delitos. El detenido compareci\u00f3 este viernes antes un juez donde se declar\u00f3 no culpable.</p><p>La Fiscal\u00eda acusa a Zambada y a Joaqu\u00edn 'el Chapo' Guzm\u00e1n, quien hoy cumple cadena perpetua en una <strong>prisi\u00f3n</strong> de Estados Unidos, por dirigir el <strong>C\u00e1rtel de Sinaloa</strong> y dedicarse al tr\u00e1fico de <strong>coca\u00edna</strong>, lavado de dinero, secuestros y asesinatos.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/eeuu-arresta-lider-del-cartel-de-sinaloa-y-a-un-hijo-de-el-chapo/2798781?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"EEUU arresta a El Mayo Zambada, l\u00edder hist\u00f3rico del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a un hijo de El Chapo\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/eeuu-arresta-lider-del-cartel-de-sinaloa-y-a-un-hijo-de-el-chapo-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"EEUU arresta a El Mayo Zambada, l\u00edder hist\u00f3rico del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a un hijo de El Chapo\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/eeuu-arresta-lider-del-cartel-de-sinaloa-y-a-un-hijo-de-el-chapo/2798781?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"EEUU arresta a El Mayo Zambada, l\u00edder hist\u00f3rico del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a un hijo de El Chapo\">EEUU arresta a \"El Mayo\" Zambada, l\u00edder hist\u00f3rico del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a un hijo de \"El Chapo\"</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/detencion-de-el-mayo-y-el-guero-moreno-golpea-al-cartel-de-sinaloa/2798703?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"La detenci\u00f3n de El Mayo Zambada y El G\u00fcero Moreno golpea al C\u00e1rtel de Sinaloa\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/dea-focus-min0.41-0.3-149-99.jpg\" title=\"La detenci\u00f3n de El Mayo Zambada y El G\u00fcero Moreno golpea al C\u00e1rtel de Sinaloa\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/detencion-de-el-mayo-y-el-guero-moreno-golpea-al-cartel-de-sinaloa/2798703?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"La detenci\u00f3n de El Mayo Zambada y El G\u00fcero Moreno golpea al C\u00e1rtel de Sinaloa\">La detenci\u00f3n de \"El Mayo\" Zambada y \"El G\u00fcero Moreno\" golpea al C\u00e1rtel de Sinaloa</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/mayo-zambada-el-capo-de-capos-que-evadio-la-justicia-mas-de-cuatro/2798479?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Mayo Zambada, el capo de capos que evadi\u00f3 la justicia m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas... hasta ahora\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/mayo-zambada-el-capo-de-capos-que-evadio-la-justicia-mas-de-cuatro--focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Mayo Zambada, el capo de capos que evadi\u00f3 la justicia m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas... hasta ahora\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/mayo-zambada-el-capo-de-capos-que-evadio-la-justicia-mas-de-cuatro/2798479?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Mayo Zambada, el capo de capos que evadi\u00f3 la justicia m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas... hasta ahora\">\"Mayo\" Zambada, el capo de capos que evadi\u00f3 la justicia m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas... hasta ahora</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>La <strong>acusaci\u00f3n</strong> lo se\u00f1ala como \u201cresponsable\u201d de la \u201cimportaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de miles de kilos de <strong>coca\u00edna</strong> y marihuana\u201d hacia Estados Unidos entre el 2000 y el 2012 a trav\u00e9s de varias rutas de transporte que inclu\u00edan el puente internacional entre Ciudad Ju\u00e1rez (Chihuahua, M\u00e9xico) y El Paso (<strong>Texas</strong>, EE.UU.).</p><p>Tambi\u00e9n responsabiliza a Zambada y al Chapo como los autores intelectuales del asesinato en 2009 del traficante estadounidense Sergio Saucedo, a quien habr\u00edan secuestrado en <strong>Texas</strong> y trasladado a M\u00e9xico, donde lo mutilaron por haber perdido un cargamento de marihuana.</p><h2>2- <strong>Nueva York</strong></h2><p>La fiscal\u00eda actualiz\u00f3 en febrero pasado la <strong>acusaci\u00f3n</strong> contra Zambada en un tribunal del Distrito Este de <strong>Nueva York</strong>, donde est\u00e1 imputado de 17 delitos por <strong>tr\u00e1fico de drogas</strong>.</p><p>La Justicia estadounidense lo acusa de liderar el <strong>C\u00e1rtel de Sinaloa</strong>, organizaci\u00f3n a trav\u00e9s de la que ha traficado con varias toneladas de <strong>coca\u00edna</strong>, <strong>hero\u00edna</strong>, metamfetaminas y marihuana, y haber ganado miles de millones de d\u00f3lares con este negocio.</p><p>Es adem\u00e1s el \u00fanico caso en su contra que incluye un nuevo cargo que el Departamento de Justicia est\u00e1 destacando por su impacto: el tr\u00e1fico de fentanilo, un potente opioide sint\u00e9tico que ha generado una grave crisis de muertes por sobredosis en Estados Unidos y que se ha convertido en el centro de la pol\u00edtica antidrogas de las autoridades.</p><p>Tambi\u00e9n acusa a Zambada de haber contratado a sicarios que han cometido \"centenares de actos violentos\" para fortalecer su poder dentro de la organizaci\u00f3n y castigar deslealtades y fracasos.</p><h2>3- Distrito de Columbia</h2><p>En 2002, fue acusado de un delito de <strong>tr\u00e1fico de drogas</strong> en un tribunal del Distrito de Columbia junto a uno de sus hijos, <strong>Vicente Zambada Niebla</strong>, conocido como el Vicentillo, y su antigua mano derecha Javier Torres F\u00e9lix.</p><p>Desde 1992, seg\u00fan el informe firmado por el fiscal Patrick Hearn, los imputados habr\u00edan conspirado para importar \u201ccinco kilogramos o m\u00e1s de una mezcla que contiene <strong>coca\u00edna</strong>\u201d y \u201cfabricar y distribuir cinco kilogramos o m\u00e1s\u201d de dicha mezcla \u201ccon la intenci\u00f3n y a sabiendas\u201d que se distribuir\u00eda ilegalmente en Estados Unidos.</p><p>El escrito tambi\u00e9n menciona violaciones a la ley por complicidad y decomiso y narra la colaboraci\u00f3n entre el <strong>C\u00e1rtel de Sinaloa</strong> y narcotraficantes colombianos que proporcion\u00f3 toneladas de <strong>coca\u00edna</strong> en barco a los traficantes mexicanos hasta finales de 1997.</p><h2>4- <strong>California</strong></h2><p>Desde 2014, est\u00e1 acusado de cuatro cargos en un tribunal de <strong>California</strong> junto a dos de sus hijos: Ismael Zambada Sicairos, conocido como el Mayito Flaco, quien nunca ha sido arrestado, e Ismael Zambada Imperial, conocido como El Mayito Gordo, quien fue extraditado a Estados Unidos en 2019 y liberado en 2022.</p><p>Desde 2005, el Mayo \"particip\u00f3 deliberadamente en una empresa criminal para violar\" las leyes contra el <strong>tr\u00e1fico de drogas</strong>, seg\u00fan apunt\u00f3 en su escrito la entonces fiscal Laura Duffy.</p><p>El cofundador del <strong>C\u00e1rtel de Sinaloa</strong> habr\u00eda conspirado para traficar o distribuir en Estados Unidos m\u00e1s de 150 kilos de <strong>coca\u00edna</strong>, m\u00e1s de 100 kilos de marihuana, m\u00e1s de un kilo de <strong>hero\u00edna</strong> y m\u00e1s de 500 gramos de <strong>metanfetaminas</strong>.&nbsp;</p>", "description": "<p>El <strong>capo</strong> mexicano<strong> Ismael 'el Mayo' Zambada</strong>, arrestado el jueves en El Paso (<strong>Texas</strong>) en uno de los mayores golpes al <strong>narcotr\u00e1fico</strong> en d\u00e9cadas, afronta al menos cuatro <strong>casos</strong> judiciales en diferentes tribunales de Estados Unidos con penas que podr\u00edan dejarlo entre rejas por el resto de su vida.</p><p>Esto es lo que dicen los escritos de <strong>acusaci\u00f3n</strong> en contra del cofundador del <strong>C\u00e1rtel de Sinaloa</strong> presentados en <strong>Texas</strong>, <strong>Nueva York</strong>, el Distrito de Columbia y <strong>California</strong>. Todos <strong>casos</strong> podr\u00edan consolidarse en uno solo a nivel federal.</p><h2>1- <strong>Texas</strong></h2><p>En <strong>Texas</strong>, Zambada es uno de los 24 capos del <strong>narcotr\u00e1fico</strong> acusados en 2012 por 38 delitos. El detenido compareci\u00f3 este viernes antes un juez donde se declar\u00f3 no culpable.</p><p>La Fiscal\u00eda acusa a Zambada y a Joaqu\u00edn 'el Chapo' Guzm\u00e1n, quien hoy cumple cadena perpetua en una <strong>prisi\u00f3n</strong> de Estados Unidos, por dirigir el <strong>C\u00e1rtel de Sinaloa</strong> y dedicarse al tr\u00e1fico de <strong>coca\u00edna</strong>, lavado de dinero, secuestros y asesinatos.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/eeuu-arresta-lider-del-cartel-de-sinaloa-y-a-un-hijo-de-el-chapo/2798781?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"EEUU arresta a El Mayo Zambada, l\u00edder hist\u00f3rico del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a un hijo de El Chapo\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/eeuu-arresta-lider-del-cartel-de-sinaloa-y-a-un-hijo-de-el-chapo-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"EEUU arresta a El Mayo Zambada, l\u00edder hist\u00f3rico del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a un hijo de El Chapo\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/eeuu-arresta-lider-del-cartel-de-sinaloa-y-a-un-hijo-de-el-chapo/2798781?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"EEUU arresta a El Mayo Zambada, l\u00edder hist\u00f3rico del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a un hijo de El Chapo\">EEUU arresta a \"El Mayo\" Zambada, l\u00edder hist\u00f3rico del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a un hijo de \"El Chapo\"</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/detencion-de-el-mayo-y-el-guero-moreno-golpea-al-cartel-de-sinaloa/2798703?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"La detenci\u00f3n de El Mayo Zambada y El G\u00fcero Moreno golpea al C\u00e1rtel de Sinaloa\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/dea-focus-min0.41-0.3-149-99.jpg\" title=\"La detenci\u00f3n de El Mayo Zambada y El G\u00fcero Moreno golpea al C\u00e1rtel de Sinaloa\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/detencion-de-el-mayo-y-el-guero-moreno-golpea-al-cartel-de-sinaloa/2798703?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"La detenci\u00f3n de El Mayo Zambada y El G\u00fcero Moreno golpea al C\u00e1rtel de Sinaloa\">La detenci\u00f3n de \"El Mayo\" Zambada y \"El G\u00fcero Moreno\" golpea al C\u00e1rtel de Sinaloa</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/mayo-zambada-el-capo-de-capos-que-evadio-la-justicia-mas-de-cuatro/2798479?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Mayo Zambada, el capo de capos que evadi\u00f3 la justicia m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas... hasta ahora\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/mayo-zambada-el-capo-de-capos-que-evadio-la-justicia-mas-de-cuatro--focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Mayo Zambada, el capo de capos que evadi\u00f3 la justicia m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas... hasta ahora\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/mayo-zambada-el-capo-de-capos-que-evadio-la-justicia-mas-de-cuatro/2798479?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Mayo Zambada, el capo de capos que evadi\u00f3 la justicia m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas... hasta ahora\">\"Mayo\" Zambada, el capo de capos que evadi\u00f3 la justicia m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas... hasta ahora</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>La <strong>acusaci\u00f3n</strong> lo se\u00f1ala como \u201cresponsable\u201d de la \u201cimportaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de miles de kilos de <strong>coca\u00edna</strong> y marihuana\u201d hacia Estados Unidos entre el 2000 y el 2012 a trav\u00e9s de varias rutas de transporte que inclu\u00edan el puente internacional entre Ciudad Ju\u00e1rez (Chihuahua, M\u00e9xico) y El Paso (<strong>Texas</strong>, EE.UU.).</p><p>Tambi\u00e9n responsabiliza a Zambada y al Chapo como los autores intelectuales del asesinato en 2009 del traficante estadounidense Sergio Saucedo, a quien habr\u00edan secuestrado en <strong>Texas</strong> y trasladado a M\u00e9xico, donde lo mutilaron por haber perdido un cargamento de marihuana.</p><h2>2- <strong>Nueva York</strong></h2><p>La fiscal\u00eda actualiz\u00f3 en febrero pasado la <strong>acusaci\u00f3n</strong> contra Zambada en un tribunal del Distrito Este de <strong>Nueva York</strong>, donde est\u00e1 imputado de 17 delitos por <strong>tr\u00e1fico de drogas</strong>.</p><p>La Justicia estadounidense lo acusa de liderar el <strong>C\u00e1rtel de Sinaloa</strong>, organizaci\u00f3n a trav\u00e9s de la que ha traficado con varias toneladas de <strong>coca\u00edna</strong>, <strong>hero\u00edna</strong>, metamfetaminas y marihuana, y haber ganado miles de millones de d\u00f3lares con este negocio.</p><p>Es adem\u00e1s el \u00fanico caso en su contra que incluye un nuevo cargo que el Departamento de Justicia est\u00e1 destacando por su impacto: el tr\u00e1fico de fentanilo, un potente opioide sint\u00e9tico que ha generado una grave crisis de muertes por sobredosis en Estados Unidos y que se ha convertido en el centro de la pol\u00edtica antidrogas de las autoridades.</p><p>Tambi\u00e9n acusa a Zambada de haber contratado a sicarios que han cometido \"centenares de actos violentos\" para fortalecer su poder dentro de la organizaci\u00f3n y castigar deslealtades y fracasos.</p><h2>3- Distrito de Columbia</h2><p>En 2002, fue acusado de un delito de <strong>tr\u00e1fico de drogas</strong> en un tribunal del Distrito de Columbia junto a uno de sus hijos, <strong>Vicente Zambada Niebla</strong>, conocido como el Vicentillo, y su antigua mano derecha Javier Torres F\u00e9lix.</p><p>Desde 1992, seg\u00fan el informe firmado por el fiscal Patrick Hearn, los imputados habr\u00edan conspirado para importar \u201ccinco kilogramos o m\u00e1s de una mezcla que contiene <strong>coca\u00edna</strong>\u201d y \u201cfabricar y distribuir cinco kilogramos o m\u00e1s\u201d de dicha mezcla \u201ccon la intenci\u00f3n y a sabiendas\u201d que se distribuir\u00eda ilegalmente en Estados Unidos.</p><p>El escrito tambi\u00e9n menciona violaciones a la ley por complicidad y decomiso y narra la colaboraci\u00f3n entre el <strong>C\u00e1rtel de Sinaloa</strong> y narcotraficantes colombianos que proporcion\u00f3 toneladas de <strong>coca\u00edna</strong> en barco a los traficantes mexicanos hasta finales de 1997.</p><h2>4- <strong>California</strong></h2><p>Desde 2014, est\u00e1 acusado de cuatro cargos en un tribunal de <strong>California</strong> junto a dos de sus hijos: Ismael Zambada Sicairos, conocido como el Mayito Flaco, quien nunca ha sido arrestado, e Ismael Zambada Imperial, conocido como El Mayito Gordo, quien fue extraditado a Estados Unidos en 2019 y liberado en 2022.</p><p>Desde 2005, el Mayo \"particip\u00f3 deliberadamente en una empresa criminal para violar\" las leyes contra el <strong>tr\u00e1fico de drogas</strong>, seg\u00fan apunt\u00f3 en su escrito la entonces fiscal Laura Duffy.</p><p>El cofundador del <strong>C\u00e1rtel de Sinaloa</strong> habr\u00eda conspirado para traficar o distribuir en Estados Unidos m\u00e1s de 150 kilos de <strong>coca\u00edna</strong>, m\u00e1s de 100 kilos de marihuana, m\u00e1s de un kilo de <strong>hero\u00edna</strong> y m\u00e1s de 500 gramos de <strong>metanfetaminas</strong>.&nbsp;</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 17:39:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/detienen-a-el-mayo-zambada-cofundador-del-cartel-de-sinaola-focus-0-0-400-300.jpg"}, "17": {"title": "ITLA logra su mayor graduaci\u00f3n de la historia con 608 profesionales", "link": "https://www.diariolibre.com/actualidad/educacion/2024/07/26/itla-logra-su-mayor-graduacion-de-la-historia-con-608-profesionales/2799018", "summary": "<p>Este viernes, 608 estudiantes del Instituto Tecnol\u00f3gico de las Am\u00e9ricas (<strong>ITLA</strong>) se graduaron en la decimos\u00e9ptima Graduaci\u00f3n Ordinaria de <strong>Educaci\u00f3n</strong> Superior con la presencia de profesores y el consejo de la ceremonia, encabezado por el rector de <strong>ITLA</strong>, Rafael F\u00e9liz Garc\u00eda y el <strong>ministro de Educaci\u00f3n</strong> Superior, Ciencia y Tecnolog\u00eda, Franklin Garc\u00eda Ferm\u00edn. Esta generaci\u00f3n ha supuesto la m\u00e1s grande de la historia del instituto y elev\u00f3 el n\u00famero total de <strong>profesionales</strong> del <strong>ITLA</strong> a 5,507.&nbsp;</p><p>En el acto celebrado en el Centro de Convenciones Sansouci, el rector expres\u00f3 su alegr\u00eda y felicitaciones a cada uno de los nuevos <strong>profesionales</strong> por completar su etapa acad\u00e9mica. \"Hoy reciben sus t\u00edtulos en diversas \u00e1reas de la <strong>tecnolog\u00eda</strong>. Cada uno de ustedes ha demostrado dedicaci\u00f3n, esfuerzo y perseverancia para llegar hasta aqu\u00ed, y, por eso, merecen todo nuestro reconocimiento y admiraci\u00f3n\" asegur\u00f3.&nbsp;</p><div class=\"my-12 component gallery relative\">    <div class=\"slider slider-gallery\">        <div class=\"slider slider-gallery\">            <figure class=\"item\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito09.jpg</span></div><img alt=\"Autoridades durante la graduaci\u00f3n.&nbsp;\" class=\"w-full object-cover\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito09.jpg\" width=\"100%\" /><figcaption><span>Autoridades durante la graduaci\u00f3n.</span><span> (<strong>JOLIVER BRITO\u00a0</strong>)</span></figcaption></figure><figure class=\"item\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito16.jpg</span></div><img alt=\"El rector del ITLA, Rafael F\u00e9liz.\" class=\"w-full object-cover\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito16.jpg\" width=\"100%\" /><figcaption><span>El rector del ITLA, Rafael F\u00e9liz.</span><span> (<strong>JOLIVER BRITO </strong>)</span></figcaption></figure><figure class=\"item\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito18.jpg</span></div><img alt=\"El ministro de Educaci\u00f3n Superior, Ciencia y Tecnolog\u00eda, Franklin Garc\u00eda Ferm\u00edn.\" class=\"w-full object-cover\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito18.jpg\" width=\"100%\" /><figcaption><span>El ministro de Educaci\u00f3n Superior, Ciencia y Tecnolog\u00eda, Franklin Garc\u00eda Ferm\u00edn.</span><span> (<strong>JOLIVER BRITO </strong>)</span></figcaption></figure>        </div>    </div>    <div class=\"arrow prev\">        <img alt=\"anterior\" height=\"25\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/left.svg\" width=\"25\" />    </div>    <div class=\"arrow next\">        <img alt=\"siguiente\" height=\"25\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/right.svg\" width=\"25\" />    </div></div><p>Del total de los <strong>graduados</strong>, se dividen en:&nbsp;</p><ul>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">248 pertenecen a Tecn\u00f3logo en Desarrollo de Software; </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">3 al Tecn\u00f3logo Inteligencia Artificial; </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">13 al Tecn\u00f3logo Anal\u00edtica y Ciencia de los Datos; </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">18 al Tecn\u00f3logo Dise\u00f1o Industrial; </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">2 al Tecn\u00f3logo Energ\u00edas Renovables; </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">4 al Tecn\u00f3logo Manufactura Automatizada;</font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\"> 2 al Tecn\u00f3logo Manufactura de Dispositivos M\u00e9dicos; </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">40 al Tecn\u00f3logo Mecatr\u00f3nica; </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">24 al Tecn\u00f3logo Redes de Informaci\u00f3n, </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">137 al Tecn\u00f3logo Seguridad Inform\u00e1tica, </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">97 al Tecn\u00f3logo Multimedia, </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">8 al Tecn\u00f3logo Sonido, </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">7 al Tecn\u00f3logo Desarrollo de Simulaciones Interactivas y Videojuegos y </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">3 primeros egresados de la carrera de<strong> Inform\u00e1tica Forense</strong>.</font></li></ul><p>Esta \u00faltima ha sido la gran <strong>novedad</strong> de este a\u00f1o, con los primeros tres dominicanos en graduarse en la carrera de Inform\u00e1tica Forense. Adem\u00e1s, de los 608 <strong>graduados</strong>, el 23 % son mujeres y el 77 % son hombres.</p><div class=\"my-12 component gallery relative\">    <div class=\"slider slider-gallery\">        <div class=\"slider slider-gallery\">            <figure class=\"item\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/ users fotografosdl desktop 26072024-graduacion-itla---joliver-brito41.jpg</span></div><img alt=\"Alumnos de ITLA graduados.&nbsp;\" class=\"w-full object-cover\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/ users fotografosdl desktop 26072024-graduacion-itla---joliver-brito41.jpg\" width=\"100%\" /><figcaption><span>Alumnos de ITLA graduados.</span><span> (<strong>JOLIVER BRITO</strong>)</span></figcaption></figure><figure class=\"item\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito23.jpg</span></div><img alt=\"Alumnos de ITLA graduados. \" class=\"w-full object-cover\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito23.jpg\" width=\"100%\" /><figcaption><span>Alumnos de ITLA graduados.</span><span> (<strong>JOLIVER BRITO</strong>)</span></figcaption></figure><figure class=\"item\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito39.jpg</span></div><img alt=\"Alumnos de ITLA graduados. \" class=\"w-full object-cover\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito39.jpg\" width=\"100%\" /><figcaption><span>Alumnos de ITLA graduados.</span><span> (<strong>JOLIVER BRITO</strong>)</span></figcaption></figure>        </div>    </div>    <div class=\"arrow prev\">        <img alt=\"anterior\" height=\"25\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/left.svg\" width=\"25\" />    </div>    <div class=\"arrow next\">        <img alt=\"siguiente\" height=\"25\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/right.svg\" width=\"25\" />    </div></div><p>Asimismo, desde el <strong>ITLA</strong> confirmaron el alto nivel de <strong>empleabilidad</strong>, donde la mayor\u00eda de <strong>graduados</strong> ya tienen empleo, siendo un 92 %. \"Esto resalta la calidad y la <strong>competitividad</strong> de la formaci\u00f3n educativa profesional, que reciben los estudiantes en la academia\", comunicaron desde el instituto.</p><p>Al acto asistieron <strong>rectores</strong> de distintas <strong>universidades</strong> nacionales, directores generales del Estado dominicano, invitados especiales y docentes del <strong>ITLA</strong>.</p><div class=\"read-more mb-7\">    <span class=\"block mb-2\">Leer m\u00e1s</span>    <ul class=\"glosa\">                        <li><h3><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/educacion/2024/07/18/mas-de-150000-becas-repartidas-por-el-gobierno-en-ultimos-4-anos/2790882?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"El Gobierno ha repartido m\u00e1s de 150,000 becas entre 2020 y 2024\">El Gobierno ha repartido m\u00e1s de 150,000 becas entre 2020 y 2024</a></h3></li>                    </ul></div>", "description": "<p>Este viernes, 608 estudiantes del Instituto Tecnol\u00f3gico de las Am\u00e9ricas (<strong>ITLA</strong>) se graduaron en la decimos\u00e9ptima Graduaci\u00f3n Ordinaria de <strong>Educaci\u00f3n</strong> Superior con la presencia de profesores y el consejo de la ceremonia, encabezado por el rector de <strong>ITLA</strong>, Rafael F\u00e9liz Garc\u00eda y el <strong>ministro de Educaci\u00f3n</strong> Superior, Ciencia y Tecnolog\u00eda, Franklin Garc\u00eda Ferm\u00edn. Esta generaci\u00f3n ha supuesto la m\u00e1s grande de la historia del instituto y elev\u00f3 el n\u00famero total de <strong>profesionales</strong> del <strong>ITLA</strong> a 5,507.&nbsp;</p><p>En el acto celebrado en el Centro de Convenciones Sansouci, el rector expres\u00f3 su alegr\u00eda y felicitaciones a cada uno de los nuevos <strong>profesionales</strong> por completar su etapa acad\u00e9mica. \"Hoy reciben sus t\u00edtulos en diversas \u00e1reas de la <strong>tecnolog\u00eda</strong>. Cada uno de ustedes ha demostrado dedicaci\u00f3n, esfuerzo y perseverancia para llegar hasta aqu\u00ed, y, por eso, merecen todo nuestro reconocimiento y admiraci\u00f3n\" asegur\u00f3.&nbsp;</p><div class=\"my-12 component gallery relative\">    <div class=\"slider slider-gallery\">        <div class=\"slider slider-gallery\">            <figure class=\"item\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito09.jpg</span></div><img alt=\"Autoridades durante la graduaci\u00f3n.&nbsp;\" class=\"w-full object-cover\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito09.jpg\" width=\"100%\" /><figcaption><span>Autoridades durante la graduaci\u00f3n.</span><span> (<strong>JOLIVER BRITO\u00a0</strong>)</span></figcaption></figure><figure class=\"item\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito16.jpg</span></div><img alt=\"El rector del ITLA, Rafael F\u00e9liz.\" class=\"w-full object-cover\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito16.jpg\" width=\"100%\" /><figcaption><span>El rector del ITLA, Rafael F\u00e9liz.</span><span> (<strong>JOLIVER BRITO </strong>)</span></figcaption></figure><figure class=\"item\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito18.jpg</span></div><img alt=\"El ministro de Educaci\u00f3n Superior, Ciencia y Tecnolog\u00eda, Franklin Garc\u00eda Ferm\u00edn.\" class=\"w-full object-cover\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito18.jpg\" width=\"100%\" /><figcaption><span>El ministro de Educaci\u00f3n Superior, Ciencia y Tecnolog\u00eda, Franklin Garc\u00eda Ferm\u00edn.</span><span> (<strong>JOLIVER BRITO </strong>)</span></figcaption></figure>        </div>    </div>    <div class=\"arrow prev\">        <img alt=\"anterior\" height=\"25\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/left.svg\" width=\"25\" />    </div>    <div class=\"arrow next\">        <img alt=\"siguiente\" height=\"25\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/right.svg\" width=\"25\" />    </div></div><p>Del total de los <strong>graduados</strong>, se dividen en:&nbsp;</p><ul>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">248 pertenecen a Tecn\u00f3logo en Desarrollo de Software; </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">3 al Tecn\u00f3logo Inteligencia Artificial; </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">13 al Tecn\u00f3logo Anal\u00edtica y Ciencia de los Datos; </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">18 al Tecn\u00f3logo Dise\u00f1o Industrial; </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">2 al Tecn\u00f3logo Energ\u00edas Renovables; </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">4 al Tecn\u00f3logo Manufactura Automatizada;</font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\"> 2 al Tecn\u00f3logo Manufactura de Dispositivos M\u00e9dicos; </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">40 al Tecn\u00f3logo Mecatr\u00f3nica; </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">24 al Tecn\u00f3logo Redes de Informaci\u00f3n, </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">137 al Tecn\u00f3logo Seguridad Inform\u00e1tica, </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">97 al Tecn\u00f3logo Multimedia, </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">8 al Tecn\u00f3logo Sonido, </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">7 al Tecn\u00f3logo Desarrollo de Simulaciones Interactivas y Videojuegos y </font></li>    <li><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">3 primeros egresados de la carrera de<strong> Inform\u00e1tica Forense</strong>.</font></li></ul><p>Esta \u00faltima ha sido la gran <strong>novedad</strong> de este a\u00f1o, con los primeros tres dominicanos en graduarse en la carrera de Inform\u00e1tica Forense. Adem\u00e1s, de los 608 <strong>graduados</strong>, el 23 % son mujeres y el 77 % son hombres.</p><div class=\"my-12 component gallery relative\">    <div class=\"slider slider-gallery\">        <div class=\"slider slider-gallery\">            <figure class=\"item\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/ users fotografosdl desktop 26072024-graduacion-itla---joliver-brito41.jpg</span></div><img alt=\"Alumnos de ITLA graduados.&nbsp;\" class=\"w-full object-cover\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/ users fotografosdl desktop 26072024-graduacion-itla---joliver-brito41.jpg\" width=\"100%\" /><figcaption><span>Alumnos de ITLA graduados.</span><span> (<strong>JOLIVER BRITO</strong>)</span></figcaption></figure><figure class=\"item\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito23.jpg</span></div><img alt=\"Alumnos de ITLA graduados. \" class=\"w-full object-cover\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito23.jpg\" width=\"100%\" /><figcaption><span>Alumnos de ITLA graduados.</span><span> (<strong>JOLIVER BRITO</strong>)</span></figcaption></figure><figure class=\"item\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito39.jpg</span></div><img alt=\"Alumnos de ITLA graduados. \" class=\"w-full object-cover\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/26072024-graduacion-itla---joliver-brito39.jpg\" width=\"100%\" /><figcaption><span>Alumnos de ITLA graduados.</span><span> (<strong>JOLIVER BRITO</strong>)</span></figcaption></figure>        </div>    </div>    <div class=\"arrow prev\">        <img alt=\"anterior\" height=\"25\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/left.svg\" width=\"25\" />    </div>    <div class=\"arrow next\">        <img alt=\"siguiente\" height=\"25\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/right.svg\" width=\"25\" />    </div></div><p>Asimismo, desde el <strong>ITLA</strong> confirmaron el alto nivel de <strong>empleabilidad</strong>, donde la mayor\u00eda de <strong>graduados</strong> ya tienen empleo, siendo un 92 %. \"Esto resalta la calidad y la <strong>competitividad</strong> de la formaci\u00f3n educativa profesional, que reciben los estudiantes en la academia\", comunicaron desde el instituto.</p><p>Al acto asistieron <strong>rectores</strong> de distintas <strong>universidades</strong> nacionales, directores generales del Estado dominicano, invitados especiales y docentes del <strong>ITLA</strong>.</p><div class=\"read-more mb-7\">    <span class=\"block mb-2\">Leer m\u00e1s</span>    <ul class=\"glosa\">                        <li><h3><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/educacion/2024/07/18/mas-de-150000-becas-repartidas-por-el-gobierno-en-ultimos-4-anos/2790882?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"El Gobierno ha repartido m\u00e1s de 150,000 becas entre 2020 y 2024\">El Gobierno ha repartido m\u00e1s de 150,000 becas entre 2020 y 2024</a></h3></li>                    </ul></div>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 13:09:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/itla-logra-su-mayor-graduacion-de-la-historia-con-608-nuevos-profesi-focus-0-0-400-300.jpg"}, "18": {"title": "Cruz Jimini\u00e1n dice est\u00e1 n\u00edtido tras crisis por arritmia", "link": "https://www.diariolibre.com/actualidad/salud/2024/07/26/cruz-jiminian-dice-esta-nitido-tras-crisis-por-arritmia/2799365", "summary": "<p>El doctor <strong>F\u00e9lix Antonio Cruz Jimini\u00e1n </strong>dijo este viernes que ya se ha reintegrado a sus actividades normales, retomando su ritmo acostumbrado de trabajo, luego de superar un episodio de <strong>arritmia</strong> cardiaca que lo mantuvo bajo vigilancia m\u00e9dica.</p><p>\u201cQuiero hacer una declaraci\u00f3n p\u00fablica, primero agradecer a todos los dominicanos y dominicanas que se han preocupado por mi <strong>salud</strong>, yo estoy bien, yo estoy <strong>trabajando</strong> normal\u201d, afirm\u00f3.</p><p>\u201cYo estoy <strong>n\u00edtido</strong>, no tengo nada, gracias a <strong>Dios</strong>\u201d, asegur\u00f3 en un breve mensaje.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/salud/2024/07/25/cruz-jiminian-sufre-crisis-por-arritmia/2797497?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"El doctor Cruz Jimini\u00e1n se encuentra estable tras sufrir una crisis por arritmia\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/cruz-jiminian-se-encuentra-estable-tras-sufrir-una-crisis-por-arritmia-focus-min0.02-0.43-149-99.jpg\" title=\"El doctor Cruz Jimini\u00e1n se encuentra estable tras sufrir una crisis por arritmia\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/salud\" title=\"Salud\">Salud</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/salud/2024/07/25/cruz-jiminian-sufre-crisis-por-arritmia/2797497?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"El doctor Cruz Jimini\u00e1n se encuentra estable tras sufrir una crisis por arritmia\">El doctor Cruz Jimini\u00e1n se encuentra estable tras sufrir una crisis por arritmia</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/nacional/2022/08/09/doctor-cruz-jiminian-fue-sometido-a-procedimiento-medico/1999054?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Doctor Cruz Jimini\u00e1n revela que fue sometido a un procedimiento en el coraz\u00f3n\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2022/08/10/cruz-jiminian-explica-enfermedad-79e5c180-focus-0-0-149-99.png\" title=\"Doctor Cruz Jimini\u00e1n revela que fue sometido a un procedimiento en el coraz\u00f3n\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/nacional\" title=\"Nacional\">Nacional</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/nacional/2022/08/09/doctor-cruz-jiminian-fue-sometido-a-procedimiento-medico/1999054?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Doctor Cruz Jimini\u00e1n revela que fue sometido a un procedimiento en el coraz\u00f3n\">Doctor Cruz Jimini\u00e1n revela que fue sometido a un procedimiento en el coraz\u00f3n</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Este jueves 25, a trav\u00e9s de un <strong>comunicado</strong> de <strong>prensa</strong>, se inform\u00f3 que el galeno recibi\u00f3 atenciones en la Unidad de Arritmias y Marcapaso de la cl\u00ednica en Cristo Rey que lleva su nombre, tras sufrir una crisis el d\u00eda anterior.</p><p>De inmediato se aclar\u00f3 que se encontraba <strong>estable</strong> y bajo <strong>observaci\u00f3n</strong> m\u00e9dica luego de que lograra la reversi\u00f3n de la crisis por <strong>arritmia</strong>.</p><p>La <strong>arritmia</strong> card\u00edaca es el latido irregular del <strong>coraz\u00f3n</strong> que ocurre cuando no funcionan adecuadamente los impulsos el\u00e9ctricos que le ordenan latir, pudiendo hacer que el <strong>coraz\u00f3n</strong> lata demasiado r\u00e1pido o demasiado lento.</p><p><br /></p><p><br /></p>", "description": "<p>El doctor <strong>F\u00e9lix Antonio Cruz Jimini\u00e1n </strong>dijo este viernes que ya se ha reintegrado a sus actividades normales, retomando su ritmo acostumbrado de trabajo, luego de superar un episodio de <strong>arritmia</strong> cardiaca que lo mantuvo bajo vigilancia m\u00e9dica.</p><p>\u201cQuiero hacer una declaraci\u00f3n p\u00fablica, primero agradecer a todos los dominicanos y dominicanas que se han preocupado por mi <strong>salud</strong>, yo estoy bien, yo estoy <strong>trabajando</strong> normal\u201d, afirm\u00f3.</p><p>\u201cYo estoy <strong>n\u00edtido</strong>, no tengo nada, gracias a <strong>Dios</strong>\u201d, asegur\u00f3 en un breve mensaje.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/salud/2024/07/25/cruz-jiminian-sufre-crisis-por-arritmia/2797497?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"El doctor Cruz Jimini\u00e1n se encuentra estable tras sufrir una crisis por arritmia\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/cruz-jiminian-se-encuentra-estable-tras-sufrir-una-crisis-por-arritmia-focus-min0.02-0.43-149-99.jpg\" title=\"El doctor Cruz Jimini\u00e1n se encuentra estable tras sufrir una crisis por arritmia\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/salud\" title=\"Salud\">Salud</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/salud/2024/07/25/cruz-jiminian-sufre-crisis-por-arritmia/2797497?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"El doctor Cruz Jimini\u00e1n se encuentra estable tras sufrir una crisis por arritmia\">El doctor Cruz Jimini\u00e1n se encuentra estable tras sufrir una crisis por arritmia</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/nacional/2022/08/09/doctor-cruz-jiminian-fue-sometido-a-procedimiento-medico/1999054?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Doctor Cruz Jimini\u00e1n revela que fue sometido a un procedimiento en el coraz\u00f3n\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2022/08/10/cruz-jiminian-explica-enfermedad-79e5c180-focus-0-0-149-99.png\" title=\"Doctor Cruz Jimini\u00e1n revela que fue sometido a un procedimiento en el coraz\u00f3n\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/nacional\" title=\"Nacional\">Nacional</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/nacional/2022/08/09/doctor-cruz-jiminian-fue-sometido-a-procedimiento-medico/1999054?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Doctor Cruz Jimini\u00e1n revela que fue sometido a un procedimiento en el coraz\u00f3n\">Doctor Cruz Jimini\u00e1n revela que fue sometido a un procedimiento en el coraz\u00f3n</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Este jueves 25, a trav\u00e9s de un <strong>comunicado</strong> de <strong>prensa</strong>, se inform\u00f3 que el galeno recibi\u00f3 atenciones en la Unidad de Arritmias y Marcapaso de la cl\u00ednica en Cristo Rey que lleva su nombre, tras sufrir una crisis el d\u00eda anterior.</p><p>De inmediato se aclar\u00f3 que se encontraba <strong>estable</strong> y bajo <strong>observaci\u00f3n</strong> m\u00e9dica luego de que lograra la reversi\u00f3n de la crisis por <strong>arritmia</strong>.</p><p>La <strong>arritmia</strong> card\u00edaca es el latido irregular del <strong>coraz\u00f3n</strong> que ocurre cuando no funcionan adecuadamente los impulsos el\u00e9ctricos que le ordenan latir, pudiendo hacer que el <strong>coraz\u00f3n</strong> lata demasiado r\u00e1pido o demasiado lento.</p><p><br /></p><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 18:29:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/cruz-jiminian-dice-esta-nitido-tras-crisis-por-arritmia-focus-min0.23-0.36-400-300.jpg"}, "19": {"title": "Matan hombres que quer\u00edan robar cami\u00f3n blindado en Jamaica", "link": "https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/matan-hombres-que-querian-robar-camion-blindado-en-jamaica/2799412", "summary": "<p> Cinco presuntos <strong>atracadores</strong> que alegadamente intentaban robar un <strong>cami\u00f3n blindado</strong> murieron este viernes en el distrito de <strong>Westmoreland</strong>, en el oeste de <strong>Jamaica</strong>, en un intercambio de disparos con la <strong><strong>Polic\u00eda</strong></strong> local, reportan los medios jamaiquinos.</p><p>De acuerdo con la prensa jamaiquina, en horas de la ma\u00f1ana de hoy, varios veh\u00edculos en los que viajaban los sospechosos intentaron obstaculizar el paso a un <strong>cami\u00f3n blindado</strong> y cometer al atraco en <strong>Negril</strong>, sector de <strong>Westmoreland</strong>.</p><p>Sin embargo, <strong>oficiales</strong> de la Divisi\u00f3n de <strong>Contraterrorismo</strong> y de Investigaci\u00f3n de <strong>Crimen Organizado</strong> de la Fuerza de la <strong><strong>Polic\u00eda</strong></strong> de <strong>Jamaica</strong> interceptaron a los presuntos <strong>atracadores</strong>, comenzando un <strong>tiroteo</strong>.</p><article class=\"border-t border-b py-5 mb-5 component nota-incrustada\">    <span class=\"block mb-2\"><strong>Te puede interesar</strong></span>                <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/haiti/2024/07/21/crisis-en-haiti-despliegue-de-fuerzas-jamaicanas/2793131?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Fuerzas de Jamaica cerca de ser desplegadas en Hait\u00ed para sumarse a la misi\u00f3n\">Fuerzas de Jamaica cerca de ser desplegadas en Hait\u00ed para sumarse a la misi\u00f3n</a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/caribe/2024/07/10/jamaica-restituye-electricidad-al-84--de-clientes-tras-paso-de-beryl/2782982?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Jamaica restituye electricidad al 84 % de los clientes y agua al 65 % tras paso de Beryl\">Jamaica restituye electricidad al 84 % de los clientes y agua al 65 % tras paso de Beryl</a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/08/escasez-de-alimentos-en-jamaica-tras-huracan-beryl/2780607?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Hurac\u00e1n Beryl destruy\u00f3 cultivos en Jamaica y genera posibilidad de escasez de alimentos\">Hurac\u00e1n Beryl destruy\u00f3 cultivos en Jamaica y genera posibilidad de escasez de alimentos</a></h2>            </article><p>En principio, tres de los <strong><strong>atacantes</strong></strong> murieron en la escena y los otros quedaron heridos de gravedad, por lo que fueron transportados a un <strong>hospital</strong> de la zona para ser tratados, pero posteriormente fallecieron.</p><p>Ninguno de los <strong>oficiales</strong> de la <strong><strong>Polic\u00eda</strong></strong> qued\u00f3 herido durante el ataque a tiros, aseguraron las autoridades.</p><p>Al momento, no se han identificado a los <strong>occisos</strong>.</p><p>La <strong><strong>Polic\u00eda</strong></strong> se incaut\u00f3 de seis <strong>armas de fuego</strong> que se creen que fueron usados por los <strong><strong>atacantes</strong></strong>.</p><p>El <strong>suceso</strong> seguir\u00e1 siendo <strong>investigado</strong> por la <strong><strong>Polic\u00eda</strong></strong> local en b\u00fasqueda de alguna evidencia adicional.&nbsp;</p>", "description": "<p> Cinco presuntos <strong>atracadores</strong> que alegadamente intentaban robar un <strong>cami\u00f3n blindado</strong> murieron este viernes en el distrito de <strong>Westmoreland</strong>, en el oeste de <strong>Jamaica</strong>, en un intercambio de disparos con la <strong><strong>Polic\u00eda</strong></strong> local, reportan los medios jamaiquinos.</p><p>De acuerdo con la prensa jamaiquina, en horas de la ma\u00f1ana de hoy, varios veh\u00edculos en los que viajaban los sospechosos intentaron obstaculizar el paso a un <strong>cami\u00f3n blindado</strong> y cometer al atraco en <strong>Negril</strong>, sector de <strong>Westmoreland</strong>.</p><p>Sin embargo, <strong>oficiales</strong> de la Divisi\u00f3n de <strong>Contraterrorismo</strong> y de Investigaci\u00f3n de <strong>Crimen Organizado</strong> de la Fuerza de la <strong><strong>Polic\u00eda</strong></strong> de <strong>Jamaica</strong> interceptaron a los presuntos <strong>atracadores</strong>, comenzando un <strong>tiroteo</strong>.</p><article class=\"border-t border-b py-5 mb-5 component nota-incrustada\">    <span class=\"block mb-2\"><strong>Te puede interesar</strong></span>                <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/haiti/2024/07/21/crisis-en-haiti-despliegue-de-fuerzas-jamaicanas/2793131?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Fuerzas de Jamaica cerca de ser desplegadas en Hait\u00ed para sumarse a la misi\u00f3n\">Fuerzas de Jamaica cerca de ser desplegadas en Hait\u00ed para sumarse a la misi\u00f3n</a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/caribe/2024/07/10/jamaica-restituye-electricidad-al-84--de-clientes-tras-paso-de-beryl/2782982?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Jamaica restituye electricidad al 84 % de los clientes y agua al 65 % tras paso de Beryl\">Jamaica restituye electricidad al 84 % de los clientes y agua al 65 % tras paso de Beryl</a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/08/escasez-de-alimentos-en-jamaica-tras-huracan-beryl/2780607?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Hurac\u00e1n Beryl destruy\u00f3 cultivos en Jamaica y genera posibilidad de escasez de alimentos\">Hurac\u00e1n Beryl destruy\u00f3 cultivos en Jamaica y genera posibilidad de escasez de alimentos</a></h2>            </article><p>En principio, tres de los <strong><strong>atacantes</strong></strong> murieron en la escena y los otros quedaron heridos de gravedad, por lo que fueron transportados a un <strong>hospital</strong> de la zona para ser tratados, pero posteriormente fallecieron.</p><p>Ninguno de los <strong>oficiales</strong> de la <strong><strong>Polic\u00eda</strong></strong> qued\u00f3 herido durante el ataque a tiros, aseguraron las autoridades.</p><p>Al momento, no se han identificado a los <strong>occisos</strong>.</p><p>La <strong><strong>Polic\u00eda</strong></strong> se incaut\u00f3 de seis <strong>armas de fuego</strong> que se creen que fueron usados por los <strong><strong>atacantes</strong></strong>.</p><p>El <strong>suceso</strong> seguir\u00e1 siendo <strong>investigado</strong> por la <strong><strong>Polic\u00eda</strong></strong> local en b\u00fasqueda de alguna evidencia adicional.&nbsp;</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 19:58:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/matan-hombres-que-querian-robar-camion-blindado-en-jamaica-focus-0-0-400-300.jpg"}, "20": {"title": "La voz de C\u00e9line Dion reaparece triunfal en los Juegos Ol\u00edmpicos 2024", "link": "https://www.diariolibre.com/revista/musica/2024/07/26/la-voz-de-celine-dion-reaparece-triunfal-en-los-juegos-olimpicos-2024/2799337", "summary": "<p> Con un portentoso chorro de voz en la lluviosa noche parisina, la <strong>cantante</strong> canadiense <strong>C\u00e9line Dion</strong> hizo una <strong>reaparici\u00f3n</strong> triunfal en la apertura de los <strong>Juegos Ol\u00edmpicos</strong> al interpretar, desde lo alto de la<strong> <strong>torre Eiffel</strong></strong>, el '<strong>Hymne \u00e0 l\u2019amour</strong>' de Edith Piaf.</p><p>Dion, que padece una grave y rara <strong>enfermedad neurol\u00f3gica</strong> incurable llamada <strong>s\u00edndrome de persona r\u00edgida</strong>, fue el majestuoso broche final a las casi cuatro horas de ceremonia celebrada a lo largo del Sena, justo en el momento en el que la llama ol\u00edmpica se elevaba en un globo aerost\u00e1tico sobre los Jardines de las Tuller\u00edas.</p><p>Cuando los ojos del mundo estaban puestos a\u00fan en el deslumbrante pebetero, una <strong>figura plateada</strong> emergi\u00f3 por sorpresa en la torre, como una estrella brillando en medio de la <strong>estructura de hierro</strong>, y la potente voz que enton\u00f3 la melod\u00eda de Piaf revel\u00f3 que se trataba de la <strong>cantante</strong> de 'All by Myself' casi antes que las c\u00e1maras.</p><div class=\"social-embed mb-4\"><blockquote class=\"twitter-tweet\"><p dir=\"ltr\" lang=\"ca\">  | PAR\u00cdS 2024: C\u00e9line Dion emerge, en su primera presentaci\u00f3n desde que fue diagnosticada su rara enfermedad, e interpreta l'Hymne \u00e0 l\u2019amour (Oda al amor) de Edith Piaf.<br /> <a href=\"https://t.co/6gUpes27sZ\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"pic.twitter.com/6gUpes27sZ\">pic.twitter.com/6gUpes27sZ</a></p>&mdash; Alerta News 24 (@AlertaNews24) <a href=\"https://twitter.com/AlertaNews24/status/1816949764606320917?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"July 26, 2024\">July 26, 2024</a></blockquote> <div class=\"lazyload\"></div></div><p>Cant\u00f3 apostada en el <strong>primer piso</strong> de la dama de hierro, justo debajo de los anillos ol\u00edmpicos de <strong><strong>Par\u00eds 2024</strong></strong>, y aunque su intervenci\u00f3n fue breve dej\u00f3 embelesado al p\u00fablico, que respondi\u00f3 con una tremenda ovaci\u00f3n.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/revista/musica/2024/07/26/lady-gaga-brilla-en-ceremonia-inaugural-de-juegos-olimpicos/2799045?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Lady Gaga protagoniza un musical estilo cabaret en la apertura de los Juegos Ol\u00edmpicos Par\u00eds 2024\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/lady-gaga-brilla-en-ceremonia-inaugural-juegos-olimpicos-paris-2024-focus-0.02-0.51-149-99.jpg\" title=\"Lady Gaga protagoniza un musical estilo cabaret en la apertura de los Juegos Ol\u00edmpicos Par\u00eds 2024\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/revista/musica\" title=\"M\u00fasica\">M\u00fasica</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/revista/musica/2024/07/26/lady-gaga-brilla-en-ceremonia-inaugural-de-juegos-olimpicos/2799045?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Lady Gaga protagoniza un musical estilo cabaret en la apertura de los Juegos Ol\u00edmpicos Par\u00eds 2024\">Lady Gaga protagoniza un musical estilo cabaret en la apertura de los Juegos Ol\u00edmpicos Par\u00eds 2024</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Nacida en <strong>Charlemagne</strong>, Quebec (y por lo tanto representante de la <strong>francofon\u00eda</strong>), la <strong>cantante</strong> 56 a\u00f1os hab\u00eda tenido que cancelar su gira mundial Courage World Tour en mayo del a\u00f1o pasado por sus graves problemas de salud, que afectan a su <strong>sistema nervioso</strong> y le provocan <strong>espasmos</strong>.</p><p>A consecuencia de ese <strong>s\u00edndrome neurol\u00f3gico</strong>, la ganadora de dos Oscar y varios Grammy debe someterse a un trabajo intenso para lograr controlar sus m\u00fasculos -incluido para poder realizar las tareas del d\u00eda a d\u00eda, como caminar- y las complicaciones afectan igualmente a sus <strong>cuerdas vocales</strong>.</p><div class=\"social-embed mb-4\"><blockquote class=\"twitter-tweet\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">  <a href=\"https://twitter.com/celinedion?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"@celinedion\">@celinedion</a> is spectacular and Paris sparkles with the Olympic spirit! ?<br /><br />Paris 2024 is here!!!  <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Paris2024?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"#Paris2024\">#Paris2024</a> <a href=\"https://twitter.com/hashtag/OpeningCeremony?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"#OpeningCeremony\">#OpeningCeremony</a> <a href=\"https://t.co/es3KmnGD2k\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"pic.twitter.com/es3KmnGD2k\">pic.twitter.com/es3KmnGD2k</a></p>&mdash; The Olympic Games (@Olympics) <a href=\"https://twitter.com/Olympics/status/1816950281713689026?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"July 26, 2024\">July 26, 2024</a></blockquote> </div><p>Dion revel\u00f3 en 2021 que sufr\u00eda el <strong>SPR</strong>, una enfermedad que afecta a muy pocas personas en el mundo y sobre la que hay escasa investigaci\u00f3n, con motivo del estreno de un <strong>documental</strong> sobre su vida estrenado en junio pasado ('I am: <strong>C\u00e9line Dion</strong>') comparti\u00f3 que cuando canta se siente como si la estuvieran \"estrangulando\".</p><ul>    <li>La <strong>cantante</strong> de '<strong>My Heart Will Go On</strong>', la legendaria banda sonora de la pel\u00edcula '<strong>Titanic</strong>', ha explicado tambi\u00e9n que el <strong>SPR</strong>, que no tiene cura, le ha producido roturas en las costillas y que, con el paso del tiempo, sus pies y manos se volver\u00e1n r\u00edgidos hasta el punto de no poder moverlos.</li></ul><p>Su <strong>reaparici\u00f3n</strong> para la gran inauguraci\u00f3n de <strong><strong>Par\u00eds 2024</strong></strong> era un fuerte rumor desde hac\u00eda meses y la llegada de la propia <strong>cantante</strong> a la capital francesa esta semana hab\u00eda dado esperanzas s\u00f3lidas de un retorno triunfal en el Sena.</p><p><br /></p>", "description": "<p> Con un portentoso chorro de voz en la lluviosa noche parisina, la <strong>cantante</strong> canadiense <strong>C\u00e9line Dion</strong> hizo una <strong>reaparici\u00f3n</strong> triunfal en la apertura de los <strong>Juegos Ol\u00edmpicos</strong> al interpretar, desde lo alto de la<strong> <strong>torre Eiffel</strong></strong>, el '<strong>Hymne \u00e0 l\u2019amour</strong>' de Edith Piaf.</p><p>Dion, que padece una grave y rara <strong>enfermedad neurol\u00f3gica</strong> incurable llamada <strong>s\u00edndrome de persona r\u00edgida</strong>, fue el majestuoso broche final a las casi cuatro horas de ceremonia celebrada a lo largo del Sena, justo en el momento en el que la llama ol\u00edmpica se elevaba en un globo aerost\u00e1tico sobre los Jardines de las Tuller\u00edas.</p><p>Cuando los ojos del mundo estaban puestos a\u00fan en el deslumbrante pebetero, una <strong>figura plateada</strong> emergi\u00f3 por sorpresa en la torre, como una estrella brillando en medio de la <strong>estructura de hierro</strong>, y la potente voz que enton\u00f3 la melod\u00eda de Piaf revel\u00f3 que se trataba de la <strong>cantante</strong> de 'All by Myself' casi antes que las c\u00e1maras.</p><div class=\"social-embed mb-4\"><blockquote class=\"twitter-tweet\"><p dir=\"ltr\" lang=\"ca\">  | PAR\u00cdS 2024: C\u00e9line Dion emerge, en su primera presentaci\u00f3n desde que fue diagnosticada su rara enfermedad, e interpreta l'Hymne \u00e0 l\u2019amour (Oda al amor) de Edith Piaf.<br /> <a href=\"https://t.co/6gUpes27sZ\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"pic.twitter.com/6gUpes27sZ\">pic.twitter.com/6gUpes27sZ</a></p>&mdash; Alerta News 24 (@AlertaNews24) <a href=\"https://twitter.com/AlertaNews24/status/1816949764606320917?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"July 26, 2024\">July 26, 2024</a></blockquote> <div class=\"lazyload\"></div></div><p>Cant\u00f3 apostada en el <strong>primer piso</strong> de la dama de hierro, justo debajo de los anillos ol\u00edmpicos de <strong><strong>Par\u00eds 2024</strong></strong>, y aunque su intervenci\u00f3n fue breve dej\u00f3 embelesado al p\u00fablico, que respondi\u00f3 con una tremenda ovaci\u00f3n.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/revista/musica/2024/07/26/lady-gaga-brilla-en-ceremonia-inaugural-de-juegos-olimpicos/2799045?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Lady Gaga protagoniza un musical estilo cabaret en la apertura de los Juegos Ol\u00edmpicos Par\u00eds 2024\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/lady-gaga-brilla-en-ceremonia-inaugural-juegos-olimpicos-paris-2024-focus-0.02-0.51-149-99.jpg\" title=\"Lady Gaga protagoniza un musical estilo cabaret en la apertura de los Juegos Ol\u00edmpicos Par\u00eds 2024\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/revista/musica\" title=\"M\u00fasica\">M\u00fasica</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/revista/musica/2024/07/26/lady-gaga-brilla-en-ceremonia-inaugural-de-juegos-olimpicos/2799045?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Lady Gaga protagoniza un musical estilo cabaret en la apertura de los Juegos Ol\u00edmpicos Par\u00eds 2024\">Lady Gaga protagoniza un musical estilo cabaret en la apertura de los Juegos Ol\u00edmpicos Par\u00eds 2024</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Nacida en <strong>Charlemagne</strong>, Quebec (y por lo tanto representante de la <strong>francofon\u00eda</strong>), la <strong>cantante</strong> 56 a\u00f1os hab\u00eda tenido que cancelar su gira mundial Courage World Tour en mayo del a\u00f1o pasado por sus graves problemas de salud, que afectan a su <strong>sistema nervioso</strong> y le provocan <strong>espasmos</strong>.</p><p>A consecuencia de ese <strong>s\u00edndrome neurol\u00f3gico</strong>, la ganadora de dos Oscar y varios Grammy debe someterse a un trabajo intenso para lograr controlar sus m\u00fasculos -incluido para poder realizar las tareas del d\u00eda a d\u00eda, como caminar- y las complicaciones afectan igualmente a sus <strong>cuerdas vocales</strong>.</p><div class=\"social-embed mb-4\"><blockquote class=\"twitter-tweet\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">  <a href=\"https://twitter.com/celinedion?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"@celinedion\">@celinedion</a> is spectacular and Paris sparkles with the Olympic spirit! ?<br /><br />Paris 2024 is here!!!  <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Paris2024?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"#Paris2024\">#Paris2024</a> <a href=\"https://twitter.com/hashtag/OpeningCeremony?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"#OpeningCeremony\">#OpeningCeremony</a> <a href=\"https://t.co/es3KmnGD2k\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"pic.twitter.com/es3KmnGD2k\">pic.twitter.com/es3KmnGD2k</a></p>&mdash; The Olympic Games (@Olympics) <a href=\"https://twitter.com/Olympics/status/1816950281713689026?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"July 26, 2024\">July 26, 2024</a></blockquote> </div><p>Dion revel\u00f3 en 2021 que sufr\u00eda el <strong>SPR</strong>, una enfermedad que afecta a muy pocas personas en el mundo y sobre la que hay escasa investigaci\u00f3n, con motivo del estreno de un <strong>documental</strong> sobre su vida estrenado en junio pasado ('I am: <strong>C\u00e9line Dion</strong>') comparti\u00f3 que cuando canta se siente como si la estuvieran \"estrangulando\".</p><ul>    <li>La <strong>cantante</strong> de '<strong>My Heart Will Go On</strong>', la legendaria banda sonora de la pel\u00edcula '<strong>Titanic</strong>', ha explicado tambi\u00e9n que el <strong>SPR</strong>, que no tiene cura, le ha producido roturas en las costillas y que, con el paso del tiempo, sus pies y manos se volver\u00e1n r\u00edgidos hasta el punto de no poder moverlos.</li></ul><p>Su <strong>reaparici\u00f3n</strong> para la gran inauguraci\u00f3n de <strong><strong>Par\u00eds 2024</strong></strong> era un fuerte rumor desde hac\u00eda meses y la llegada de la propia <strong>cantante</strong> a la capital francesa esta semana hab\u00eda dado esperanzas s\u00f3lidas de un retorno triunfal en el Sena.</p><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 18:19:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/la-voz-de-celine-dion-reaparece-triunfal-en-los-juegos-olimpicos-2024-focus-0-0-400-300.jpg"}, "21": {"title": "Tercer implicado en asalto a Vimenca se entrega a las autoridades", "link": "https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos/2024/07/26/tercer-implicado-en-asalto-a-vimenca-se-entrega-a-las-autoridades/2799228", "summary": "<p>La Polic\u00eda Nacional inform\u00f3 que se entreg\u00f3 este viernes un hombre que se encontraba pr\u00f3fugo por su supuesta participaci\u00f3n en el asalto contra una sucursal de la empresa de env\u00edo de remesas Vimenca, ubicada en el municipio de Laguna Salada, provincia <strong>Valverde</strong>.</p><p>De acuerdo a una nota policial, el detenido es <strong>Alboris Jos\u00e9 Ramos Santos</strong>, de 33 a\u00f1os, quien se entreg\u00f3 ante el Departamento de Investigaci\u00f3n de Homicidios de puesto en la Direcci\u00f3n Regional Cibao Central, con sede en la provincia Santiago de los Caballeros, ya que ten\u00eda en su contra la <strong>orden de arresto</strong> judicial No. 467-2024, por el delito en menci\u00f3n.</p><p>Seg\u00fan la Polic\u00eda,&nbsp;Ramos Santos es se\u00f1alado junto al occiso<strong> Edwin de la Cruz</strong>, de 22 a\u00f1os, quien cay\u00f3 abatido al enfrentar una patrulla policial en una caba\u00f1a del municipio de Navarrete, y <strong>Joel De Jes\u00fas Rojas,</strong>&nbsp;alias el Flaco, quien fue capturado en el municipio de Villa Gonz\u00e1lez, de haber participado en el asalto.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos/2024/07/25/video-asalto-a-sucursal-de-vimenca-en-laguna-salada/2797748?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Momento en que encapuchados asaltan sucursal de Vimenca en la provincia Valverde\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/crop-w241-h161-asalto-a-sucursal-de-vimenca-en-laguna-salada-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Momento en que encapuchados asaltan sucursal de Vimenca en la provincia Valverde\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos\" title=\"Sucesos\">Sucesos</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos/2024/07/25/video-asalto-a-sucursal-de-vimenca-en-laguna-salada/2797748?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Momento en que encapuchados asaltan sucursal de Vimenca en la provincia Valverde\">Momento en que encapuchados asaltan sucursal de Vimenca en la provincia Valverde</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos/2024/07/25/policia-nacional-abate-a-hombre-por-robo-a-vimenca/2797675?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Polic\u00edas matan a hombre involucrado en asalto a sucursal de Vimenca en la provincia Valverde\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/04/wasacs-259cc962-91bb-4e14-9cf0-66454778b227-dd2507ca-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Polic\u00edas matan a hombre involucrado en asalto a sucursal de Vimenca en la provincia Valverde\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos\" title=\"Sucesos\">Sucesos</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos/2024/07/25/policia-nacional-abate-a-hombre-por-robo-a-vimenca/2797675?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Polic\u00edas matan a hombre involucrado en asalto a sucursal de Vimenca en la provincia Valverde\">Polic\u00edas matan a hombre involucrado en asalto a sucursal de Vimenca en la provincia Valverde</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>El cuerpo del orden asegur\u00f3 que ampl\u00eda las investigaciones en b\u00fasqueda de un <strong>cuarto implicado </strong>en el hecho.</p><p>A los dos \u00faltimos en menci\u00f3n se les ocup\u00f3 una pistola, la cual -seg\u00fan la Polic\u00eda- fue utilizada por el occiso para atacar a los agentes, y la suma total de 99,600 pesos y 840 d\u00f3lares en efectivo, producto del <strong>robo</strong>.&nbsp;</p><p>Asimismo, se les ocup\u00f3 un carro y dos motocicletas, que habr\u00edan usado para la comisi\u00f3n del delito.</p><p>El detenido ser\u00e1 puesto a disposici\u00f3n del Ministerio P\u00fablico, para los fines legales correspondientes, junto a su compa\u00f1ero Joel De Jes\u00fas Rojas (a) El Flaco.</p><p><br /></p>", "description": "<p>La Polic\u00eda Nacional inform\u00f3 que se entreg\u00f3 este viernes un hombre que se encontraba pr\u00f3fugo por su supuesta participaci\u00f3n en el asalto contra una sucursal de la empresa de env\u00edo de remesas Vimenca, ubicada en el municipio de Laguna Salada, provincia <strong>Valverde</strong>.</p><p>De acuerdo a una nota policial, el detenido es <strong>Alboris Jos\u00e9 Ramos Santos</strong>, de 33 a\u00f1os, quien se entreg\u00f3 ante el Departamento de Investigaci\u00f3n de Homicidios de puesto en la Direcci\u00f3n Regional Cibao Central, con sede en la provincia Santiago de los Caballeros, ya que ten\u00eda en su contra la <strong>orden de arresto</strong> judicial No. 467-2024, por el delito en menci\u00f3n.</p><p>Seg\u00fan la Polic\u00eda,&nbsp;Ramos Santos es se\u00f1alado junto al occiso<strong> Edwin de la Cruz</strong>, de 22 a\u00f1os, quien cay\u00f3 abatido al enfrentar una patrulla policial en una caba\u00f1a del municipio de Navarrete, y <strong>Joel De Jes\u00fas Rojas,</strong>&nbsp;alias el Flaco, quien fue capturado en el municipio de Villa Gonz\u00e1lez, de haber participado en el asalto.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos/2024/07/25/video-asalto-a-sucursal-de-vimenca-en-laguna-salada/2797748?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Momento en que encapuchados asaltan sucursal de Vimenca en la provincia Valverde\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/crop-w241-h161-asalto-a-sucursal-de-vimenca-en-laguna-salada-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Momento en que encapuchados asaltan sucursal de Vimenca en la provincia Valverde\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos\" title=\"Sucesos\">Sucesos</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos/2024/07/25/video-asalto-a-sucursal-de-vimenca-en-laguna-salada/2797748?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Momento en que encapuchados asaltan sucursal de Vimenca en la provincia Valverde\">Momento en que encapuchados asaltan sucursal de Vimenca en la provincia Valverde</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos/2024/07/25/policia-nacional-abate-a-hombre-por-robo-a-vimenca/2797675?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Polic\u00edas matan a hombre involucrado en asalto a sucursal de Vimenca en la provincia Valverde\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/04/wasacs-259cc962-91bb-4e14-9cf0-66454778b227-dd2507ca-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Polic\u00edas matan a hombre involucrado en asalto a sucursal de Vimenca en la provincia Valverde\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos\" title=\"Sucesos\">Sucesos</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos/2024/07/25/policia-nacional-abate-a-hombre-por-robo-a-vimenca/2797675?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Polic\u00edas matan a hombre involucrado en asalto a sucursal de Vimenca en la provincia Valverde\">Polic\u00edas matan a hombre involucrado en asalto a sucursal de Vimenca en la provincia Valverde</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>El cuerpo del orden asegur\u00f3 que ampl\u00eda las investigaciones en b\u00fasqueda de un <strong>cuarto implicado </strong>en el hecho.</p><p>A los dos \u00faltimos en menci\u00f3n se les ocup\u00f3 una pistola, la cual -seg\u00fan la Polic\u00eda- fue utilizada por el occiso para atacar a los agentes, y la suma total de 99,600 pesos y 840 d\u00f3lares en efectivo, producto del <strong>robo</strong>.&nbsp;</p><p>Asimismo, se les ocup\u00f3 un carro y dos motocicletas, que habr\u00edan usado para la comisi\u00f3n del delito.</p><p>El detenido ser\u00e1 puesto a disposici\u00f3n del Ministerio P\u00fablico, para los fines legales correspondientes, junto a su compa\u00f1ero Joel De Jes\u00fas Rojas (a) El Flaco.</p><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 16:42:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/-tercer-implicado-en-asalto-a-vimenca-se-entrega-a-las-autoridades--focus-min0.06-0.52-400-300.jpg"}, "22": {"title": "Retienen a delegaci\u00f3n del PP que viaj\u00f3 a elecciones en Venezuela", "link": "https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/retienen-a-delegacion-del-pp-que-viajo-a-elecciones-en-venezuela/2799277", "summary": "<p>La delegaci\u00f3n de parlamentarios del <strong>Partido Popular</strong> (PP) de Espa\u00f1a que se desplaz\u00f3 a <strong>Venezuela</strong> por las elecciones de este domingo se encuentra retenida en el aeropuerto de Caracas, seg\u00fan inform\u00f3 el presidente del PP, <strong>Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o</strong>, en su cuenta de X.</p><p>El l\u00edder del PP exigi\u00f3 su \"inmediata liberaci\u00f3n\" y que el <strong>Gobierno de Espa\u00f1a</strong> ponga los medios necesarios a tal fin.</p><p>\"Me acaban de comunicar que la <strong>delegaci\u00f3n del PP</strong> formada por 10 diputados, senadores y europarlamentarios est\u00e1 retenida en el aeropuerto de Caracas por el r\u00e9gimen de (el presidente Nicol\u00e1s) <strong><strong>Maduro</strong></strong>\", inform\u00f3 en la red social.</p><p><strong>N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o</strong> a\u00f1adi\u00f3: \"Exijo su liberaci\u00f3n inmediata y que el <strong>Gobierno de Espa\u00f1a</strong> ponga los medios necesarios a tal fin\".</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/expresidentes-condenan-bloqueo-para-llegar-a-venezuela/2799328?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Expresidentes latinoamericanos condenan que se impidiera salir su avi\u00f3n hacia Venezuela\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-presidenciales-en-venezuela-crisis-y-candidatos-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Expresidentes latinoamericanos condenan que se impidiera salir su avi\u00f3n hacia Venezuela\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/expresidentes-condenan-bloqueo-para-llegar-a-venezuela/2799328?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Expresidentes latinoamericanos condenan que se impidiera salir su avi\u00f3n hacia Venezuela\">Expresidentes latinoamericanos condenan que se impidiera salir su avi\u00f3n hacia Venezuela</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes/2799173?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes/2799173?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\">\"Bloqueo a\u00e9reo\" impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>En otro mensaje, el l\u00edder del PP asegur\u00f3 que se encuentra en contacto con la l\u00edder opositora venezolana <strong>Mar\u00eda Corina Machado</strong>.</p><p>\"Los <strong>dem\u00f3cratas venezolanos</strong> -a\u00f1ade Feij\u00f3o- valoran que estemos a su lado, pese a las amenazas, para desnudar a la tiran\u00eda de <strong><strong>Maduro</strong></strong> ante el mundo. Es el r\u00e9gimen quien tiene miedo: saben que el esp\u00edritu democr\u00e1tico del pueblo venezolano es imparable\". </p><p>Diputados, eurodiputados y senadores del PP viajaron a <strong>Venezuela</strong> para presenciar las <strong>elecciones presidenciales</strong> de este domingo que enfrentan al presidente <strong><strong>Maduro</strong></strong> y la Plataforma Unitaria Democr\u00e1tica (PUD) que encabeza el exembajador Edmundo Gonz\u00e1lez Urrutia.</p><p>El eurodiputado <strong>Esteban Gonz\u00e1lez Pons</strong> y el portavoz del PP en el Congreso, <strong>Miguel Tellado</strong>, viajaron este viernes a Caracas encabezando una delegaci\u00f3n integrada por Macarena Montesinos, Cayetana \u00c1lvarez de Toledo y Bel\u00e9n Hoyo, quienes acuden por invitaci\u00f3n de Gonz\u00e1lez Urrutia y Machado.</p><p>Ambos invitaron tambi\u00e9n a la comisi\u00f3n de <strong>Asuntos Iberoamericanos</strong> del <strong>Senado</strong> a presenciar las elecciones, una iniciativa que cuenta con el apoyo de la Mesa de la c\u00e1mara alta y a la que, inicialmente, se sumaron todos los grupos.</p><p>Finalmente, solo han viajado el presidente de la comisi\u00f3n, el popular Juanjo Matar\u00ed, y el portavoz designado por el Grupo Popular, Alfonso Serrano.</p><p>Por medio de un mensaje en la red social X, <strong>N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o</strong> subray\u00f3 esta ma\u00f1ana que las elecciones deben ser \u201cjustas y libres\u201d, un mensaje que tambi\u00e9n ha hecho llegar a la \u201c<strong>oposici\u00f3n democr\u00e1tica</strong>\u201d venezolana, con quien se reuni\u00f3 en Madrid la semana pasada y a la que traslad\u00f3 el apoyo del PP. </p>", "description": "<p>La delegaci\u00f3n de parlamentarios del <strong>Partido Popular</strong> (PP) de Espa\u00f1a que se desplaz\u00f3 a <strong>Venezuela</strong> por las elecciones de este domingo se encuentra retenida en el aeropuerto de Caracas, seg\u00fan inform\u00f3 el presidente del PP, <strong>Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o</strong>, en su cuenta de X.</p><p>El l\u00edder del PP exigi\u00f3 su \"inmediata liberaci\u00f3n\" y que el <strong>Gobierno de Espa\u00f1a</strong> ponga los medios necesarios a tal fin.</p><p>\"Me acaban de comunicar que la <strong>delegaci\u00f3n del PP</strong> formada por 10 diputados, senadores y europarlamentarios est\u00e1 retenida en el aeropuerto de Caracas por el r\u00e9gimen de (el presidente Nicol\u00e1s) <strong><strong>Maduro</strong></strong>\", inform\u00f3 en la red social.</p><p><strong>N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o</strong> a\u00f1adi\u00f3: \"Exijo su liberaci\u00f3n inmediata y que el <strong>Gobierno de Espa\u00f1a</strong> ponga los medios necesarios a tal fin\".</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/expresidentes-condenan-bloqueo-para-llegar-a-venezuela/2799328?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Expresidentes latinoamericanos condenan que se impidiera salir su avi\u00f3n hacia Venezuela\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-presidenciales-en-venezuela-crisis-y-candidatos-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Expresidentes latinoamericanos condenan que se impidiera salir su avi\u00f3n hacia Venezuela\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/expresidentes-condenan-bloqueo-para-llegar-a-venezuela/2799328?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Expresidentes latinoamericanos condenan que se impidiera salir su avi\u00f3n hacia Venezuela\">Expresidentes latinoamericanos condenan que se impidiera salir su avi\u00f3n hacia Venezuela</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes/2799173?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes/2799173?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Bloqueo a\u00e9reo impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela\">\"Bloqueo a\u00e9reo\" impide despegue de avi\u00f3n con expresidentes que ir\u00edan a las elecciones de Venezuela</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>En otro mensaje, el l\u00edder del PP asegur\u00f3 que se encuentra en contacto con la l\u00edder opositora venezolana <strong>Mar\u00eda Corina Machado</strong>.</p><p>\"Los <strong>dem\u00f3cratas venezolanos</strong> -a\u00f1ade Feij\u00f3o- valoran que estemos a su lado, pese a las amenazas, para desnudar a la tiran\u00eda de <strong><strong>Maduro</strong></strong> ante el mundo. Es el r\u00e9gimen quien tiene miedo: saben que el esp\u00edritu democr\u00e1tico del pueblo venezolano es imparable\". </p><p>Diputados, eurodiputados y senadores del PP viajaron a <strong>Venezuela</strong> para presenciar las <strong>elecciones presidenciales</strong> de este domingo que enfrentan al presidente <strong><strong>Maduro</strong></strong> y la Plataforma Unitaria Democr\u00e1tica (PUD) que encabeza el exembajador Edmundo Gonz\u00e1lez Urrutia.</p><p>El eurodiputado <strong>Esteban Gonz\u00e1lez Pons</strong> y el portavoz del PP en el Congreso, <strong>Miguel Tellado</strong>, viajaron este viernes a Caracas encabezando una delegaci\u00f3n integrada por Macarena Montesinos, Cayetana \u00c1lvarez de Toledo y Bel\u00e9n Hoyo, quienes acuden por invitaci\u00f3n de Gonz\u00e1lez Urrutia y Machado.</p><p>Ambos invitaron tambi\u00e9n a la comisi\u00f3n de <strong>Asuntos Iberoamericanos</strong> del <strong>Senado</strong> a presenciar las elecciones, una iniciativa que cuenta con el apoyo de la Mesa de la c\u00e1mara alta y a la que, inicialmente, se sumaron todos los grupos.</p><p>Finalmente, solo han viajado el presidente de la comisi\u00f3n, el popular Juanjo Matar\u00ed, y el portavoz designado por el Grupo Popular, Alfonso Serrano.</p><p>Por medio de un mensaje en la red social X, <strong>N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o</strong> subray\u00f3 esta ma\u00f1ana que las elecciones deben ser \u201cjustas y libres\u201d, un mensaje que tambi\u00e9n ha hecho llegar a la \u201c<strong>oposici\u00f3n democr\u00e1tica</strong>\u201d venezolana, con quien se reuni\u00f3 en Madrid la semana pasada y a la que traslad\u00f3 el apoyo del PP. </p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 17:29:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/retienen-a-delegacion-del-pp-que-viajo-a-elecciones-en-venezuela-focus-0.03-0.27-400-300.jpg"}, "23": {"title": "Elecciones en Venezuela: incidente con expresidentes", "link": "https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes/2799173", "summary": "<p>Un <strong>avi\u00f3n</strong> de <strong>Copa Airlines</strong> que transportaba a la expresidenta de Panam\u00e1, Mireya Moscoso, y a otros exmandatarios latinoamericanos con destino a <strong><strong>Venezuela</strong></strong>, fue impedido de despegar desde el Aeropuerto Internacional de Tocumen debido a un presunto <strong>bloqueo</strong> del espacio a\u00e9reo venezolano. Los <strong>expresidentes</strong> viajaban para participar en las elecciones presidenciales que se celebrar\u00e1n el pr\u00f3ximo domingo en <strong><strong>Venezuela</strong></strong>.</p><p>El <strong>presidente</strong> de la Rep\u00fablica de Panam\u00e1, <strong>Jos\u00e9 Ra\u00fal Mulino</strong>, inform\u00f3: \"El <strong>avi\u00f3n</strong> de Copa que transportaba a la presidenta Moscoso y otros <strong>expresidentes</strong> rumbo a <strong><strong>Venezuela</strong></strong> no ha sido permitido despegar desde Tocumen mientras ellos se mantengan a bordo, por el <strong>bloqueo</strong> del espacio a\u00e9reo venezolano. Igualmente, otro vuelo de Copa hacia Panam\u00e1 desde Caracas no ha sido permitido despegar\".</p><p>Los <strong>expresidentes</strong> afectados por el <strong>bloqueo</strong> son Jorge -Tuto- Quiroga (Bolivia), <strong>Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez</strong> (vicepresidenta de Colombia), Vicente Fox (M\u00e9xico), Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez (Costa Rica) y Mireya Moscoso (Panam\u00e1). El <strong>vuelo 223</strong>, que llevaba a estos dignatarios, sufri\u00f3 un retraso de m\u00e1s de una hora antes de que los dirigentes pol\u00edticos decidieran <strong>desembarcar</strong> para permitir que el vuelo pudiera continuar su viaje y que los venezolanos a bordo pudieran llegar a tiempo para <strong>votar</strong> el 28 de julio.</p><p>\"Estamos aqu\u00ed porque quer\u00edamos estar con ustedes el d\u00eda domingo para que hubiese un cambio, porque <strong><strong>Venezuela</strong></strong> lo necesita, lo pide a gritos, pero lamentablemente, nos acaban de decir que tenemos que bajar porque este vuelo no puede despegar, a menos que nosotros bajemos\", comunic\u00f3 <strong>Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez</strong> a los venezolanos en el <strong>avi\u00f3n</strong>. En un video del incidente que circula en las redes sociales, tambi\u00e9n mencion\u00f3 que otros vuelos estaban retenidos tanto en la terminal a\u00e9rea de Panam\u00e1 como en <strong><strong>Venezuela</strong></strong>. </p><div class=\"social-embed mb-4\"><blockquote class=\"twitter-tweet\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\u00a1NO LES PERMITEN VOLAR! ?? <br /><br />Expresidentes Mireya Moscoso, <a href=\"https://twitter.com/tutoquiroga?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"@tutoquiroga\">@tutoquiroga</a>, <a href=\"https://twitter.com/VicenteFoxQue?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"@VicenteFoxQue\">@VicenteFoxQue</a> y la excongresista Martha Luc\u00eda Ram\u00edrez deciden bajar de avi\u00f3n en <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Panam%C3%A1?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"#Panam\u00e1\">#Panam\u00e1</a>, luego de m\u00e1s de una hora de retraso, para permitir que los venezolanos puedan llegar a votar el <a href=\"https://twitter.com/hashtag/28Jul?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"#28Jul\">#28Jul</a><br /><br /> Cortes\u00eda <a href=\"https://t.co/fou9UoSeit\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"pic.twitter.com/fou9UoSeit\">pic.twitter.com/fou9UoSeit</a></p>&mdash; ImpactoVenezuela (@ImpactoVE) <a href=\"https://twitter.com/ImpactoVE/status/1816902986599190980?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"July 26, 2024\">July 26, 2024</a></blockquote> <div class=\"lazyload\"></div></div><p>El <strong>expresidente</strong> boliviano, Tuto Quiroga, responsabiliz\u00f3 a \"la tiran\u00eda\" del actual <strong>presidente</strong> venezolano\u00a0<strong>Nicol\u00e1s Maduro</strong>, por impedir la llegada de apoyo internacional a los que luchan en <strong><strong>Venezuela</strong></strong>. \"El gran Edmundo, que el domingo va a sacar al vagabundo, y a la hero\u00edna Mar\u00eda Corina, la vencedora, libertadora\", expres\u00f3 Quiroga. </p><p>Les pidi\u00f3 a los venezolanos que defendieran su voto y que a las 6:00 de la tarde exigieran el cierre de las mesas de votaci\u00f3n, considerando esta como una oportunidad para \"devolverle la <strong>libertad</strong> a la tierra del libertador\".</p><p>Quiroga agreg\u00f3: \"Yo quiero que despu\u00e9s de <strong>votar</strong>, estemos donde estemos, el domingo en la noche, de pie, los voy a escuchar a todos ustedes cantar su himno con m\u00e1s significado que nunca. \u00a1Gloria al bravo pueblo que este domingo el yugo va a lanzar con Mar\u00eda Corina y Edmundo! \u00a1Fuerza <strong><strong>Venezuela</strong></strong>!, \u00a1Dios los bendiga, buen viaje y llevamos nuestra alma con ustedes!\".</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/edmundo-para-todo-el-mundo-elecciones-en-venezuela/2798793?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Gonz\u00e1lez Urrutia, el diplom\u00e1tico de bajo perfil que reta a Maduro\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/edmundo-para-todo-el-mundo-elecciones-presidenciales--focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Gonz\u00e1lez Urrutia, el diplom\u00e1tico de bajo perfil que reta a Maduro\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/edmundo-para-todo-el-mundo-elecciones-en-venezuela/2798793?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Gonz\u00e1lez Urrutia, el diplom\u00e1tico de bajo perfil que reta a Maduro\">Gonz\u00e1lez Urrutia, el diplom\u00e1tico de bajo perfil que reta a Maduro</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-nicolas-maduro-y-su-decada-en-el-poder/2798794?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Nicol\u00e1s Maduro, un presidente obrero que rige Venezuela con mano de hierro\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/04/17/maduro-focus-0-0-149-99.png\" title=\"Nicol\u00e1s Maduro, un presidente obrero que rige Venezuela con mano de hierro\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-nicolas-maduro-y-su-decada-en-el-poder/2798794?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Nicol\u00e1s Maduro, un presidente obrero que rige Venezuela con mano de hierro\">Nicol\u00e1s Maduro, \"un presidente obrero\" que rige Venezuela con mano de hierro</a></h2>                </div>            </article>        </div>", "description": "<p>Un <strong>avi\u00f3n</strong> de <strong>Copa Airlines</strong> que transportaba a la expresidenta de Panam\u00e1, Mireya Moscoso, y a otros exmandatarios latinoamericanos con destino a <strong><strong>Venezuela</strong></strong>, fue impedido de despegar desde el Aeropuerto Internacional de Tocumen debido a un presunto <strong>bloqueo</strong> del espacio a\u00e9reo venezolano. Los <strong>expresidentes</strong> viajaban para participar en las elecciones presidenciales que se celebrar\u00e1n el pr\u00f3ximo domingo en <strong><strong>Venezuela</strong></strong>.</p><p>El <strong>presidente</strong> de la Rep\u00fablica de Panam\u00e1, <strong>Jos\u00e9 Ra\u00fal Mulino</strong>, inform\u00f3: \"El <strong>avi\u00f3n</strong> de Copa que transportaba a la presidenta Moscoso y otros <strong>expresidentes</strong> rumbo a <strong><strong>Venezuela</strong></strong> no ha sido permitido despegar desde Tocumen mientras ellos se mantengan a bordo, por el <strong>bloqueo</strong> del espacio a\u00e9reo venezolano. Igualmente, otro vuelo de Copa hacia Panam\u00e1 desde Caracas no ha sido permitido despegar\".</p><p>Los <strong>expresidentes</strong> afectados por el <strong>bloqueo</strong> son Jorge -Tuto- Quiroga (Bolivia), <strong>Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez</strong> (vicepresidenta de Colombia), Vicente Fox (M\u00e9xico), Miguel \u00c1ngel Rodr\u00edguez (Costa Rica) y Mireya Moscoso (Panam\u00e1). El <strong>vuelo 223</strong>, que llevaba a estos dignatarios, sufri\u00f3 un retraso de m\u00e1s de una hora antes de que los dirigentes pol\u00edticos decidieran <strong>desembarcar</strong> para permitir que el vuelo pudiera continuar su viaje y que los venezolanos a bordo pudieran llegar a tiempo para <strong>votar</strong> el 28 de julio.</p><p>\"Estamos aqu\u00ed porque quer\u00edamos estar con ustedes el d\u00eda domingo para que hubiese un cambio, porque <strong><strong>Venezuela</strong></strong> lo necesita, lo pide a gritos, pero lamentablemente, nos acaban de decir que tenemos que bajar porque este vuelo no puede despegar, a menos que nosotros bajemos\", comunic\u00f3 <strong>Marta Luc\u00eda Ram\u00edrez</strong> a los venezolanos en el <strong>avi\u00f3n</strong>. En un video del incidente que circula en las redes sociales, tambi\u00e9n mencion\u00f3 que otros vuelos estaban retenidos tanto en la terminal a\u00e9rea de Panam\u00e1 como en <strong><strong>Venezuela</strong></strong>. </p><div class=\"social-embed mb-4\"><blockquote class=\"twitter-tweet\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\u00a1NO LES PERMITEN VOLAR! ?? <br /><br />Expresidentes Mireya Moscoso, <a href=\"https://twitter.com/tutoquiroga?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"@tutoquiroga\">@tutoquiroga</a>, <a href=\"https://twitter.com/VicenteFoxQue?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"@VicenteFoxQue\">@VicenteFoxQue</a> y la excongresista Martha Luc\u00eda Ram\u00edrez deciden bajar de avi\u00f3n en <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Panam%C3%A1?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"#Panam\u00e1\">#Panam\u00e1</a>, luego de m\u00e1s de una hora de retraso, para permitir que los venezolanos puedan llegar a votar el <a href=\"https://twitter.com/hashtag/28Jul?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"#28Jul\">#28Jul</a><br /><br /> Cortes\u00eda <a href=\"https://t.co/fou9UoSeit\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"pic.twitter.com/fou9UoSeit\">pic.twitter.com/fou9UoSeit</a></p>&mdash; ImpactoVenezuela (@ImpactoVE) <a href=\"https://twitter.com/ImpactoVE/status/1816902986599190980?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"July 26, 2024\">July 26, 2024</a></blockquote> <div class=\"lazyload\"></div></div><p>El <strong>expresidente</strong> boliviano, Tuto Quiroga, responsabiliz\u00f3 a \"la tiran\u00eda\" del actual <strong>presidente</strong> venezolano\u00a0<strong>Nicol\u00e1s Maduro</strong>, por impedir la llegada de apoyo internacional a los que luchan en <strong><strong>Venezuela</strong></strong>. \"El gran Edmundo, que el domingo va a sacar al vagabundo, y a la hero\u00edna Mar\u00eda Corina, la vencedora, libertadora\", expres\u00f3 Quiroga. </p><p>Les pidi\u00f3 a los venezolanos que defendieran su voto y que a las 6:00 de la tarde exigieran el cierre de las mesas de votaci\u00f3n, considerando esta como una oportunidad para \"devolverle la <strong>libertad</strong> a la tierra del libertador\".</p><p>Quiroga agreg\u00f3: \"Yo quiero que despu\u00e9s de <strong>votar</strong>, estemos donde estemos, el domingo en la noche, de pie, los voy a escuchar a todos ustedes cantar su himno con m\u00e1s significado que nunca. \u00a1Gloria al bravo pueblo que este domingo el yugo va a lanzar con Mar\u00eda Corina y Edmundo! \u00a1Fuerza <strong><strong>Venezuela</strong></strong>!, \u00a1Dios los bendiga, buen viaje y llevamos nuestra alma con ustedes!\".</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/edmundo-para-todo-el-mundo-elecciones-en-venezuela/2798793?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Gonz\u00e1lez Urrutia, el diplom\u00e1tico de bajo perfil que reta a Maduro\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/edmundo-para-todo-el-mundo-elecciones-presidenciales--focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Gonz\u00e1lez Urrutia, el diplom\u00e1tico de bajo perfil que reta a Maduro\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/edmundo-para-todo-el-mundo-elecciones-en-venezuela/2798793?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Gonz\u00e1lez Urrutia, el diplom\u00e1tico de bajo perfil que reta a Maduro\">Gonz\u00e1lez Urrutia, el diplom\u00e1tico de bajo perfil que reta a Maduro</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-nicolas-maduro-y-su-decada-en-el-poder/2798794?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Nicol\u00e1s Maduro, un presidente obrero que rige Venezuela con mano de hierro\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/04/17/maduro-focus-0-0-149-99.png\" title=\"Nicol\u00e1s Maduro, un presidente obrero que rige Venezuela con mano de hierro\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina\" title=\"Am\u00e9rica Latina\">Am\u00e9rica Latina</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-nicolas-maduro-y-su-decada-en-el-poder/2798794?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Nicol\u00e1s Maduro, un presidente obrero que rige Venezuela con mano de hierro\">Nicol\u00e1s Maduro, \"un presidente obrero\" que rige Venezuela con mano de hierro</a></h2>                </div>            </article>        </div>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 16:11:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/elecciones-en-venezuela-incidente-con-expresidentes-focus-0-0-400-300.jpg"}, "24": {"title": "Minions, Luis XIV, Aya Nakamura en Juegos Ol\u00edmpicos 2024", "link": "https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/minions-luis-xiv-aya-nakamura-en-juegos-olimpicos-2024/2799303", "summary": "<p>De <strong>Luis XIV</strong> a los <strong>Minions</strong>, de los \"Miserables\" a \"<strong>Lupin</strong>\": la <strong>ceremonia</strong> de apertura de los <strong><strong>Juegos Ol\u00edmpicos</strong> </strong>de<strong> <strong>Par\u00eds-2024</strong></strong>, plagada de referencias a la cultura, ha pintado un cuadro de una Francia orgullosa de su diversidad y rica en historia.</p><p>Con un toque de humor, las disciplinas urbanas y los deportes modernos como&nbsp;<strong>BMX</strong>,&nbsp;<strong>break-dance</strong>&nbsp;o el b\u00e1squetbol 3X3 fueron utilizadas para recordar a grandes dirigentes de Francia a lo largo de los siglos</p><h2>Una Francia revolucionaria</h2><p>La <strong>ceremonia</strong> de apertura tuvo m\u00faltiples gui\u00f1os hacia la <strong>Revoluci\u00f3n Francesa</strong>, comenzando por su t\u00edtulo <strong>\"\u00c7a ira!\"</strong> (Saldr\u00e1 bien), una referencia al c\u00e1ntico revolucionario <strong>\"Ah, \u00e7a ira, \u00e7a ira, \u00e7a ira!\", </strong>que fue versionado por el grupo de metal Gojira.</p><p>Los organizadores dicen haberse inspirado de la <strong>ceremonia</strong> del <strong>Bicentenario</strong> de la <strong>Revoluci\u00f3n francesa</strong> del 14 de julio de 1989. Esta tuvo lugar entre el <strong>Arco del Triunfo,</strong> iluminado de rosa para la ocasi\u00f3n, y la plaza de la Concordia, a dos kil\u00f3metros y medio de distancia. La soprano afroamericana Jessye Norman, envuelta en una bandera azul, blanca y roja, enton\u00f3 entonces la Marsellesa de pie en posici\u00f3n marcial, a los pies del obelisco.</p><p>Otros per\u00edodos del Par\u00eds revolucionario fueron tambi\u00e9n evocados durante la <strong>ceremonia</strong>, en especial el cuadro de <strong>Delacroix</strong> \"La libertad guiando al pueblo\", que acaba de ser restaurado, o \"<strong><strong>Los Miserables</strong></strong>\" de <strong>Victor Hugo</strong>, su obra m\u00e1s conocida.</p><h2>Una Francia diversa</h2><p>La artista franc\u00f3fona m\u00e1s escuchada del mundo, <strong>Aya Nakamura</strong>, de 29 a\u00f1os, cant\u00f3 acompa\u00f1ada de bailarinas... y de la <strong>Guardia Republicana</strong>, en un segmento que homenaje\u00f3 al mestizaje y la mezcla de g\u00e9neros.</p><p>La cantante francomaliense enton\u00f3 versos de sus dos canciones m\u00e1s conocidas \"Pookie\" y \"Djadja\" antes de interpretar \"For me Formidable\" de <strong>Charles Aznavour</strong>, una de las voces francesas m\u00e1s conocidas a nivel internacional.</p><p>La actuaci\u00f3n fue elogiada por el <strong>presidente Macron</strong> en X con el comentario \"en m\u00eame temps\" (a la vez), eslogan utilizado durante su primera campa\u00f1a presidencial y que hace referencia al acercamiento de<strong> las dos Francias,</strong> la de la tradici\u00f3n y la del mestizaje.</p><p>La <strong>actuaci\u00f3n de Nakamura irrit\u00f3</strong> sin embargo a una parte de la <strong>extrema derecha</strong> francesa.</p><p>Los <strong>soldados</strong> tiradores de las tropas coloniales franceses, que tuvieron un papel importante junto al ej\u00e9rcito franc\u00e9s en especial durante las dos Guerras Mundiales, tambi\u00e9n ilustraron la diversidad, al aparecer en el cuadro dedicado a los deportes urbanos.</p> <div class=\"my-12\">    <div style=\"overflow: hidden; padding-bottom: 56.25%;\">            </div></div> <h2>Una Francia feminista</h2><p>A la altura del <strong>puente Alejandro</strong> III, diez estatuas rindieron homenaje a grandes figuras femeninas de la Historia de Francia empezando por <strong>Olympe de Gouges</strong>, mujer pol\u00edtica conocida por haber redactado la Declaraci\u00f3n de los Derechos de la Mujer y de la Ciudadan\u00eda en 1791.</p><p>Deportista de alto nivel en el per\u00edodo entre guerras, <strong>Alice Milliat</strong> organiz\u00f3 en 1922 los primeros <strong>Juegos Mundiales Femeninos</strong>. Su compromiso permiti\u00f3 una mayor presencia de mujeres en los <strong>Juegos Ol\u00edmpicos</strong>.</p><p>Con <strong>Gis\u00e8le Halimi</strong>, abogada y pol\u00edtica, y <strong>Simone Veil</strong>, ministra de Sanidad huida de los campos de concentraci\u00f3n, se puso en relieve la lucha por los derechos de las mujeres y en especial por el acceso a la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo o la legalizaci\u00f3n del aborto.</p><p>El objetivo de los organizadores es que estas estatuas queden fijas definitivamente en el paisaje de la ciudad.</p><h2>Una Francia que se <strong>exporta</strong></h2><p> </p><p>Entre los grandes \u00e9xitos audiovisuales franceses de los \u00faltimos a\u00f1os, la serie \"<strong>Lupin</strong>\" o los <strong>Minions</strong> tuvieron su aparici\u00f3n en la <strong>ceremonia</strong>.</p><p>El personaje de Ars\u00e8ne <strong>Lupin</strong> lleg\u00f3 en uno de los primeros cuadros de la noche. El \"caballero ladr\u00f3n\" est\u00e1 de moda desde la serie de Netflix en la que es interpretado por <strong>Omar Sy</strong>.</p><p>Por su parte, los personajes amarillos de las pel\u00edculas \"Gru, tu villano favorito\" creados por <strong>Pierre Coffin</strong> aparecieron robando la Gioconda en un submarino, que termin\u00f3 hundi\u00e9ndose atravesado por jabalinas. Este fragmento represent\u00f3 el gran momento de la animaci\u00f3n francesa.</p><p>La adaptaci\u00f3n de la obra de <strong>Victor Hugo</strong> \"<strong><strong>Los Miserables</strong></strong>\" como comedia musical es otro de los grandes \u00e9xitos culturales de Francia: la obra ha sido traducida a 25 idiomas, ha sido exportada a 38 pa\u00edses, en especial a Broadway, y tuvo una exitosa adaptaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica en 2012.</p><h2>Francia y sus grandes dirigentes</h2><p>Con un toque de humor, las disciplinas urbanas y los deportes modernos como <strong>BMX</strong>, <strong>break-dance</strong> o el b\u00e1squetbol 3X3 fueron utilizadas para recordar a grandes dirigentes de Francia a lo largo de los siglos.</p><p><strong>Luis XIV</strong>, monarca absoluto que tuvo el reinado m\u00e1s largo que ning\u00fan otro rey de Francia (1643-1715), comparti\u00f3 protagonismo sobre una <strong>BMX</strong> junto a <strong>Napole\u00f3n</strong> o al General Charles de Gaulle, figura emblem\u00e1tica de la Resistencia francesa durante la Segunda Guerra Mundial y despu\u00e9s presidente entre 1958 y 1969.</p><p><br /></p>", "description": "<p>De <strong>Luis XIV</strong> a los <strong>Minions</strong>, de los \"Miserables\" a \"<strong>Lupin</strong>\": la <strong>ceremonia</strong> de apertura de los <strong><strong>Juegos Ol\u00edmpicos</strong> </strong>de<strong> <strong>Par\u00eds-2024</strong></strong>, plagada de referencias a la cultura, ha pintado un cuadro de una Francia orgullosa de su diversidad y rica en historia.</p><p>Con un toque de humor, las disciplinas urbanas y los deportes modernos como&nbsp;<strong>BMX</strong>,&nbsp;<strong>break-dance</strong>&nbsp;o el b\u00e1squetbol 3X3 fueron utilizadas para recordar a grandes dirigentes de Francia a lo largo de los siglos</p><h2>Una Francia revolucionaria</h2><p>La <strong>ceremonia</strong> de apertura tuvo m\u00faltiples gui\u00f1os hacia la <strong>Revoluci\u00f3n Francesa</strong>, comenzando por su t\u00edtulo <strong>\"\u00c7a ira!\"</strong> (Saldr\u00e1 bien), una referencia al c\u00e1ntico revolucionario <strong>\"Ah, \u00e7a ira, \u00e7a ira, \u00e7a ira!\", </strong>que fue versionado por el grupo de metal Gojira.</p><p>Los organizadores dicen haberse inspirado de la <strong>ceremonia</strong> del <strong>Bicentenario</strong> de la <strong>Revoluci\u00f3n francesa</strong> del 14 de julio de 1989. Esta tuvo lugar entre el <strong>Arco del Triunfo,</strong> iluminado de rosa para la ocasi\u00f3n, y la plaza de la Concordia, a dos kil\u00f3metros y medio de distancia. La soprano afroamericana Jessye Norman, envuelta en una bandera azul, blanca y roja, enton\u00f3 entonces la Marsellesa de pie en posici\u00f3n marcial, a los pies del obelisco.</p><p>Otros per\u00edodos del Par\u00eds revolucionario fueron tambi\u00e9n evocados durante la <strong>ceremonia</strong>, en especial el cuadro de <strong>Delacroix</strong> \"La libertad guiando al pueblo\", que acaba de ser restaurado, o \"<strong><strong>Los Miserables</strong></strong>\" de <strong>Victor Hugo</strong>, su obra m\u00e1s conocida.</p><h2>Una Francia diversa</h2><p>La artista franc\u00f3fona m\u00e1s escuchada del mundo, <strong>Aya Nakamura</strong>, de 29 a\u00f1os, cant\u00f3 acompa\u00f1ada de bailarinas... y de la <strong>Guardia Republicana</strong>, en un segmento que homenaje\u00f3 al mestizaje y la mezcla de g\u00e9neros.</p><p>La cantante francomaliense enton\u00f3 versos de sus dos canciones m\u00e1s conocidas \"Pookie\" y \"Djadja\" antes de interpretar \"For me Formidable\" de <strong>Charles Aznavour</strong>, una de las voces francesas m\u00e1s conocidas a nivel internacional.</p><p>La actuaci\u00f3n fue elogiada por el <strong>presidente Macron</strong> en X con el comentario \"en m\u00eame temps\" (a la vez), eslogan utilizado durante su primera campa\u00f1a presidencial y que hace referencia al acercamiento de<strong> las dos Francias,</strong> la de la tradici\u00f3n y la del mestizaje.</p><p>La <strong>actuaci\u00f3n de Nakamura irrit\u00f3</strong> sin embargo a una parte de la <strong>extrema derecha</strong> francesa.</p><p>Los <strong>soldados</strong> tiradores de las tropas coloniales franceses, que tuvieron un papel importante junto al ej\u00e9rcito franc\u00e9s en especial durante las dos Guerras Mundiales, tambi\u00e9n ilustraron la diversidad, al aparecer en el cuadro dedicado a los deportes urbanos.</p> <div class=\"my-12\">    <div style=\"overflow: hidden; padding-bottom: 56.25%;\">            </div></div> <h2>Una Francia feminista</h2><p>A la altura del <strong>puente Alejandro</strong> III, diez estatuas rindieron homenaje a grandes figuras femeninas de la Historia de Francia empezando por <strong>Olympe de Gouges</strong>, mujer pol\u00edtica conocida por haber redactado la Declaraci\u00f3n de los Derechos de la Mujer y de la Ciudadan\u00eda en 1791.</p><p>Deportista de alto nivel en el per\u00edodo entre guerras, <strong>Alice Milliat</strong> organiz\u00f3 en 1922 los primeros <strong>Juegos Mundiales Femeninos</strong>. Su compromiso permiti\u00f3 una mayor presencia de mujeres en los <strong>Juegos Ol\u00edmpicos</strong>.</p><p>Con <strong>Gis\u00e8le Halimi</strong>, abogada y pol\u00edtica, y <strong>Simone Veil</strong>, ministra de Sanidad huida de los campos de concentraci\u00f3n, se puso en relieve la lucha por los derechos de las mujeres y en especial por el acceso a la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo o la legalizaci\u00f3n del aborto.</p><p>El objetivo de los organizadores es que estas estatuas queden fijas definitivamente en el paisaje de la ciudad.</p><h2>Una Francia que se <strong>exporta</strong></h2><p> </p><p>Entre los grandes \u00e9xitos audiovisuales franceses de los \u00faltimos a\u00f1os, la serie \"<strong>Lupin</strong>\" o los <strong>Minions</strong> tuvieron su aparici\u00f3n en la <strong>ceremonia</strong>.</p><p>El personaje de Ars\u00e8ne <strong>Lupin</strong> lleg\u00f3 en uno de los primeros cuadros de la noche. El \"caballero ladr\u00f3n\" est\u00e1 de moda desde la serie de Netflix en la que es interpretado por <strong>Omar Sy</strong>.</p><p>Por su parte, los personajes amarillos de las pel\u00edculas \"Gru, tu villano favorito\" creados por <strong>Pierre Coffin</strong> aparecieron robando la Gioconda en un submarino, que termin\u00f3 hundi\u00e9ndose atravesado por jabalinas. Este fragmento represent\u00f3 el gran momento de la animaci\u00f3n francesa.</p><p>La adaptaci\u00f3n de la obra de <strong>Victor Hugo</strong> \"<strong><strong>Los Miserables</strong></strong>\" como comedia musical es otro de los grandes \u00e9xitos culturales de Francia: la obra ha sido traducida a 25 idiomas, ha sido exportada a 38 pa\u00edses, en especial a Broadway, y tuvo una exitosa adaptaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica en 2012.</p><h2>Francia y sus grandes dirigentes</h2><p>Con un toque de humor, las disciplinas urbanas y los deportes modernos como <strong>BMX</strong>, <strong>break-dance</strong> o el b\u00e1squetbol 3X3 fueron utilizadas para recordar a grandes dirigentes de Francia a lo largo de los siglos.</p><p><strong>Luis XIV</strong>, monarca absoluto que tuvo el reinado m\u00e1s largo que ning\u00fan otro rey de Francia (1643-1715), comparti\u00f3 protagonismo sobre una <strong>BMX</strong> junto a <strong>Napole\u00f3n</strong> o al General Charles de Gaulle, figura emblem\u00e1tica de la Resistencia francesa durante la Segunda Guerra Mundial y despu\u00e9s presidente entre 1958 y 1969.</p><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 17:37:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/ap24208721279096-focus-0-0-400-300.jpg"}, "25": {"title": "Ovidio guzm\u00e1n bajo custodia en EE.UU.", "link": "https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/ovidio-guzman-bajo-custodia-en-eeuu/2799100", "summary": "<p>La <strong>Embajada</strong> de <strong><strong><strong>Estados Unidos</strong></strong></strong> en <strong>M\u00e9xico</strong> confirm\u00f3 este viernes que <strong><strong>Ovidio Guzm\u00e1n</strong></strong>, hijo del capo Joaqu\u00edn '<strong><strong>el Chapo</strong></strong>' Guzm\u00e1n, sigue bajo custodia en ese pa\u00eds tras el arresto el jueves de <strong>Ismael 'el Mayo' Zambada</strong>, cofundador del Cartel de Sinaloa, y Joaqu\u00edn <strong>Guzm\u00e1n L\u00f3pez</strong>, otro de los hijos del narcotraficante mexicano.</p><p>\"Puedo confirmar que <strong><strong>Ovidio Guzm\u00e1n</strong></strong> L\u00f3pez sigue en custodia en los <strong><strong><strong>Estados Unidos</strong></strong></strong>\", declar\u00f3 el embajador estadounidense, Ken Salazar, en un comunicado.</p><p>Asimismo, Salazar agradeci\u00f3 al presidente mexicano, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, y a su equipo, por los esfuerzos que han llevado a la captura de varios capos, entre los que mencion\u00f3 a Ovidio, detenido y extraditado en 2023; a Rafael Caro Quintero, en 2022, y a N\u00e9stor Isidro P\u00e9rez Salas, alias 'El Nini', en 2023.</p><p>En cuanto a la captura de 'El Mayo' Zambada y <strong>Guzm\u00e1n L\u00f3pez</strong>, el embajador se\u00f1al\u00f3 que fue \"un golpe directo\", que hace parte de los \"esfuerzos para desmantelar las <strong>organizaciones criminales</strong> transnacionales que fomentan el veneno de las <strong>drogas sint\u00e9ticas</strong> que matan a tanta gente\" y \"generan tanta violencia\" en <strong><strong><strong>Estados Unidos</strong></strong></strong>.</p><p>\"Continuaremos con nuestros esfuerzos hist\u00f3ricos de <strong>colaboraci\u00f3n</strong> con <strong>M\u00e9xico</strong> en materia de seguridad, incluyendo nuestros esfuerzos sin precedentes en la lucha contra el fentanilo, el tr\u00e1fico de armas y los traficantes de personas en nuestra lucha sin cuartel para brindar seguridad a los pueblos\" de Norteam\u00e9rica, asever\u00f3 Salazar.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/mexico-solicita-informe-detallado-tras-detencion-de-narcotraficantes/2798965?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"M\u00e9xico solicita un informe detallado a EE.UU. tras la detenci\u00f3n de l\u00edderes del narcotr\u00e1fico en Texas\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/63950b8bdb326fad8b3bb6f7d5e0a26181f16ff4w-focus-0.13-min0.08-149-99.jpg\" title=\"M\u00e9xico solicita un informe detallado a EE.UU. tras la detenci\u00f3n de l\u00edderes del narcotr\u00e1fico en Texas\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/mexico-solicita-informe-detallado-tras-detencion-de-narcotraficantes/2798965?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"M\u00e9xico solicita un informe detallado a EE.UU. tras la detenci\u00f3n de l\u00edderes del narcotr\u00e1fico en Texas\">M\u00e9xico solicita un informe detallado a EE.UU. tras la detenci\u00f3n de l\u00edderes del narcotr\u00e1fico en Texas</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Horas antes, la secretaria de <strong>Seguridad</strong> y <strong>Protecci\u00f3n Ciudadana</strong> de <strong>M\u00e9xico</strong>, Rosa Icela Rodr\u00edguez, declar\u00f3 que la <strong>Embajada</strong> de EE.UU. les inform\u00f3 que <strong><strong>Ovidio Guzm\u00e1n</strong></strong> \"no ha sido liberado\", sino que fue \"un cambio de medida cautelar\".</p><p>La Agencia Federal de Prisiones (BOP) de <strong><strong><strong>Estados Unidos</strong></strong></strong> mostraba el jueves en su sistema, tras el arresto del Mayo, que ya no estaba bajo su custodia <strong><strong>Ovidio Guzm\u00e1n</strong></strong>, detenido por <strong>M\u00e9xico</strong> y extraditado a <strong><strong><strong>Estados Unidos</strong></strong></strong> en 2023 por ser uno de los mayores presuntos responsables del tr\u00e1fico de fentanilo hacia Norteam\u00e9rica.</p><p>Aunque en la <strong>prensa nacional</strong> se especul\u00f3 sobre una posible <strong>negociaci\u00f3n</strong> entre los hijos de '<strong><strong>el Chapo</strong></strong>' y Washington para la entrega de Zambada, Rodr\u00edguez insisti\u00f3 en que no hay confirmaci\u00f3n al respecto.</p><p>El <strong>Ej\u00e9rcito mexicano</strong> detuvo a Ovidio, uno de los principales herederos de '<strong><strong>el Chapo</strong></strong>', en enero de 2023 en el norte\u00f1o estado de Sinaloa durante un operativo que deriv\u00f3 en disturbios violentos en diversos puntos de la regi\u00f3n y en los que murieron decenas de militares y miembros del crimen organizado.</p><p>La detenci\u00f3n sorprendi\u00f3 al ocurrir d\u00edas antes de la visita a <strong>M\u00e9xico</strong> del presidente estadounidense, Joe Biden, con motivo de la Cumbre de L\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte, aunque L\u00f3pez Obrador neg\u00f3 cualquier relaci\u00f3n entre los dos hechos. </p>", "description": "<p>La <strong>Embajada</strong> de <strong><strong><strong>Estados Unidos</strong></strong></strong> en <strong>M\u00e9xico</strong> confirm\u00f3 este viernes que <strong><strong>Ovidio Guzm\u00e1n</strong></strong>, hijo del capo Joaqu\u00edn '<strong><strong>el Chapo</strong></strong>' Guzm\u00e1n, sigue bajo custodia en ese pa\u00eds tras el arresto el jueves de <strong>Ismael 'el Mayo' Zambada</strong>, cofundador del Cartel de Sinaloa, y Joaqu\u00edn <strong>Guzm\u00e1n L\u00f3pez</strong>, otro de los hijos del narcotraficante mexicano.</p><p>\"Puedo confirmar que <strong><strong>Ovidio Guzm\u00e1n</strong></strong> L\u00f3pez sigue en custodia en los <strong><strong><strong>Estados Unidos</strong></strong></strong>\", declar\u00f3 el embajador estadounidense, Ken Salazar, en un comunicado.</p><p>Asimismo, Salazar agradeci\u00f3 al presidente mexicano, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, y a su equipo, por los esfuerzos que han llevado a la captura de varios capos, entre los que mencion\u00f3 a Ovidio, detenido y extraditado en 2023; a Rafael Caro Quintero, en 2022, y a N\u00e9stor Isidro P\u00e9rez Salas, alias 'El Nini', en 2023.</p><p>En cuanto a la captura de 'El Mayo' Zambada y <strong>Guzm\u00e1n L\u00f3pez</strong>, el embajador se\u00f1al\u00f3 que fue \"un golpe directo\", que hace parte de los \"esfuerzos para desmantelar las <strong>organizaciones criminales</strong> transnacionales que fomentan el veneno de las <strong>drogas sint\u00e9ticas</strong> que matan a tanta gente\" y \"generan tanta violencia\" en <strong><strong><strong>Estados Unidos</strong></strong></strong>.</p><p>\"Continuaremos con nuestros esfuerzos hist\u00f3ricos de <strong>colaboraci\u00f3n</strong> con <strong>M\u00e9xico</strong> en materia de seguridad, incluyendo nuestros esfuerzos sin precedentes en la lucha contra el fentanilo, el tr\u00e1fico de armas y los traficantes de personas en nuestra lucha sin cuartel para brindar seguridad a los pueblos\" de Norteam\u00e9rica, asever\u00f3 Salazar.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/mexico-solicita-informe-detallado-tras-detencion-de-narcotraficantes/2798965?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"M\u00e9xico solicita un informe detallado a EE.UU. tras la detenci\u00f3n de l\u00edderes del narcotr\u00e1fico en Texas\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/63950b8bdb326fad8b3bb6f7d5e0a26181f16ff4w-focus-0.13-min0.08-149-99.jpg\" title=\"M\u00e9xico solicita un informe detallado a EE.UU. tras la detenci\u00f3n de l\u00edderes del narcotr\u00e1fico en Texas\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad\" title=\"Actualidad\">Actualidad</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/usa/actualidad/2024/07/26/mexico-solicita-informe-detallado-tras-detencion-de-narcotraficantes/2798965?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"M\u00e9xico solicita un informe detallado a EE.UU. tras la detenci\u00f3n de l\u00edderes del narcotr\u00e1fico en Texas\">M\u00e9xico solicita un informe detallado a EE.UU. tras la detenci\u00f3n de l\u00edderes del narcotr\u00e1fico en Texas</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Horas antes, la secretaria de <strong>Seguridad</strong> y <strong>Protecci\u00f3n Ciudadana</strong> de <strong>M\u00e9xico</strong>, Rosa Icela Rodr\u00edguez, declar\u00f3 que la <strong>Embajada</strong> de EE.UU. les inform\u00f3 que <strong><strong>Ovidio Guzm\u00e1n</strong></strong> \"no ha sido liberado\", sino que fue \"un cambio de medida cautelar\".</p><p>La Agencia Federal de Prisiones (BOP) de <strong><strong><strong>Estados Unidos</strong></strong></strong> mostraba el jueves en su sistema, tras el arresto del Mayo, que ya no estaba bajo su custodia <strong><strong>Ovidio Guzm\u00e1n</strong></strong>, detenido por <strong>M\u00e9xico</strong> y extraditado a <strong><strong><strong>Estados Unidos</strong></strong></strong> en 2023 por ser uno de los mayores presuntos responsables del tr\u00e1fico de fentanilo hacia Norteam\u00e9rica.</p><p>Aunque en la <strong>prensa nacional</strong> se especul\u00f3 sobre una posible <strong>negociaci\u00f3n</strong> entre los hijos de '<strong><strong>el Chapo</strong></strong>' y Washington para la entrega de Zambada, Rodr\u00edguez insisti\u00f3 en que no hay confirmaci\u00f3n al respecto.</p><p>El <strong>Ej\u00e9rcito mexicano</strong> detuvo a Ovidio, uno de los principales herederos de '<strong><strong>el Chapo</strong></strong>', en enero de 2023 en el norte\u00f1o estado de Sinaloa durante un operativo que deriv\u00f3 en disturbios violentos en diversos puntos de la regi\u00f3n y en los que murieron decenas de militares y miembros del crimen organizado.</p><p>La detenci\u00f3n sorprendi\u00f3 al ocurrir d\u00edas antes de la visita a <strong>M\u00e9xico</strong> del presidente estadounidense, Joe Biden, con motivo de la Cumbre de L\u00edderes de Am\u00e9rica del Norte, aunque L\u00f3pez Obrador neg\u00f3 cualquier relaci\u00f3n entre los dos hechos. </p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 14:54:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/images_1-focus-min0.64-0.4-400-300.jpg"}, "26": {"title": "Inflaci\u00f3n en Rep\u00fablica Dominicana: datos actualizados", "link": "https://www.diariolibre.com/economia/macroeconomia/2024/07/26/inflacion-en-republica-dominicana-datos-actualizados/2799067", "summary": "<p>La<strong> inflaci\u00f3n interanual </strong>en Rep\u00fablica Dominicana se ubic\u00f3 en junio en el 3.46 %, por lo que se mantiene por debajo del rango meta de 4.0 % \u00b1 1.0 % por s\u00e9ptimo mes consecutivo, mientras que la variaci\u00f3n de la inflaci\u00f3n en t\u00e9rminos mensuales fue del 0.48 %, inform\u00f3 este viernes el Ministerio de Econom\u00eda, Planificaci\u00f3n y Desarrollo (MEPyD).</p><p>En el \"<em>Informe de situaci\u00f3n macroecon\u00f3mica: Seguimiento de coyuntura</em>\", el departamento de Econom\u00eda indica que la<strong> inflaci\u00f3n subyacente</strong> se situ\u00f3 en el 3.98 % en junio, menor en 1,35 puntos porcentuales a la tasa registrada en el mismo mes de 2023.</p><p>Los<strong> grupos de mayor incidencia</strong> en el incremento mensual del nivel general de precios en junio fueron:</p><ul>    <li>Alimentos y bebidas no alcoh\u00f3licas, con una variaci\u00f3n mensual del 0.75 % y una incidencia del 0.19 %</li></ul><ul>    <li>Transporte (variaci\u00f3n del 0.61 % e incidencia del 0.11 %)</li></ul><ul>    <li>Bienes y servicios diversos (variaci\u00f3n del 0.63 % e incidencia del 0.07 %).</li></ul><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/consumo/2024/07/07/precios-suben-048--en-junio-principalmente-los-alimentos-segun-bc/2779091?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Los precios suben 0.48 % en junio, principalmente los alimentos, seg\u00fan el Banco Central\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/07/precios-suben-048--en-junio-principalmente-los-alimentos-segun-bc-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Los precios suben 0.48 % en junio, principalmente los alimentos, seg\u00fan el Banco Central\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/consumo\" title=\"Consumo\">Consumo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/consumo/2024/07/07/precios-suben-048--en-junio-principalmente-los-alimentos-segun-bc/2779091?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Los precios suben 0.48 % en junio, principalmente los alimentos, seg\u00fan el Banco Central\">Los precios suben 0.48 % en junio, principalmente los alimentos, seg\u00fan el Banco Central</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Se espera, seg\u00fan un comunicado de prensa ministerial, que las <strong>presiones inflacionarias</strong> se mantengan bajas en el<strong> mercado dom\u00e9stico</strong>, con una proyecci\u00f3n promedio de 3.50 %, de acuerdo con el marco macroecon\u00f3mico actualizado a junio de 2024.</p><p>El<strong> tipo de cambio </strong>del peso dominicano evidenci\u00f3 una depreciaci\u00f3n frente al d\u00f3lar estadounidense del 7.0 % interanual, para una cotizaci\u00f3n de 58.99 pesos por d\u00f3lar, apunta la nota, que tambi\u00e9n se\u00f1ala que el \u00edndice del tipo de cambio real se depreci\u00f3 a una tasa interanual del 6.5 %.</p><div class=\"read-more mb-7\">    <span class=\"block mb-2\">Leer m\u00e1s</span>    <ul class=\"glosa\">                        <li><h3><a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/empleo/2024/07/23/el-desempleo-en-republica-dominicana/2794484?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Tasa de desempleo ampliada se ubic\u00f3 en 10.7 % al 2023 en RD; la informalidad supera el 50 %\">Tasa de desempleo ampliada se ubic\u00f3 en 10.7 % al 2023 en RD; la informalidad supera el 50 %</a></h3></li>                    </ul></div>", "description": "<p>La<strong> inflaci\u00f3n interanual </strong>en Rep\u00fablica Dominicana se ubic\u00f3 en junio en el 3.46 %, por lo que se mantiene por debajo del rango meta de 4.0 % \u00b1 1.0 % por s\u00e9ptimo mes consecutivo, mientras que la variaci\u00f3n de la inflaci\u00f3n en t\u00e9rminos mensuales fue del 0.48 %, inform\u00f3 este viernes el Ministerio de Econom\u00eda, Planificaci\u00f3n y Desarrollo (MEPyD).</p><p>En el \"<em>Informe de situaci\u00f3n macroecon\u00f3mica: Seguimiento de coyuntura</em>\", el departamento de Econom\u00eda indica que la<strong> inflaci\u00f3n subyacente</strong> se situ\u00f3 en el 3.98 % en junio, menor en 1,35 puntos porcentuales a la tasa registrada en el mismo mes de 2023.</p><p>Los<strong> grupos de mayor incidencia</strong> en el incremento mensual del nivel general de precios en junio fueron:</p><ul>    <li>Alimentos y bebidas no alcoh\u00f3licas, con una variaci\u00f3n mensual del 0.75 % y una incidencia del 0.19 %</li></ul><ul>    <li>Transporte (variaci\u00f3n del 0.61 % e incidencia del 0.11 %)</li></ul><ul>    <li>Bienes y servicios diversos (variaci\u00f3n del 0.63 % e incidencia del 0.07 %).</li></ul><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/consumo/2024/07/07/precios-suben-048--en-junio-principalmente-los-alimentos-segun-bc/2779091?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Los precios suben 0.48 % en junio, principalmente los alimentos, seg\u00fan el Banco Central\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/07/precios-suben-048--en-junio-principalmente-los-alimentos-segun-bc-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Los precios suben 0.48 % en junio, principalmente los alimentos, seg\u00fan el Banco Central\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/consumo\" title=\"Consumo\">Consumo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/consumo/2024/07/07/precios-suben-048--en-junio-principalmente-los-alimentos-segun-bc/2779091?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Los precios suben 0.48 % en junio, principalmente los alimentos, seg\u00fan el Banco Central\">Los precios suben 0.48 % en junio, principalmente los alimentos, seg\u00fan el Banco Central</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Se espera, seg\u00fan un comunicado de prensa ministerial, que las <strong>presiones inflacionarias</strong> se mantengan bajas en el<strong> mercado dom\u00e9stico</strong>, con una proyecci\u00f3n promedio de 3.50 %, de acuerdo con el marco macroecon\u00f3mico actualizado a junio de 2024.</p><p>El<strong> tipo de cambio </strong>del peso dominicano evidenci\u00f3 una depreciaci\u00f3n frente al d\u00f3lar estadounidense del 7.0 % interanual, para una cotizaci\u00f3n de 58.99 pesos por d\u00f3lar, apunta la nota, que tambi\u00e9n se\u00f1ala que el \u00edndice del tipo de cambio real se depreci\u00f3 a una tasa interanual del 6.5 %.</p><div class=\"read-more mb-7\">    <span class=\"block mb-2\">Leer m\u00e1s</span>    <ul class=\"glosa\">                        <li><h3><a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/empleo/2024/07/23/el-desempleo-en-republica-dominicana/2794484?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Tasa de desempleo ampliada se ubic\u00f3 en 10.7 % al 2023 en RD; la informalidad supera el 50 %\">Tasa de desempleo ampliada se ubic\u00f3 en 10.7 % al 2023 en RD; la informalidad supera el 50 %</a></h3></li>                    </ul></div>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 13:47:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/06/06/\u00bfcomo-va-la-inflacion-en-la-republica-dominicana-focus-0-0-400-300.jpg"}, "27": {"title": "Condena de 20 a\u00f1os a hombre por asesinato de m\u00e9dico en Santiago", "link": "https://www.diariolibre.com/actualidad/justicia/2024/07/26/condena-de-20-anos-a-hombre-por-asesinato-de-medico-en-santiago/2798917", "summary": "<p>El Primer Tribunal Colegiado del distrito judicial de <strong>Santiago</strong> conden\u00f3 a 20 a\u00f1os de <strong>c\u00e1rcel</strong> a Miguel Esteban Polanco Marcelino, de 24 a\u00f1os, por el <strong>asesinato</strong> del m\u00e9dico Jos\u00e9 Miguel Cabrera Luna, de 34 a\u00f1os, en <strong>Santiago</strong> de los Caballeros.</p><p>El <strong>homicidio</strong> ocurri\u00f3 en el a\u00f1o 2021 en la Loma de Verd\u00fam, ubicada en la carretera Luper\u00f3n del conocido sector Gurabo de la ciudad.</p><p>La medida fue <strong>impuesta</strong> por los <strong>jueces</strong> Juan Carlos Col\u00f3n, Claribel Mateo y Gladys de la Cruz. </p><h2>Hechos</h2><p>Seg\u00fan el relato del <strong>acusado</strong>, el <strong>crimen</strong> sucedi\u00f3 el 6 de octubre del a\u00f1o 2021, cuando estaba junto a Cabrera conversando sobre temas personales, momento en el que empezaron a discutir y supuestamente la v\u00edctima comenz\u00f3 a actuar de formar violenta, por lo que en su <strong>defensa</strong>, \u00e9l lo golpe\u00f3 varias veces con una piedra en la cabeza, ocasion\u00e1ndole la muerte.</p><p>Acto seguido, arrastr\u00f3 el cuerpo hacia una zona empinada o <strong>barranco</strong>, lo at\u00f3 usando \u201ctairr\u00e1\u201d y lo at\u00f3 con una bata del m\u00e9dico, para luego <strong>quemar</strong> el cuerpo. </p><p>Finalmente, el hombre se fue del lugar y se comunic\u00f3 con una persona que responde al nombre de Alison Moreno Rodr\u00edguez, con el fin de que lo ayudar\u00e1 a <strong>vender</strong> el veh\u00edculo del occiso.</p><p>Moreno estuvo <strong>detenido</strong>, sin embargo, no fue <strong>condenado,</strong> porque asegur\u00f3 que desconoc\u00eda el <strong>crimen</strong> que el joven hab\u00eda cometido.</p><p>Destacar que la <strong>investigaci\u00f3n</strong> del caso inici\u00f3 luego de una compa\u00f1era de trabajo del hoy occiso pusiera en <strong>alerta</strong> a su familia sobre la desaparici\u00f3n de este.</p><p>El galeno, nativo de <strong>San Francisco</strong> de Macor\u00eds, laboraba en las cl\u00ednicas Materno Infantil y en el Hospital Metropolitano de <strong>Santiago</strong> (Homs), donde ejerc\u00eda como especialista de <strong>radiolog\u00eda</strong>.</p><p><br /></p>\u00a0<div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos/apresan-hombre-que-confeso-haber-matado-medico-en-santiago-BM29254207?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Apresan hombre que confes\u00f3 haber matado m\u00e9dico en Santiago \" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/binrepository/medico_17397460_20211010125716-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Apresan hombre que confes\u00f3 haber matado m\u00e9dico en Santiago \" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos\" title=\"Sucesos\">Sucesos</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos/apresan-hombre-que-confeso-haber-matado-medico-en-santiago-BM29254207?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Apresan hombre que confes\u00f3 haber matado m\u00e9dico en Santiago \">Apresan hombre que confes\u00f3 haber matado m\u00e9dico en Santiago </a></h2>                </div>            </article>        </div>", "description": "<p>El Primer Tribunal Colegiado del distrito judicial de <strong>Santiago</strong> conden\u00f3 a 20 a\u00f1os de <strong>c\u00e1rcel</strong> a Miguel Esteban Polanco Marcelino, de 24 a\u00f1os, por el <strong>asesinato</strong> del m\u00e9dico Jos\u00e9 Miguel Cabrera Luna, de 34 a\u00f1os, en <strong>Santiago</strong> de los Caballeros.</p><p>El <strong>homicidio</strong> ocurri\u00f3 en el a\u00f1o 2021 en la Loma de Verd\u00fam, ubicada en la carretera Luper\u00f3n del conocido sector Gurabo de la ciudad.</p><p>La medida fue <strong>impuesta</strong> por los <strong>jueces</strong> Juan Carlos Col\u00f3n, Claribel Mateo y Gladys de la Cruz. </p><h2>Hechos</h2><p>Seg\u00fan el relato del <strong>acusado</strong>, el <strong>crimen</strong> sucedi\u00f3 el 6 de octubre del a\u00f1o 2021, cuando estaba junto a Cabrera conversando sobre temas personales, momento en el que empezaron a discutir y supuestamente la v\u00edctima comenz\u00f3 a actuar de formar violenta, por lo que en su <strong>defensa</strong>, \u00e9l lo golpe\u00f3 varias veces con una piedra en la cabeza, ocasion\u00e1ndole la muerte.</p><p>Acto seguido, arrastr\u00f3 el cuerpo hacia una zona empinada o <strong>barranco</strong>, lo at\u00f3 usando \u201ctairr\u00e1\u201d y lo at\u00f3 con una bata del m\u00e9dico, para luego <strong>quemar</strong> el cuerpo. </p><p>Finalmente, el hombre se fue del lugar y se comunic\u00f3 con una persona que responde al nombre de Alison Moreno Rodr\u00edguez, con el fin de que lo ayudar\u00e1 a <strong>vender</strong> el veh\u00edculo del occiso.</p><p>Moreno estuvo <strong>detenido</strong>, sin embargo, no fue <strong>condenado,</strong> porque asegur\u00f3 que desconoc\u00eda el <strong>crimen</strong> que el joven hab\u00eda cometido.</p><p>Destacar que la <strong>investigaci\u00f3n</strong> del caso inici\u00f3 luego de una compa\u00f1era de trabajo del hoy occiso pusiera en <strong>alerta</strong> a su familia sobre la desaparici\u00f3n de este.</p><p>El galeno, nativo de <strong>San Francisco</strong> de Macor\u00eds, laboraba en las cl\u00ednicas Materno Infantil y en el Hospital Metropolitano de <strong>Santiago</strong> (Homs), donde ejerc\u00eda como especialista de <strong>radiolog\u00eda</strong>.</p><p><br /></p>\u00a0<div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos/apresan-hombre-que-confeso-haber-matado-medico-en-santiago-BM29254207?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Apresan hombre que confes\u00f3 haber matado m\u00e9dico en Santiago \" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/binrepository/medico_17397460_20211010125716-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Apresan hombre que confes\u00f3 haber matado m\u00e9dico en Santiago \" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos\" title=\"Sucesos\">Sucesos</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/sucesos/apresan-hombre-que-confeso-haber-matado-medico-en-santiago-BM29254207?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Apresan hombre que confes\u00f3 haber matado m\u00e9dico en Santiago \">Apresan hombre que confes\u00f3 haber matado m\u00e9dico en Santiago </a></h2>                </div>            </article>        </div>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 11:33:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/crop-w1152-h768-condenan-a-hombre-por-asesinato-de-medico-en-santiago-focus-0.08-0.59-400-300.jpg"}, "28": {"title": "4,500 especies de vertebrados en jaque por la actividad extractiva", "link": "https://www.diariolibre.com/planeta/medioambiente/2024/07/26/4500-especies-de-vertebrados-en-jaque-por-la-actividad-extractiva/2798897", "summary": "<p>Es la \u2018cara B\u2019 m\u00e1s oscura del desarrollismo actual: los minerales, combustibles y materiales de construcci\u00f3n que lo sustentan se extraen en las zonas m\u00e1s ricas en biodiversidad del planeta y hoy conocemos que hay 4,642&nbsp; <strong>especies</strong> de vertebrados, sobre todo peces y aves, en estado cr\u00edtico debido a ello.</p><p>La revista cient\u00edfica Current Biology recoge este viernes una de las evaluaciones mundiales m\u00e1s completas de la amenaza que supone para la biodiversidad la creciente <strong>actividad extractiva</strong>, que en 2022 ingres\u00f3 943,000 millones de d\u00f3lares, subrayan los autores de este estudio, liderado por las universidades brit\u00e1nicas de Cambridge y Sheffield.</p><h3>Las <strong>especies</strong> de agua dulce, las m\u00e1s amenazadas</h3><p>Los investigadores han cartografiado d\u00f3nde est\u00e1n las <strong>especies</strong> de vertebrados que la Uni\u00f3n Internacional para la Conservaci\u00f3n de la Naturaleza (<strong>UICN</strong>) ha catalogado como \"vulnerables, en peligro o en peligro cr\u00edtico\" y el resultado ha ofrecido una respuesta inequ\u00edvoca: en \u00e1reas donde extraen combustibles f\u00f3siles, minerales o materiales de construcci\u00f3n.</p><p>Entre todas las <strong>especies</strong> de vertebrados, aquellos que dependen del agua dulce -el recurso m\u00e1s usado y manipulado en la extracci\u00f3n- son las que m\u00e1s peligro corren, especialmente los peces: 2.053 <strong>especies</strong> est\u00e1n seriamente amenazadas porque estas actividades est\u00e1n acabando con su h\u00e1bitat.</p><p>\"La <strong>contaminaci\u00f3n</strong> del agua puede abarcar cientos de miles de kil\u00f3metros cuadrados de r\u00edos y llanuras aluviales, y la extracci\u00f3n de arena como material de construcci\u00f3n altera los patrones de flujo en r\u00edos y humedales, haciendo por ejemplo que algunas aves sean m\u00e1s accesibles a sus depredadores\", se\u00f1ala a EFE uno de los autores David Edwards, investigador de Cambridge.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/medioambiente/2024/06/27/la-lista-de-especies-en-peligro-de-extincion-crece-en-1000/2768633?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"La lista de especies amenazadas crece en 1,000, aunque esfuerzos de conservaci\u00f3n traen esperanza\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/06/27/ap24179356675143-focus-0.02-min0.4-149-99.jpg\" title=\"La lista de especies amenazadas crece en 1,000, aunque esfuerzos de conservaci\u00f3n traen esperanza\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/medioambiente\" title=\"Medio Ambiente\">Medio Ambiente</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/medioambiente/2024/06/27/la-lista-de-especies-en-peligro-de-extincion-crece-en-1000/2768633?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"La lista de especies amenazadas crece en 1,000, aunque esfuerzos de conservaci\u00f3n traen esperanza\">La lista de especies amenazadas crece en 1,000, aunque esfuerzos de conservaci\u00f3n traen esperanza</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>A los peces, siguen en riesgo de amenaza los reptiles, anfibios, aves y mam\u00edferos.</p><p>Por regiones, los tr\u00f3picos, los Andes, las costas de \u00c1frica occidental y central y el sudeste asi\u00e1tico aglutinan el mayor n\u00famero de <strong>especies</strong> de vertebrados en peligro por estas actividades.</p><h3>Litio, cobalto y cemento, en el punto de mira</h3><p>Al cartografiar la ubicaci\u00f3n de las <strong>especies</strong> amenazadas, los cient\u00edficos han constatando qu\u00e9 tipos de miner\u00eda son los m\u00e1s da\u00f1inos y ver d\u00f3nde est\u00e1n los riesgos m\u00e1s elevados.</p><p>El mayor peligro para las <strong>especies</strong> procede de la extracci\u00f3n de materiales fundamentales para la (necesaria) transici\u00f3n energ\u00e9tica, como el litio y el cobalto, componentes esenciales de los paneles solares, las turbinas e\u00f3licas y los coches el\u00e9ctricos, subrayan los autores.</p><p>La extracci\u00f3n de piedra caliza, usada en grandes cantidades para fabricar cemento como material de construcci\u00f3n, tambi\u00e9n amenaza a un gran n\u00famero de <strong>especies</strong> en todo el mundo.</p><p>Los autores citan como ejemplo la cantidad de <strong>especies</strong> de reptiles, como los lagartos geckco cuyo h\u00e1bitat se restringe a las piedras calizas, que est\u00e1n al borde de la extinci\u00f3n en pa\u00edses como Malasia, donde solo existe una cordillera con estas caracter\u00edsticas que las previsiones de actividad minera destruir\u00e1n por completo para obtener cemento.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/medioambiente/2024/07/26/cites-pide-regular-el-comercio-de-varias-especies/2798858?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"CITES pide regular el comercio de varias especies de plantas medicinales y comestibles\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/cites-pide-regular-el-comercio-de-varias-especies---focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"CITES pide regular el comercio de varias especies de plantas medicinales y comestibles\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/medioambiente\" title=\"Medio Ambiente\">Medio Ambiente</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/medioambiente/2024/07/26/cites-pide-regular-el-comercio-de-varias-especies/2798858?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"CITES pide regular el comercio de varias especies de plantas medicinales y comestibles\">CITES pide regular el comercio de varias especies de plantas medicinales y comestibles</a></h2>                </div>            </article>        </div><h3>Destrucci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 del lugar de extracci\u00f3n</h3><p>La amenaza para las <strong>especies</strong> no se limita al lugar exacto donde se lleva a cabo una perforaci\u00f3n de gas o petr\u00f3leo o una mina, ya que estas actividades alteran una superficie mucho m\u00e1s extensa para construir nuevas carreteras o infraestructuras para transportar lo extraido.</p><p>\u201cLas <strong>especies</strong> que viven a grandes distancias de una mina o de un pozo de gas o petr\u00f3leo tambi\u00e9n pueden verse afectadas, por ejemplo, por la <strong>contaminaci\u00f3n</strong> de los cursos de agua o la deforestaci\u00f3n para construir sus accesos\u201d, advierte Edwards.</p><p>Los investigadores apelan a gobiernos y empresas a algo tan esencial como sencillo de hacer: vigilar y reducir la <strong>contaminaci\u00f3n</strong> provocada por las actividades extractivas.</p><p>Los autores subrayan que esta biodiversidad en peligro es la que garantiza las reservas mundiales de carbono, que contribuyen a mitigar el cambio clim\u00e1tico.</p><p>El presente estudio se ha centrado \u00fanicamente en las <strong>especies</strong> vertebradas, pero los autores no dudan de que estas actividades \"tambi\u00e9n suponen un riesgo importante para las <strong>especies</strong> de plantas e invertebrados\".</p><p>El pasado mes de abril, otro estudio publicado en Science Advances alert\u00f3 de que el crecimiento de las explotaciones de miner\u00eda de tierras raras en \u00c1frica (bauxita, n\u00edquel, litio o cobalto) amenza a m\u00e1s 180,000 gorilas, bonobos y chimpanc\u00e9s que habitan en esas zonas.</p><p><br /></p>", "description": "<p>Es la \u2018cara B\u2019 m\u00e1s oscura del desarrollismo actual: los minerales, combustibles y materiales de construcci\u00f3n que lo sustentan se extraen en las zonas m\u00e1s ricas en biodiversidad del planeta y hoy conocemos que hay 4,642&nbsp; <strong>especies</strong> de vertebrados, sobre todo peces y aves, en estado cr\u00edtico debido a ello.</p><p>La revista cient\u00edfica Current Biology recoge este viernes una de las evaluaciones mundiales m\u00e1s completas de la amenaza que supone para la biodiversidad la creciente <strong>actividad extractiva</strong>, que en 2022 ingres\u00f3 943,000 millones de d\u00f3lares, subrayan los autores de este estudio, liderado por las universidades brit\u00e1nicas de Cambridge y Sheffield.</p><h3>Las <strong>especies</strong> de agua dulce, las m\u00e1s amenazadas</h3><p>Los investigadores han cartografiado d\u00f3nde est\u00e1n las <strong>especies</strong> de vertebrados que la Uni\u00f3n Internacional para la Conservaci\u00f3n de la Naturaleza (<strong>UICN</strong>) ha catalogado como \"vulnerables, en peligro o en peligro cr\u00edtico\" y el resultado ha ofrecido una respuesta inequ\u00edvoca: en \u00e1reas donde extraen combustibles f\u00f3siles, minerales o materiales de construcci\u00f3n.</p><p>Entre todas las <strong>especies</strong> de vertebrados, aquellos que dependen del agua dulce -el recurso m\u00e1s usado y manipulado en la extracci\u00f3n- son las que m\u00e1s peligro corren, especialmente los peces: 2.053 <strong>especies</strong> est\u00e1n seriamente amenazadas porque estas actividades est\u00e1n acabando con su h\u00e1bitat.</p><p>\"La <strong>contaminaci\u00f3n</strong> del agua puede abarcar cientos de miles de kil\u00f3metros cuadrados de r\u00edos y llanuras aluviales, y la extracci\u00f3n de arena como material de construcci\u00f3n altera los patrones de flujo en r\u00edos y humedales, haciendo por ejemplo que algunas aves sean m\u00e1s accesibles a sus depredadores\", se\u00f1ala a EFE uno de los autores David Edwards, investigador de Cambridge.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/medioambiente/2024/06/27/la-lista-de-especies-en-peligro-de-extincion-crece-en-1000/2768633?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"La lista de especies amenazadas crece en 1,000, aunque esfuerzos de conservaci\u00f3n traen esperanza\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/06/27/ap24179356675143-focus-0.02-min0.4-149-99.jpg\" title=\"La lista de especies amenazadas crece en 1,000, aunque esfuerzos de conservaci\u00f3n traen esperanza\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/medioambiente\" title=\"Medio Ambiente\">Medio Ambiente</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/medioambiente/2024/06/27/la-lista-de-especies-en-peligro-de-extincion-crece-en-1000/2768633?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"La lista de especies amenazadas crece en 1,000, aunque esfuerzos de conservaci\u00f3n traen esperanza\">La lista de especies amenazadas crece en 1,000, aunque esfuerzos de conservaci\u00f3n traen esperanza</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>A los peces, siguen en riesgo de amenaza los reptiles, anfibios, aves y mam\u00edferos.</p><p>Por regiones, los tr\u00f3picos, los Andes, las costas de \u00c1frica occidental y central y el sudeste asi\u00e1tico aglutinan el mayor n\u00famero de <strong>especies</strong> de vertebrados en peligro por estas actividades.</p><h3>Litio, cobalto y cemento, en el punto de mira</h3><p>Al cartografiar la ubicaci\u00f3n de las <strong>especies</strong> amenazadas, los cient\u00edficos han constatando qu\u00e9 tipos de miner\u00eda son los m\u00e1s da\u00f1inos y ver d\u00f3nde est\u00e1n los riesgos m\u00e1s elevados.</p><p>El mayor peligro para las <strong>especies</strong> procede de la extracci\u00f3n de materiales fundamentales para la (necesaria) transici\u00f3n energ\u00e9tica, como el litio y el cobalto, componentes esenciales de los paneles solares, las turbinas e\u00f3licas y los coches el\u00e9ctricos, subrayan los autores.</p><p>La extracci\u00f3n de piedra caliza, usada en grandes cantidades para fabricar cemento como material de construcci\u00f3n, tambi\u00e9n amenaza a un gran n\u00famero de <strong>especies</strong> en todo el mundo.</p><p>Los autores citan como ejemplo la cantidad de <strong>especies</strong> de reptiles, como los lagartos geckco cuyo h\u00e1bitat se restringe a las piedras calizas, que est\u00e1n al borde de la extinci\u00f3n en pa\u00edses como Malasia, donde solo existe una cordillera con estas caracter\u00edsticas que las previsiones de actividad minera destruir\u00e1n por completo para obtener cemento.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/medioambiente/2024/07/26/cites-pide-regular-el-comercio-de-varias-especies/2798858?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"CITES pide regular el comercio de varias especies de plantas medicinales y comestibles\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/cites-pide-regular-el-comercio-de-varias-especies---focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"CITES pide regular el comercio de varias especies de plantas medicinales y comestibles\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/medioambiente\" title=\"Medio Ambiente\">Medio Ambiente</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/medioambiente/2024/07/26/cites-pide-regular-el-comercio-de-varias-especies/2798858?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"CITES pide regular el comercio de varias especies de plantas medicinales y comestibles\">CITES pide regular el comercio de varias especies de plantas medicinales y comestibles</a></h2>                </div>            </article>        </div><h3>Destrucci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 del lugar de extracci\u00f3n</h3><p>La amenaza para las <strong>especies</strong> no se limita al lugar exacto donde se lleva a cabo una perforaci\u00f3n de gas o petr\u00f3leo o una mina, ya que estas actividades alteran una superficie mucho m\u00e1s extensa para construir nuevas carreteras o infraestructuras para transportar lo extraido.</p><p>\u201cLas <strong>especies</strong> que viven a grandes distancias de una mina o de un pozo de gas o petr\u00f3leo tambi\u00e9n pueden verse afectadas, por ejemplo, por la <strong>contaminaci\u00f3n</strong> de los cursos de agua o la deforestaci\u00f3n para construir sus accesos\u201d, advierte Edwards.</p><p>Los investigadores apelan a gobiernos y empresas a algo tan esencial como sencillo de hacer: vigilar y reducir la <strong>contaminaci\u00f3n</strong> provocada por las actividades extractivas.</p><p>Los autores subrayan que esta biodiversidad en peligro es la que garantiza las reservas mundiales de carbono, que contribuyen a mitigar el cambio clim\u00e1tico.</p><p>El presente estudio se ha centrado \u00fanicamente en las <strong>especies</strong> vertebradas, pero los autores no dudan de que estas actividades \"tambi\u00e9n suponen un riesgo importante para las <strong>especies</strong> de plantas e invertebrados\".</p><p>El pasado mes de abril, otro estudio publicado en Science Advances alert\u00f3 de que el crecimiento de las explotaciones de miner\u00eda de tierras raras en \u00c1frica (bauxita, n\u00edquel, litio o cobalto) amenza a m\u00e1s 180,000 gorilas, bonobos y chimpanc\u00e9s que habitan en esas zonas.</p><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 11:42:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/4500-especies-de-vertebrados-en-jaque-por-la-actividad-extractiva-focus-0-0-400-300.jpg"}, "29": {"title": "Proyecto de ley general de alquileres: novedades y procedimientos", "link": "https://www.diariolibre.com/politica/congreso-nacional/2024/07/25/proyecto-de-ley-general-de-alquileres-novedades-y-procedimientos/2797647", "summary": "<p>La <strong>C\u00e1mara</strong> de <strong>Diputados</strong> aprob\u00f3 este jueves, otra vez y en primera lectura, el <strong>proyecto</strong> de <strong>ley</strong> general de alquileres de bienes inmuebles y desahucios, que regular\u00eda las relaciones entre propietarios de viviendas e inquilinos.</p><p>El <strong>proyecto</strong> que aprobaron los diputados contiene todo un cap\u00edtulo que expone el procedimiento que se deber\u00e1 usar para los <strong>desalojos</strong> por falta de pago de la <strong>renta</strong>.</p><p>El proceso de <strong><strong>desalojo</strong></strong> de un <strong>inquilino</strong> que no pague el <strong>alquiler</strong> iniciar\u00e1 con una citaci\u00f3n del fiscalizador, quien deber\u00e1 decidir sobre el asunto en un plazo de 30 d\u00edas.</p><p>La decisi\u00f3n del fiscalizador, autorizando o prohibiendo el <strong><strong>desalojo</strong></strong>, ser\u00e1 irrevocablemente juzgada, no ser\u00e1 objeto de ning\u00fan recurso de oposici\u00f3n y ser\u00e1 ejecutada \"de inmediato\".</p><p>Despu\u00e9s de la sentencia, el <strong>proyecto</strong> de <strong>ley</strong> establece que un alguacil encargado se trasladar\u00e1 al lugar del <strong>alquiler</strong> y proceder\u00e1 a la instrumentaci\u00f3n del <strong><strong>desalojo</strong></strong> o el <strong>embargo</strong>, seg\u00fan sea el caso.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/politica/congreso-nacional/2024/03/07/ley-de-alquileres-se-retrasa-por-inasistencia-de-diputados-a-comision/2635270?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"La ley de alquileres se retrasa por inasistencia de diputados a comisi\u00f3n\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/03/06/imagen-alquilo-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"La ley de alquileres se retrasa por inasistencia de diputados a comisi\u00f3n\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/politica/congreso-nacional\" title=\"Congreso Nacional\">Congreso Nacional</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/politica/congreso-nacional/2024/03/07/ley-de-alquileres-se-retrasa-por-inasistencia-de-diputados-a-comision/2635270?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"La ley de alquileres se retrasa por inasistencia de diputados a comisi\u00f3n\">La ley de alquileres se retrasa por inasistencia de diputados a comisi\u00f3n</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/opinion/de-buena-tinta/2023/10/26/ley-de-alquileres-y-derecho-a-la-vivienda/2505222?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"De alquileres y derecho a la vivienda\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/dummy_diariolibre.jpg\" title=\"De alquileres y derecho a la vivienda\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/opinion/de-buena-tinta\" title=\"De buena tinta\">De buena tinta</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/opinion/de-buena-tinta/2023/10/26/ley-de-alquileres-y-derecho-a-la-vivienda/2505222?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"De alquileres y derecho a la vivienda\">De alquileres y derecho a la vivienda</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Antes del <strong><strong>desalojo</strong></strong>, la pieza se\u00f1ala que el alguacil pedir\u00e1 al <strong>inquilino</strong> desalojado alguna direcci\u00f3n donde pueda depositar sus pertenencias y, en caso de no tener ninguna, se recibir\u00e1 el <strong>mobiliario</strong> en un almac\u00e9n de Monte de Piedad.</p><h2>Otras novedades</h2><p>Uno de los art\u00edculos de la iniciativa establece que los propietarios de casas estar\u00e1n obligados a entregar <strong>recibos</strong> de <strong>pagos</strong> cuando reciban los montos de las rentas.</p><p>Tambi\u00e9n establece que los <strong>gastos</strong> <strong>legales</strong> en torno al <strong>contrato</strong> de <strong>alquiler</strong> ser\u00e1n \"cubiertos en partes iguales\" por el propietario y el <strong>inquilino</strong>.</p><p>En caso de que se acuerde un <strong>reajuste</strong> en el <strong>precio</strong> del <strong>alquiler</strong>, el costo nunca podr\u00e1 exceder el 10 % del valor de la <strong>renta</strong>, seg\u00fan consta en el art\u00edculo ocho del <strong>proyecto</strong>.</p><p>En el caso de los <strong>dep\u00f3sitos</strong>, que son <strong>pagos</strong> anteriores a la <strong>renta</strong>, la iniciativa establece que los mismos no deber\u00e1n exceder los dos meses del valor del <strong>contrato</strong>.</p><ul>    <li>El art\u00edculo 22 del documento congresual proh\u00edbe a los propietarios discriminar a posibles inquilinos por su etnia, raza, credo, condici\u00f3n social, la de ser o no ser extranjero u otras formas de discriminaci\u00f3n para el <strong>alquiler</strong> de las viviendas.</li></ul><ul>    <li>El <strong>proyecto</strong> ser\u00e1 conocido a partir del 16 de agosto con las modificaciones necesarias.</li></ul>", "description": "<p>La <strong>C\u00e1mara</strong> de <strong>Diputados</strong> aprob\u00f3 este jueves, otra vez y en primera lectura, el <strong>proyecto</strong> de <strong>ley</strong> general de alquileres de bienes inmuebles y desahucios, que regular\u00eda las relaciones entre propietarios de viviendas e inquilinos.</p><p>El <strong>proyecto</strong> que aprobaron los diputados contiene todo un cap\u00edtulo que expone el procedimiento que se deber\u00e1 usar para los <strong>desalojos</strong> por falta de pago de la <strong>renta</strong>.</p><p>El proceso de <strong><strong>desalojo</strong></strong> de un <strong>inquilino</strong> que no pague el <strong>alquiler</strong> iniciar\u00e1 con una citaci\u00f3n del fiscalizador, quien deber\u00e1 decidir sobre el asunto en un plazo de 30 d\u00edas.</p><p>La decisi\u00f3n del fiscalizador, autorizando o prohibiendo el <strong><strong>desalojo</strong></strong>, ser\u00e1 irrevocablemente juzgada, no ser\u00e1 objeto de ning\u00fan recurso de oposici\u00f3n y ser\u00e1 ejecutada \"de inmediato\".</p><p>Despu\u00e9s de la sentencia, el <strong>proyecto</strong> de <strong>ley</strong> establece que un alguacil encargado se trasladar\u00e1 al lugar del <strong>alquiler</strong> y proceder\u00e1 a la instrumentaci\u00f3n del <strong><strong>desalojo</strong></strong> o el <strong>embargo</strong>, seg\u00fan sea el caso.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/politica/congreso-nacional/2024/03/07/ley-de-alquileres-se-retrasa-por-inasistencia-de-diputados-a-comision/2635270?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"La ley de alquileres se retrasa por inasistencia de diputados a comisi\u00f3n\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/03/06/imagen-alquilo-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"La ley de alquileres se retrasa por inasistencia de diputados a comisi\u00f3n\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/politica/congreso-nacional\" title=\"Congreso Nacional\">Congreso Nacional</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/politica/congreso-nacional/2024/03/07/ley-de-alquileres-se-retrasa-por-inasistencia-de-diputados-a-comision/2635270?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"La ley de alquileres se retrasa por inasistencia de diputados a comisi\u00f3n\">La ley de alquileres se retrasa por inasistencia de diputados a comisi\u00f3n</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/opinion/de-buena-tinta/2023/10/26/ley-de-alquileres-y-derecho-a-la-vivienda/2505222?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"De alquileres y derecho a la vivienda\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/dummy_diariolibre.jpg\" title=\"De alquileres y derecho a la vivienda\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/opinion/de-buena-tinta\" title=\"De buena tinta\">De buena tinta</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/opinion/de-buena-tinta/2023/10/26/ley-de-alquileres-y-derecho-a-la-vivienda/2505222?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"De alquileres y derecho a la vivienda\">De alquileres y derecho a la vivienda</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Antes del <strong><strong>desalojo</strong></strong>, la pieza se\u00f1ala que el alguacil pedir\u00e1 al <strong>inquilino</strong> desalojado alguna direcci\u00f3n donde pueda depositar sus pertenencias y, en caso de no tener ninguna, se recibir\u00e1 el <strong>mobiliario</strong> en un almac\u00e9n de Monte de Piedad.</p><h2>Otras novedades</h2><p>Uno de los art\u00edculos de la iniciativa establece que los propietarios de casas estar\u00e1n obligados a entregar <strong>recibos</strong> de <strong>pagos</strong> cuando reciban los montos de las rentas.</p><p>Tambi\u00e9n establece que los <strong>gastos</strong> <strong>legales</strong> en torno al <strong>contrato</strong> de <strong>alquiler</strong> ser\u00e1n \"cubiertos en partes iguales\" por el propietario y el <strong>inquilino</strong>.</p><p>En caso de que se acuerde un <strong>reajuste</strong> en el <strong>precio</strong> del <strong>alquiler</strong>, el costo nunca podr\u00e1 exceder el 10 % del valor de la <strong>renta</strong>, seg\u00fan consta en el art\u00edculo ocho del <strong>proyecto</strong>.</p><p>En el caso de los <strong>dep\u00f3sitos</strong>, que son <strong>pagos</strong> anteriores a la <strong>renta</strong>, la iniciativa establece que los mismos no deber\u00e1n exceder los dos meses del valor del <strong>contrato</strong>.</p><ul>    <li>El art\u00edculo 22 del documento congresual proh\u00edbe a los propietarios discriminar a posibles inquilinos por su etnia, raza, credo, condici\u00f3n social, la de ser o no ser extranjero u otras formas de discriminaci\u00f3n para el <strong>alquiler</strong> de las viviendas.</li></ul><ul>    <li>El <strong>proyecto</strong> ser\u00e1 conocido a partir del 16 de agosto con las modificaciones necesarias.</li></ul>", "published": "Thu, 25 Jul 2024 13:12:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/ley-general-de-alquileres-novedades-y-procedimientos_1-focus-0-0-400-300.jpg"}, "30": {"title": "Cae en Espa\u00f1a red narcotr\u00e1fico que actuaba en Rep\u00fablica Dominicana", "link": "https://www.diariolibre.com/mundo/espana/2024/07/26/cae-en-espana-red-narcotrafico-que-actuaba-en-republica-dominicana/2798825", "summary": "<p>Las <strong>autoridades</strong> espa\u00f1olas dan por desarticulada una red acusada de <strong>narcotr\u00e1fico</strong>, con actividades en <strong>Rep\u00fablica Dominicana</strong> y <strong>Colombia</strong>, tras una operaci\u00f3n con 17 detenidos y unos 1,400 kilos de coca\u00edna incautados.</p><p>Seg\u00fan inform\u00f3 este viernes la <strong>Guardia Civil</strong> espa\u00f1ola, la operaci\u00f3n junto con Vigilancia Aduanera de Espa\u00f1a comenz\u00f3 en 2022 y la <strong>investigaci\u00f3n</strong> constat\u00f3 actividades de la organizaci\u00f3n en pa\u00edses como Brasil, <strong>Rep\u00fablica Dominicana</strong>, <strong>Colombia</strong>, Emiratos \u00c1rabes y Pa\u00edses Bajos.</p><p>Adem\u00e1s del tr\u00e1fico de drogas, se pudo acreditar un complejo entramado de empresas para el <strong>blanqueo</strong> del dinero obtenido, ocultado en muchos casos en <strong>criptomonedas</strong> mediante diversos intercambios internacionales, indic\u00f3 la <strong>Guardia Civil</strong>.</p><p>Adem\u00e1s de la <strong>droga</strong>, fueron intervenidos 12&nbsp;<strong>veh\u00edculos</strong>, 103,255 euros en met\u00e1lico, un rev\u00f3lver, obras de arte y joyas.</p><p>Asimismo, fueron localizados activos de la organizaci\u00f3n que se pondr\u00e1n a disposici\u00f3n judicial, como <strong>inversiones</strong> <strong>inmobiliarias</strong> en Espa\u00f1a, Emiratos \u00c1rabes y <strong>Colombia</strong>.</p><article class=\"border-t border-b py-5 mb-5 component nota-incrustada\">    <span class=\"block mb-2\"><strong>Te puede interesar</strong></span>                <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/espana/2024/03/07/detienen-dominicanos-y-colombianos-en-espana-por-trafico-de-droga/2635569?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Once detenidos, algunos de Rep\u00fablica Dominicana y Colombia, por tr\u00e1fico de droga en Espa\u00f1a\">Once detenidos, algunos de Rep\u00fablica Dominicana y Colombia, por tr\u00e1fico de droga en Espa\u00f1a</a></h2>            </article>", "description": "<p>Las <strong>autoridades</strong> espa\u00f1olas dan por desarticulada una red acusada de <strong>narcotr\u00e1fico</strong>, con actividades en <strong>Rep\u00fablica Dominicana</strong> y <strong>Colombia</strong>, tras una operaci\u00f3n con 17 detenidos y unos 1,400 kilos de coca\u00edna incautados.</p><p>Seg\u00fan inform\u00f3 este viernes la <strong>Guardia Civil</strong> espa\u00f1ola, la operaci\u00f3n junto con Vigilancia Aduanera de Espa\u00f1a comenz\u00f3 en 2022 y la <strong>investigaci\u00f3n</strong> constat\u00f3 actividades de la organizaci\u00f3n en pa\u00edses como Brasil, <strong>Rep\u00fablica Dominicana</strong>, <strong>Colombia</strong>, Emiratos \u00c1rabes y Pa\u00edses Bajos.</p><p>Adem\u00e1s del tr\u00e1fico de drogas, se pudo acreditar un complejo entramado de empresas para el <strong>blanqueo</strong> del dinero obtenido, ocultado en muchos casos en <strong>criptomonedas</strong> mediante diversos intercambios internacionales, indic\u00f3 la <strong>Guardia Civil</strong>.</p><p>Adem\u00e1s de la <strong>droga</strong>, fueron intervenidos 12&nbsp;<strong>veh\u00edculos</strong>, 103,255 euros en met\u00e1lico, un rev\u00f3lver, obras de arte y joyas.</p><p>Asimismo, fueron localizados activos de la organizaci\u00f3n que se pondr\u00e1n a disposici\u00f3n judicial, como <strong>inversiones</strong> <strong>inmobiliarias</strong> en Espa\u00f1a, Emiratos \u00c1rabes y <strong>Colombia</strong>.</p><article class=\"border-t border-b py-5 mb-5 component nota-incrustada\">    <span class=\"block mb-2\"><strong>Te puede interesar</strong></span>                <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/espana/2024/03/07/detienen-dominicanos-y-colombianos-en-espana-por-trafico-de-droga/2635569?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Once detenidos, algunos de Rep\u00fablica Dominicana y Colombia, por tr\u00e1fico de droga en Espa\u00f1a\">Once detenidos, algunos de Rep\u00fablica Dominicana y Colombia, por tr\u00e1fico de droga en Espa\u00f1a</a></h2>            </article>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 10:54:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2023/09/02/crop-w1228-h819-crop-w1140-h760-apresan-da39fc46-focus-0-0-400-300.jpg"}, "31": {"title": "Clima en RD: Polvo del Sahara hasta el martes con calor", "link": "https://www.diariolibre.com/planeta/clima/2024/07/26/clima-en-rd-polvo-del-sahara-hasta-el-martes-con-calor/2798716", "summary": "<p>Desde este viernes y durante este fin de semana en el territorio dominicano dominar\u00e1 un ambiente mayormente <strong>soleado</strong> con <strong><strong>temperaturas</strong></strong> muy <strong><strong>calurosas</strong></strong>, debido a un sistema <strong><strong>anticicl\u00f3nico</strong></strong> y al <strong><strong><strong>polvo</strong></strong></strong> del <strong>Sahara</strong>, el cual continuar\u00e1 incidiendo hasta el pr\u00f3ximo martes.</p><p>Heriberto Fabi\u00e1n, predictor del Instituto Dominicano de Meteorolog\u00eda (<strong>Indomet</strong>), inform\u00f3 a Diario Libre que este viernes, s\u00e1bado, domingo, lunes y martes habr\u00e1 part\u00edculas de <strong><strong><strong>polvo</strong></strong></strong> del <strong>Sahara</strong>, pero que el mi\u00e9rcoles har\u00e1 una pausa y se acercar\u00e1 al pa\u00eds una nueva <strong>onda tropical</strong>. La misma estar\u00eda transitando entre el mi\u00e9rcoles y jueves con lluvias.</p><h2><strong>Temperaturas</strong> muy <strong><strong>calurosas</strong></strong></h2><p>Para este fin de semana se prev\u00e9n altas <strong><strong>temperaturas</strong></strong> que en el caso del Gran Santo Domingo pueden alcanzar hasta los 35 \u00b0C y una sensaci\u00f3n t\u00e9rmica mayor que esa cantidad.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/012.dconc.png</span></div><img alt=\"Infograf\u00eda\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/012.dconc.png\" width=\"auto\" /><figcaption><span>Polvo del Sahara sobre el pa\u00eds este viernes.</span><span> (<strong>UNIVERSIDAD DE ATENAS</strong>)</span></figcaption></figure><p>Un ejemplo de las <strong><strong>temperaturas</strong></strong> que se prev\u00e9n es que a las 8:40 de la ma\u00f1ana de este viernes, pese a ser temprano, en el Distrito Nacional ya se registraba una m\u00e1xima de 30 \u00b0C y una sensaci\u00f3n t\u00e9rmica de 41 \u00b0C. Se recuerda que la sensaci\u00f3n t\u00e9rmica es la combinaci\u00f3n de la temperatura del ser humano, la temperatura del ambiente y la humedad.</p><p>La <strong>temperatura</strong> m\u00e1s <strong>m\u00ednima</strong> registrada hoy fue de 28 \u00b0C a las 5:44 de la madrugada. Estos datos son proporcionados por la estaci\u00f3n meteorol\u00f3gica del <strong>Indomet</strong> en el Distrito Nacional.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/whatsapp-image-2024-07-26-at-8.46.54-am.jpeg</span></div><img alt=\"Infograf\u00eda\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/whatsapp-image-2024-07-26-at-8.46.54-am.jpeg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>Temperaturas de este viernes en el Distrito Nacional.</span><span> (<strong>INDOMET</strong>)</span></figcaption></figure><p>El pasado mi\u00e9rcoles, en municipios de la L\u00ednea Noroeste se registraron <strong>m\u00e1ximas</strong> de hasta 37 \u00b0C en Sabaneta (Santiago Rodr\u00edguez), 36.4 \u00b0C en Villa V\u00e1squez (Montecristi) y Montecristi 35.5 \u00b0C.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/whatsapp-image-2024-07-24--1.jpeg</span></div><img alt=\"Infograf\u00eda\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/whatsapp-image-2024-07-24--1.jpeg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>Temperaturas del mi\u00e9rcoles.</span><span> (<strong>INDOMET</strong>)</span></figcaption></figure><h2>Recomendaciones</h2><p>Se recuerda que los sistemas anticicl\u00f3nicos y el <strong><strong><strong>polvo</strong></strong></strong> del <strong>Sahara</strong> limitan las ocurrencias de lluvias significativas. </p><p>El <strong>Indomet</strong> mantiene la <strong>recomendaci\u00f3n</strong> de ingerir suficientes l\u00edquidos, de preferencia agua, vestir ropas ligeras, de colores claros y evitar exposici\u00f3n a los rayos solares sin la debida <strong>protecci\u00f3n</strong> en horario de las 11:00 de la ma\u00f1ana y 4:00 de la tarde.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/clima/2024/07/25/clima-en-rd-vaguada-con-lluvias-en-varias-provincias-este-jueves/2797361?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Vaguada y onda tropical generan lluvias este jueves; polvo del Sahara traer\u00e1 calor viernes y s\u00e1bado\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/crop-w800-h534-clima-en-rd-vaguada-con-lluvias-en-varias-provincias-este-jueves-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Vaguada y onda tropical generan lluvias este jueves; polvo del Sahara traer\u00e1 calor viernes y s\u00e1bado\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/clima\" title=\"Clima\">Clima</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/clima/2024/07/25/clima-en-rd-vaguada-con-lluvias-en-varias-provincias-este-jueves/2797361?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Vaguada y onda tropical generan lluvias este jueves; polvo del Sahara traer\u00e1 calor viernes y s\u00e1bado\">Vaguada y onda tropical generan lluvias este jueves; polvo del Sahara traer\u00e1 calor viernes y s\u00e1bado</a></h2>                </div>            </article>        </div><h2>Viernes</h2><p>Este viernes predomina sobre gran parte del pa\u00eds un ambiente mayormente <strong>soleado</strong>, muy <strong>caluroso</strong> y brumoso.</p><p>\u201cSin embargo, producto de los efectos indirectos de una vaguada localizada sobre la porci\u00f3n oriental de Cuba, as\u00ed como los efectos locales, propios de la geograf\u00eda nacional y el viento de predominante del este/sureste, prevemos ocasionales <strong>chubascos</strong> <strong>dispersos</strong> en algunas provincias ubicadas en las regiones: noreste, suroeste, noroeste, la zona fronteriza y la Cordillera Central principalmente Montecristi, Dajab\u00f3n, Santiago Rodr\u00edguez, Valverde, Santiago, Mar\u00eda Trinidad S\u00e1nchez, Duarte, Monte Plata, El\u00edas Pi\u00f1a, Pedernales, Barahona.</p><h2>S\u00e1bado</h2><p>El s\u00e1bado, el sistema <strong><strong>anticicl\u00f3nico</strong></strong> y part\u00edculas de <strong><strong><strong>polvo</strong></strong></strong> sahariano seguir\u00e1n inhibiendo las nubes generadoras de lluvias de acumulados significativos, provocando que se pueda observar, un cielo mayormente <strong>soleado</strong>, brumoso y de aspecto gris\u00e1ceo.</p><h2>Domingo</h2><p>El domingo el pa\u00eds seguir\u00e1 bajo la incidencia del sistema <strong><strong>anticicl\u00f3nico</strong></strong> y <strong><strong><strong>polvo</strong></strong></strong> sahariano.</p>", "description": "<p>Desde este viernes y durante este fin de semana en el territorio dominicano dominar\u00e1 un ambiente mayormente <strong>soleado</strong> con <strong><strong>temperaturas</strong></strong> muy <strong><strong>calurosas</strong></strong>, debido a un sistema <strong><strong>anticicl\u00f3nico</strong></strong> y al <strong><strong><strong>polvo</strong></strong></strong> del <strong>Sahara</strong>, el cual continuar\u00e1 incidiendo hasta el pr\u00f3ximo martes.</p><p>Heriberto Fabi\u00e1n, predictor del Instituto Dominicano de Meteorolog\u00eda (<strong>Indomet</strong>), inform\u00f3 a Diario Libre que este viernes, s\u00e1bado, domingo, lunes y martes habr\u00e1 part\u00edculas de <strong><strong><strong>polvo</strong></strong></strong> del <strong>Sahara</strong>, pero que el mi\u00e9rcoles har\u00e1 una pausa y se acercar\u00e1 al pa\u00eds una nueva <strong>onda tropical</strong>. La misma estar\u00eda transitando entre el mi\u00e9rcoles y jueves con lluvias.</p><h2><strong>Temperaturas</strong> muy <strong><strong>calurosas</strong></strong></h2><p>Para este fin de semana se prev\u00e9n altas <strong><strong>temperaturas</strong></strong> que en el caso del Gran Santo Domingo pueden alcanzar hasta los 35 \u00b0C y una sensaci\u00f3n t\u00e9rmica mayor que esa cantidad.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/012.dconc.png</span></div><img alt=\"Infograf\u00eda\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/012.dconc.png\" width=\"auto\" /><figcaption><span>Polvo del Sahara sobre el pa\u00eds este viernes.</span><span> (<strong>UNIVERSIDAD DE ATENAS</strong>)</span></figcaption></figure><p>Un ejemplo de las <strong><strong>temperaturas</strong></strong> que se prev\u00e9n es que a las 8:40 de la ma\u00f1ana de este viernes, pese a ser temprano, en el Distrito Nacional ya se registraba una m\u00e1xima de 30 \u00b0C y una sensaci\u00f3n t\u00e9rmica de 41 \u00b0C. Se recuerda que la sensaci\u00f3n t\u00e9rmica es la combinaci\u00f3n de la temperatura del ser humano, la temperatura del ambiente y la humedad.</p><p>La <strong>temperatura</strong> m\u00e1s <strong>m\u00ednima</strong> registrada hoy fue de 28 \u00b0C a las 5:44 de la madrugada. Estos datos son proporcionados por la estaci\u00f3n meteorol\u00f3gica del <strong>Indomet</strong> en el Distrito Nacional.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/whatsapp-image-2024-07-26-at-8.46.54-am.jpeg</span></div><img alt=\"Infograf\u00eda\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/whatsapp-image-2024-07-26-at-8.46.54-am.jpeg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>Temperaturas de este viernes en el Distrito Nacional.</span><span> (<strong>INDOMET</strong>)</span></figcaption></figure><p>El pasado mi\u00e9rcoles, en municipios de la L\u00ednea Noroeste se registraron <strong>m\u00e1ximas</strong> de hasta 37 \u00b0C en Sabaneta (Santiago Rodr\u00edguez), 36.4 \u00b0C en Villa V\u00e1squez (Montecristi) y Montecristi 35.5 \u00b0C.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/whatsapp-image-2024-07-24--1.jpeg</span></div><img alt=\"Infograf\u00eda\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/whatsapp-image-2024-07-24--1.jpeg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>Temperaturas del mi\u00e9rcoles.</span><span> (<strong>INDOMET</strong>)</span></figcaption></figure><h2>Recomendaciones</h2><p>Se recuerda que los sistemas anticicl\u00f3nicos y el <strong><strong><strong>polvo</strong></strong></strong> del <strong>Sahara</strong> limitan las ocurrencias de lluvias significativas. </p><p>El <strong>Indomet</strong> mantiene la <strong>recomendaci\u00f3n</strong> de ingerir suficientes l\u00edquidos, de preferencia agua, vestir ropas ligeras, de colores claros y evitar exposici\u00f3n a los rayos solares sin la debida <strong>protecci\u00f3n</strong> en horario de las 11:00 de la ma\u00f1ana y 4:00 de la tarde.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/clima/2024/07/25/clima-en-rd-vaguada-con-lluvias-en-varias-provincias-este-jueves/2797361?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Vaguada y onda tropical generan lluvias este jueves; polvo del Sahara traer\u00e1 calor viernes y s\u00e1bado\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/crop-w800-h534-clima-en-rd-vaguada-con-lluvias-en-varias-provincias-este-jueves-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Vaguada y onda tropical generan lluvias este jueves; polvo del Sahara traer\u00e1 calor viernes y s\u00e1bado\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/clima\" title=\"Clima\">Clima</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/planeta/clima/2024/07/25/clima-en-rd-vaguada-con-lluvias-en-varias-provincias-este-jueves/2797361?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Vaguada y onda tropical generan lluvias este jueves; polvo del Sahara traer\u00e1 calor viernes y s\u00e1bado\">Vaguada y onda tropical generan lluvias este jueves; polvo del Sahara traer\u00e1 calor viernes y s\u00e1bado</a></h2>                </div>            </article>        </div><h2>Viernes</h2><p>Este viernes predomina sobre gran parte del pa\u00eds un ambiente mayormente <strong>soleado</strong>, muy <strong>caluroso</strong> y brumoso.</p><p>\u201cSin embargo, producto de los efectos indirectos de una vaguada localizada sobre la porci\u00f3n oriental de Cuba, as\u00ed como los efectos locales, propios de la geograf\u00eda nacional y el viento de predominante del este/sureste, prevemos ocasionales <strong>chubascos</strong> <strong>dispersos</strong> en algunas provincias ubicadas en las regiones: noreste, suroeste, noroeste, la zona fronteriza y la Cordillera Central principalmente Montecristi, Dajab\u00f3n, Santiago Rodr\u00edguez, Valverde, Santiago, Mar\u00eda Trinidad S\u00e1nchez, Duarte, Monte Plata, El\u00edas Pi\u00f1a, Pedernales, Barahona.</p><h2>S\u00e1bado</h2><p>El s\u00e1bado, el sistema <strong><strong>anticicl\u00f3nico</strong></strong> y part\u00edculas de <strong><strong><strong>polvo</strong></strong></strong> sahariano seguir\u00e1n inhibiendo las nubes generadoras de lluvias de acumulados significativos, provocando que se pueda observar, un cielo mayormente <strong>soleado</strong>, brumoso y de aspecto gris\u00e1ceo.</p><h2>Domingo</h2><p>El domingo el pa\u00eds seguir\u00e1 bajo la incidencia del sistema <strong><strong>anticicl\u00f3nico</strong></strong> y <strong><strong><strong>polvo</strong></strong></strong> sahariano.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 08:50:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/binrepository/crop-w1228-h819-crop-w982-h655-crop-w1349-h900-calor-en-catamarca-14670459-20200829105510-focus-0-0-400-300.jpg"}, "32": {"title": "Faride se despide del Senado llamando a ser m\u00e1 emp\u00e1ticos con los dem\u00e1s", "link": "https://www.diariolibre.com/politica/congreso-nacional/2024/07/25/faride-se-despide-del-senado-llamando-a-ser-ma-empaticos-con-los-demas/2798382", "summary": "<p>Este jueves concluy\u00f3 la <strong>legislatura</strong> ordinaria del <strong>Congreso Nacional</strong>. Toc\u00f3 a cada legislador despedirse de los cuatro a\u00f1os de su labor al frente de su curul y hubo todo tipo de discursos. </p><p>En su caso, <strong>Faride Raful</strong> record\u00f3 su labor en el Congreso como <strong>diputada</strong> y <strong>senadora</strong>, as\u00ed como el aporte que, dijo, hizo a su partido al conquistar la plaza de la <strong>senadur\u00eda</strong> del <strong>Distrito Nacional</strong>, la cual no ganaba desde hac\u00eda casi 20 a\u00f1os.</p><p>Raful fue <strong>diputada</strong> por la circunscripci\u00f3n uno del <strong>Distrito Nacional</strong> (2016-2020) y <strong>senadora</strong> del <strong>Distrito Nacional</strong> (2020-2024) por el Partido Revolucionario Dominicano (PRD) y Partido Revolucionario Moderno (<strong>PRM</strong>), respectivamente.</p><article class=\"border-t border-b py-5 mb-5 component nota-incrustada\">    <span class=\"block mb-2\"><strong>Te puede interesar</strong></span>                <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/politica/partidos/2024/05/17/elecciones-2024-faride-raful-manifesto-su-deseo-de-ser-senadora/2725568?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Faride Raful asegur\u00f3 que quer\u00eda continuar siendo senadora, para nadie es un secreto\">Faride Raful asegur\u00f3 que quer\u00eda continuar siendo senadora, \"para nadie es un secreto\"</a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/politica/partidos/2024/05/06/faride-raful-exhibe-sus-frutos-en-senado-en-acto-junto-al-presidente/2712863?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Faride exhibe sus frutos en el Senado en un vistoso acto junto al presidente \">Faride exhibe sus frutos en el Senado en un vistoso acto junto al presidente </a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/nacional/2024/01/15/faride-raful-respalda-candidatura-de-guillermo-moreno/2577302?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Faride Raful saluda la proclamaci\u00f3n de Guillermo Moreno como candidato por el PRM\">Faride Raful saluda la proclamaci\u00f3n de Guillermo Moreno como candidato por el PRM</a></h2>            </article><p>Tambi\u00e9n agradeci\u00f3 el respaldo que recibi\u00f3 de los <strong>comunitarios</strong> de la <strong>capital</strong> y consider\u00f3 que los represent\u00f3 \u201cdignamente\u201d y sin \u201cdefraudarlos\u201d.</p><p>Este 16 de agosto concluye el per\u00edodo de los <strong>congresistas</strong> escogidos para el 2020-2024. Ya su labor termin\u00f3 este jueves, a menos que el presidente de la Rep\u00fablica convoque a una <strong>legislatura</strong> extraordinaria.</p><ul>    <li>\u201cCuatro a\u00f1os representado aqu\u00ed en el <strong>Senado de la Rep\u00fablica</strong> el <strong>Distrito Nacional</strong>, despu\u00e9s de casi 20 a\u00f1os que mi partido no hab\u00eda ganado la plaza me toc\u00f3 a m\u00ed ganarla, la plaza m\u00e1s dif\u00edcil, gracias al apoyo que tuvimos de todos los capitale\u00f1os, que yo creo que no he defraudado\u201d, dijo en la sesi\u00f3n de este jueves.</li></ul><p><strong>Faride</strong> reconoci\u00f3 que durante sus ocho a\u00f1os en el Congreso tuvo muchas <strong>diferencias</strong>, pero entiende que fueron <strong>pol\u00edticas</strong> y no personales.</p><p>\u201cHe podido tener <strong>diferencias</strong> con muchas personas y han sido <strong>diferencias</strong> de <strong>convicci\u00f3n pol\u00edtica</strong>, pero nunca personales y as\u00ed me he comportado en toda mi <strong>vida</strong>\u201d.</p><div class=\"social-embed mb-4\"><blockquote class=\"twitter-tweet\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Me despido de mis 8 a\u00f1os de labor legislativa. Con emoci\u00f3n y gran satisfacci\u00f3n, por lo aprendido y lo que humildemente hemos aportado. Gracias de todo coraz\u00f3n a todos los que nos han apoyado, a los que nos han criticado y a los que han colaborado con honestidad para construir.</p>&mdash; Faride Raful (@FarideRaful) <a href=\"https://twitter.com/FarideRaful/status/1816678749271691399?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"July 26, 2024\">July 26, 2024</a></blockquote> <div class=\"lazyload\"></div></div><p>La congresista record\u00f3 que la <strong>vida</strong> \u201cda muchas vueltas\u201d y que \u201choy estamos aqu\u00ed y ma\u00f1ana no sabemos\u201d, por lo cual inst\u00f3 a trabajar todos unidos para construir una mejor sociedad.</p><p>\"Yo creo que lo principal siempre es <strong>tender brazos de solidaridad</strong>, de empat\u00eda permanente, porque este pa\u00eds necesita gente comprometida con los m\u00e1s vulnerables, con las mujeres, con los ni\u00f1os, con los viejos, tenemos grandes deudas sociales, que tenemos entre todos que construir soluciones para poder llegar a un resultado que haga que todos tengamos m\u00e1s oportunidades\", expres\u00f3.</p><div class=\"my-12 component web-insert relative border bg-component\">    <span class=\"text-xl block my-3 component-title glosa\"><strong>Una labor controvertida</strong></span>    <p class=\"insert-subtitle\">    <p><p>Durante los a\u00f1os que fue congresista, Faride se caracteriz\u00f3 por ser una persona abierta en sus planteamientos, lo que le provoc\u00f3 muchos cuestionamientos, sobre todo, en su gesti\u00f3n como senadora.</p><p><p>Ella fue honesta al confesar que quer\u00eda repetir como candidata a la senadur\u00eda del DN en el PRM, pero el partido se reserv\u00f3 la candidatura y se la entreg\u00f3 a Guillermo Moreno, un extra partido, quien la perdi\u00f3 frente al diputado de la Fuerza del Pueblo, Omar Fern\u00e1ndez.</p><p><p>Luego de anunciar que no optar\u00eda por esa plaza, Faride Raful fue designada como co-coordinadora de la campa\u00f1a reeleccionista de Luis Abinader, siendo el coordinador general Jos\u00e9 Ignacio Paliza, presidente del PRM.</p><p><p>El presidente Luis Abinader, dijo en la ocasi\u00f3n, que ella era una pol\u00edtica que merec\u00eda un puesto mejor.</p><p><p>\"Faride es una estrella, tiene todo el presente y futuro pol\u00edtico en el pa\u00eds, es m\u00e1s, yo creo que le queda peque\u00f1o el Distrito Nacional\", expres\u00f3 el 19 de diciembre de 2023.</p></div>", "description": "<p>Este jueves concluy\u00f3 la <strong>legislatura</strong> ordinaria del <strong>Congreso Nacional</strong>. Toc\u00f3 a cada legislador despedirse de los cuatro a\u00f1os de su labor al frente de su curul y hubo todo tipo de discursos. </p><p>En su caso, <strong>Faride Raful</strong> record\u00f3 su labor en el Congreso como <strong>diputada</strong> y <strong>senadora</strong>, as\u00ed como el aporte que, dijo, hizo a su partido al conquistar la plaza de la <strong>senadur\u00eda</strong> del <strong>Distrito Nacional</strong>, la cual no ganaba desde hac\u00eda casi 20 a\u00f1os.</p><p>Raful fue <strong>diputada</strong> por la circunscripci\u00f3n uno del <strong>Distrito Nacional</strong> (2016-2020) y <strong>senadora</strong> del <strong>Distrito Nacional</strong> (2020-2024) por el Partido Revolucionario Dominicano (PRD) y Partido Revolucionario Moderno (<strong>PRM</strong>), respectivamente.</p><article class=\"border-t border-b py-5 mb-5 component nota-incrustada\">    <span class=\"block mb-2\"><strong>Te puede interesar</strong></span>                <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/politica/partidos/2024/05/17/elecciones-2024-faride-raful-manifesto-su-deseo-de-ser-senadora/2725568?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Faride Raful asegur\u00f3 que quer\u00eda continuar siendo senadora, para nadie es un secreto\">Faride Raful asegur\u00f3 que quer\u00eda continuar siendo senadora, \"para nadie es un secreto\"</a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/politica/partidos/2024/05/06/faride-raful-exhibe-sus-frutos-en-senado-en-acto-junto-al-presidente/2712863?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Faride exhibe sus frutos en el Senado en un vistoso acto junto al presidente \">Faride exhibe sus frutos en el Senado en un vistoso acto junto al presidente </a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/nacional/2024/01/15/faride-raful-respalda-candidatura-de-guillermo-moreno/2577302?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Faride Raful saluda la proclamaci\u00f3n de Guillermo Moreno como candidato por el PRM\">Faride Raful saluda la proclamaci\u00f3n de Guillermo Moreno como candidato por el PRM</a></h2>            </article><p>Tambi\u00e9n agradeci\u00f3 el respaldo que recibi\u00f3 de los <strong>comunitarios</strong> de la <strong>capital</strong> y consider\u00f3 que los represent\u00f3 \u201cdignamente\u201d y sin \u201cdefraudarlos\u201d.</p><p>Este 16 de agosto concluye el per\u00edodo de los <strong>congresistas</strong> escogidos para el 2020-2024. Ya su labor termin\u00f3 este jueves, a menos que el presidente de la Rep\u00fablica convoque a una <strong>legislatura</strong> extraordinaria.</p><ul>    <li>\u201cCuatro a\u00f1os representado aqu\u00ed en el <strong>Senado de la Rep\u00fablica</strong> el <strong>Distrito Nacional</strong>, despu\u00e9s de casi 20 a\u00f1os que mi partido no hab\u00eda ganado la plaza me toc\u00f3 a m\u00ed ganarla, la plaza m\u00e1s dif\u00edcil, gracias al apoyo que tuvimos de todos los capitale\u00f1os, que yo creo que no he defraudado\u201d, dijo en la sesi\u00f3n de este jueves.</li></ul><p><strong>Faride</strong> reconoci\u00f3 que durante sus ocho a\u00f1os en el Congreso tuvo muchas <strong>diferencias</strong>, pero entiende que fueron <strong>pol\u00edticas</strong> y no personales.</p><p>\u201cHe podido tener <strong>diferencias</strong> con muchas personas y han sido <strong>diferencias</strong> de <strong>convicci\u00f3n pol\u00edtica</strong>, pero nunca personales y as\u00ed me he comportado en toda mi <strong>vida</strong>\u201d.</p><div class=\"social-embed mb-4\"><blockquote class=\"twitter-tweet\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Me despido de mis 8 a\u00f1os de labor legislativa. Con emoci\u00f3n y gran satisfacci\u00f3n, por lo aprendido y lo que humildemente hemos aportado. Gracias de todo coraz\u00f3n a todos los que nos han apoyado, a los que nos han criticado y a los que han colaborado con honestidad para construir.</p>&mdash; Faride Raful (@FarideRaful) <a href=\"https://twitter.com/FarideRaful/status/1816678749271691399?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"July 26, 2024\">July 26, 2024</a></blockquote> <div class=\"lazyload\"></div></div><p>La congresista record\u00f3 que la <strong>vida</strong> \u201cda muchas vueltas\u201d y que \u201choy estamos aqu\u00ed y ma\u00f1ana no sabemos\u201d, por lo cual inst\u00f3 a trabajar todos unidos para construir una mejor sociedad.</p><p>\"Yo creo que lo principal siempre es <strong>tender brazos de solidaridad</strong>, de empat\u00eda permanente, porque este pa\u00eds necesita gente comprometida con los m\u00e1s vulnerables, con las mujeres, con los ni\u00f1os, con los viejos, tenemos grandes deudas sociales, que tenemos entre todos que construir soluciones para poder llegar a un resultado que haga que todos tengamos m\u00e1s oportunidades\", expres\u00f3.</p><div class=\"my-12 component web-insert relative border bg-component\">    <span class=\"text-xl block my-3 component-title glosa\"><strong>Una labor controvertida</strong></span>    <p class=\"insert-subtitle\">    <p><p>Durante los a\u00f1os que fue congresista, Faride se caracteriz\u00f3 por ser una persona abierta en sus planteamientos, lo que le provoc\u00f3 muchos cuestionamientos, sobre todo, en su gesti\u00f3n como senadora.</p><p><p>Ella fue honesta al confesar que quer\u00eda repetir como candidata a la senadur\u00eda del DN en el PRM, pero el partido se reserv\u00f3 la candidatura y se la entreg\u00f3 a Guillermo Moreno, un extra partido, quien la perdi\u00f3 frente al diputado de la Fuerza del Pueblo, Omar Fern\u00e1ndez.</p><p><p>Luego de anunciar que no optar\u00eda por esa plaza, Faride Raful fue designada como co-coordinadora de la campa\u00f1a reeleccionista de Luis Abinader, siendo el coordinador general Jos\u00e9 Ignacio Paliza, presidente del PRM.</p><p><p>El presidente Luis Abinader, dijo en la ocasi\u00f3n, que ella era una pol\u00edtica que merec\u00eda un puesto mejor.</p><p><p>\"Faride es una estrella, tiene todo el presente y futuro pol\u00edtico en el pa\u00eds, es m\u00e1s, yo creo que le queda peque\u00f1o el Distrito Nacional\", expres\u00f3 el 19 de diciembre de 2023.</p></div>", "published": "Thu, 25 Jul 2024 22:26:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/faride-se-despide-del-senado-llamando-a-ser-ma-empaticos-con-los-demas_1-focus-0.07-0.24-400-300.jpg"}, "33": {"title": "Qu\u00e9 es la furosemida y por qu\u00e9 est\u00e1 prohibida", "link": "https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/que-es-la-furosemida-y-por-que-esta-prohibida/2799453", "summary": "<p>La <strong>furosemida</strong> es un <strong><strong>diur\u00e9tico</strong></strong>\u00a0que se utiliza para reducir la retenci\u00f3n de l\u00edquidos que produce la insuficiencia card\u00edaca, la hipertensi\u00f3n arterial, la insuficiencia hep\u00e1tica y edemas. Este medicamento se puede utilizar de manera individual o combinado. </p><p>Este <strong><strong>diur\u00e9tico</strong></strong> funciona provocando la <strong>eliminaci\u00f3n</strong> por el ri\u00f1\u00f3n, mediante la orina, del agua y las sales innecesarias del cuerpo. </p><p>Este viernes se dio a conocer que la <strong>voleibolista</strong> <strong>Lisvel Eve</strong> Mej\u00eda fue separada de la selecci\u00f3n dominicana que estar\u00eda compitiendo en los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds a causa de un <strong>positivo</strong> por <strong>dopaje</strong>, al usar este medicamento. </p><p>\"Es un caso sumamente <strong>lamentable</strong>, me siento muy mal y decepcionada conmigo misma, fue un descuido de mi parte no haber investigado antes, el medicamento que utilic\u00e9 para controlar la retenci\u00f3n de l\u00edquido en mi cuerpo (<strong>Furosemida</strong>) el cual ha arrojado una prueba de <strong>dopaje</strong> en la pasada VLN\", dijo Mej\u00eda en el comunicado.</p><p>Seg\u00fan la <strong>Biblioteca</strong> Nacional de <strong>Medicina</strong> de EE.UU., la <strong>furosemida</strong> puede presentarse en tabletas y soluciones l\u00edquidas para administraci\u00f3n oral, informa que este puede tomarse diario o varios d\u00edas a la semana, seg\u00fan la prescripci\u00f3n m\u00e9dica.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/lisvel-eve-fallo-a-prueba-de-dopaje-la-apartan-de-las-reinas-en-paris/2799336?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Lisvel Eve Mej\u00eda fall\u00f3 a prueba de dopaje y fue apartada en los Juegos Ol\u00edmpicos\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/lisvel-eve-fallo-a-prueba-de-dopaje-la-apartan-de-las-reinas-en-paris-focus-min0.09-0.52-149-99.jpg\" title=\"Lisvel Eve Mej\u00eda fall\u00f3 a prueba de dopaje y fue apartada en los Juegos Ol\u00edmpicos\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/lisvel-eve-fallo-a-prueba-de-dopaje-la-apartan-de-las-reinas-en-paris/2799336?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Lisvel Eve Mej\u00eda fall\u00f3 a prueba de dopaje y fue apartada en los Juegos Ol\u00edmpicos\">Lisvel Eve Mej\u00eda fall\u00f3 a prueba de dopaje y fue apartada en los Juegos Ol\u00edmpicos</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Otro personaje que fue suspendido por la Grandes Ligas por el uso del medicamento fue <strong>Robinson</strong> Can\u00f3. En el a\u00f1o 2018, el dominicano fue suspendido por 80 juegos, luego de que un m\u00e9dico se lo haya suministrado.</p><h2>\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 <strong>prohibida</strong> por la <strong>Agencia</strong> Mundial Antidopaje?</h2><p>Este medicamento se encuentra en la lista <strong>prohibida</strong> de la <strong>Agencia</strong> Mundial Antidopaje (WADA en ingl\u00e9s) por utilizarse para <strong>enmascarar</strong> otras sustancias en el organismo</p><h2><strong>Efectos</strong> <strong>Secundarios</strong></h2><p>De acuerdo a la <strong>Biblioteca</strong> Nacional de <strong>Medicina</strong> de EE.UU., los efectos secundarios que puede producir el uso de la <strong>furosemida</strong> son:</p><div class=\"my-12 component web-insert-bullet relative border bg-component\">    <span class=\"text-xl block my-3 component-title glosa\"><strong></strong></span>        <p>    <ul><li><p>Orinar frecuentemente</p></li><li><p>Visi\u00f3n borrosa</p></li><li><p>Dolor de cabeza</p></li><li><p>Estre\u00f1imiento</p></li><li><p>Diarrea</p></li><li><p>Fiebre</p></li><li><p>Zumbido en los o\u00eddos</p></li><li><p>P\u00e9rdida auditiva</p></li><li><p>Sarpullido</p></li><li><p>Urticaria</p></li><li><p>Ampollas o descamaci\u00f3n de la piel</p></li><li><p>Picaz\u00f3n</p></li><li><p>Dificultad para respirar o tragar</p></li><li><p>Ictericia en piel u ojos</p></li></ul></div>", "description": "<p>La <strong>furosemida</strong> es un <strong><strong>diur\u00e9tico</strong></strong>\u00a0que se utiliza para reducir la retenci\u00f3n de l\u00edquidos que produce la insuficiencia card\u00edaca, la hipertensi\u00f3n arterial, la insuficiencia hep\u00e1tica y edemas. Este medicamento se puede utilizar de manera individual o combinado. </p><p>Este <strong><strong>diur\u00e9tico</strong></strong> funciona provocando la <strong>eliminaci\u00f3n</strong> por el ri\u00f1\u00f3n, mediante la orina, del agua y las sales innecesarias del cuerpo. </p><p>Este viernes se dio a conocer que la <strong>voleibolista</strong> <strong>Lisvel Eve</strong> Mej\u00eda fue separada de la selecci\u00f3n dominicana que estar\u00eda compitiendo en los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds a causa de un <strong>positivo</strong> por <strong>dopaje</strong>, al usar este medicamento. </p><p>\"Es un caso sumamente <strong>lamentable</strong>, me siento muy mal y decepcionada conmigo misma, fue un descuido de mi parte no haber investigado antes, el medicamento que utilic\u00e9 para controlar la retenci\u00f3n de l\u00edquido en mi cuerpo (<strong>Furosemida</strong>) el cual ha arrojado una prueba de <strong>dopaje</strong> en la pasada VLN\", dijo Mej\u00eda en el comunicado.</p><p>Seg\u00fan la <strong>Biblioteca</strong> Nacional de <strong>Medicina</strong> de EE.UU., la <strong>furosemida</strong> puede presentarse en tabletas y soluciones l\u00edquidas para administraci\u00f3n oral, informa que este puede tomarse diario o varios d\u00edas a la semana, seg\u00fan la prescripci\u00f3n m\u00e9dica.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/lisvel-eve-fallo-a-prueba-de-dopaje-la-apartan-de-las-reinas-en-paris/2799336?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Lisvel Eve Mej\u00eda fall\u00f3 a prueba de dopaje y fue apartada en los Juegos Ol\u00edmpicos\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/lisvel-eve-fallo-a-prueba-de-dopaje-la-apartan-de-las-reinas-en-paris-focus-min0.09-0.52-149-99.jpg\" title=\"Lisvel Eve Mej\u00eda fall\u00f3 a prueba de dopaje y fue apartada en los Juegos Ol\u00edmpicos\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/lisvel-eve-fallo-a-prueba-de-dopaje-la-apartan-de-las-reinas-en-paris/2799336?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Lisvel Eve Mej\u00eda fall\u00f3 a prueba de dopaje y fue apartada en los Juegos Ol\u00edmpicos\">Lisvel Eve Mej\u00eda fall\u00f3 a prueba de dopaje y fue apartada en los Juegos Ol\u00edmpicos</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Otro personaje que fue suspendido por la Grandes Ligas por el uso del medicamento fue <strong>Robinson</strong> Can\u00f3. En el a\u00f1o 2018, el dominicano fue suspendido por 80 juegos, luego de que un m\u00e9dico se lo haya suministrado.</p><h2>\u00bfPor qu\u00e9 est\u00e1 <strong>prohibida</strong> por la <strong>Agencia</strong> Mundial Antidopaje?</h2><p>Este medicamento se encuentra en la lista <strong>prohibida</strong> de la <strong>Agencia</strong> Mundial Antidopaje (WADA en ingl\u00e9s) por utilizarse para <strong>enmascarar</strong> otras sustancias en el organismo</p><h2><strong>Efectos</strong> <strong>Secundarios</strong></h2><p>De acuerdo a la <strong>Biblioteca</strong> Nacional de <strong>Medicina</strong> de EE.UU., los efectos secundarios que puede producir el uso de la <strong>furosemida</strong> son:</p><div class=\"my-12 component web-insert-bullet relative border bg-component\">    <span class=\"text-xl block my-3 component-title glosa\"><strong></strong></span>        <p>    <ul><li><p>Orinar frecuentemente</p></li><li><p>Visi\u00f3n borrosa</p></li><li><p>Dolor de cabeza</p></li><li><p>Estre\u00f1imiento</p></li><li><p>Diarrea</p></li><li><p>Fiebre</p></li><li><p>Zumbido en los o\u00eddos</p></li><li><p>P\u00e9rdida auditiva</p></li><li><p>Sarpullido</p></li><li><p>Urticaria</p></li><li><p>Ampollas o descamaci\u00f3n de la piel</p></li><li><p>Picaz\u00f3n</p></li><li><p>Dificultad para respirar o tragar</p></li><li><p>Ictericia en piel u ojos</p></li></ul></div>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:05:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/que-es-la-furosemida-y-por-que-esta-prohibida-focus-0-0-400-300.jpg"}, "34": {"title": "Cargo del cantante Justin Timberlake deber\u00e1 volverse a presentar", "link": "https://www.diariolibre.com/revista/musica/2024/07/26/cargo-del-cantante-justin-timberlake-debera-volverse-a-presentar/2799405", "summary": "<p>Un juez de Nueva York orden\u00f3 este viernes que el cargo por <strong>conducir <strong>ebrio</strong></strong> contra el cantante <strong>Justin <strong>Timberlake</strong></strong> vuelva a ser presentado, luego de que su <strong>abogado</strong> exigiera que se retirara la acusaci\u00f3n por <strong>errores</strong> en los documentos sometidos por la Polic\u00eda.</p><p>Ante el reclamo del <strong>abogado</strong> Ed Burke, que insisti\u00f3 en que su cliente no estaba <strong>ebrio</strong>, el juez Carl Irace orden\u00f3 que <strong>Timberlake</strong> fuera nuevamente procesado el 2 de agosto con los documentos corregidos, indic\u00f3 el canal 7 de la cadena ABC.</p><p><strong>Timberlake</strong>, de 43 a\u00f1os y que est\u00e1 de gira en <strong>Europa</strong>, fue excusado de la audiencia de este viernes, pero deber\u00e1 atender la pr\u00f3xima de forma virtual, seg\u00fan orden\u00f3 el juez.</p><p>\"No estaba <strong>ebrio</strong>. Lo dir\u00e9 de nuevo, <strong>Justin <strong>Timberlake</strong></strong> no estaba <strong>ebrio</strong> y estamos muy seguros de que ese cargo ser\u00e1 desestimado\", afirm\u00f3 Burke en la audiencia.</p><h2>Origen del caso</h2><p>El pasado <strong>junio</strong>, el famoso cantante fue arrestado y acusado del <strong>delito menor</strong> de presuntamente <strong>conducir <strong>ebrio</strong></strong> su auto BMW. El artista asegur\u00f3 al polic\u00eda que lo detuvo, que solo hab\u00eda tomado una bebida.</p><p><strong>Timberlake</strong>, que fue dejado en libertad sin <strong>fianza</strong>, se neg\u00f3 a someterse a la prueba de <strong>alcoholemia</strong> cuando fue arrestado, en la localidad de Sah Harbor, a unos 150 kil\u00f3metros al este de Nueva York, en la exclusiva zona de playas conocida como los Hamptons.</p><p>Tambi\u00e9n fue acusado de saltarse una <strong>se\u00f1al de tr\u00e1fico</strong> y de no viajar por el <strong>carril correcto</strong>.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/revista/musica/2024/06/19/lo-que-debes-saber-sobre-la-vida-y-carrera-de-justin-timberlake/2760207?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Justin Timberlake, una estrella infantil que se consolid\u00f3 en la m\u00fasica pop\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/06/19/lo-que-debes-saber-sobre-la-vida-y-carrera-de-justin-timberlake-focus-min0.05-0.55-149-99.jpg\" title=\"Justin Timberlake, una estrella infantil que se consolid\u00f3 en la m\u00fasica pop\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/revista/musica\" title=\"M\u00fasica\">M\u00fasica</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/revista/musica/2024/06/19/lo-que-debes-saber-sobre-la-vida-y-carrera-de-justin-timberlake/2760207?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Justin Timberlake, una estrella infantil que se consolid\u00f3 en la m\u00fasica pop\">Justin Timberlake, una estrella infantil que se consolid\u00f3 en la m\u00fasica pop</a></h2>                </div>            </article>        </div><p><br /></p>", "description": "<p>Un juez de Nueva York orden\u00f3 este viernes que el cargo por <strong>conducir <strong>ebrio</strong></strong> contra el cantante <strong>Justin <strong>Timberlake</strong></strong> vuelva a ser presentado, luego de que su <strong>abogado</strong> exigiera que se retirara la acusaci\u00f3n por <strong>errores</strong> en los documentos sometidos por la Polic\u00eda.</p><p>Ante el reclamo del <strong>abogado</strong> Ed Burke, que insisti\u00f3 en que su cliente no estaba <strong>ebrio</strong>, el juez Carl Irace orden\u00f3 que <strong>Timberlake</strong> fuera nuevamente procesado el 2 de agosto con los documentos corregidos, indic\u00f3 el canal 7 de la cadena ABC.</p><p><strong>Timberlake</strong>, de 43 a\u00f1os y que est\u00e1 de gira en <strong>Europa</strong>, fue excusado de la audiencia de este viernes, pero deber\u00e1 atender la pr\u00f3xima de forma virtual, seg\u00fan orden\u00f3 el juez.</p><p>\"No estaba <strong>ebrio</strong>. Lo dir\u00e9 de nuevo, <strong>Justin <strong>Timberlake</strong></strong> no estaba <strong>ebrio</strong> y estamos muy seguros de que ese cargo ser\u00e1 desestimado\", afirm\u00f3 Burke en la audiencia.</p><h2>Origen del caso</h2><p>El pasado <strong>junio</strong>, el famoso cantante fue arrestado y acusado del <strong>delito menor</strong> de presuntamente <strong>conducir <strong>ebrio</strong></strong> su auto BMW. El artista asegur\u00f3 al polic\u00eda que lo detuvo, que solo hab\u00eda tomado una bebida.</p><p><strong>Timberlake</strong>, que fue dejado en libertad sin <strong>fianza</strong>, se neg\u00f3 a someterse a la prueba de <strong>alcoholemia</strong> cuando fue arrestado, en la localidad de Sah Harbor, a unos 150 kil\u00f3metros al este de Nueva York, en la exclusiva zona de playas conocida como los Hamptons.</p><p>Tambi\u00e9n fue acusado de saltarse una <strong>se\u00f1al de tr\u00e1fico</strong> y de no viajar por el <strong>carril correcto</strong>.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/revista/musica/2024/06/19/lo-que-debes-saber-sobre-la-vida-y-carrera-de-justin-timberlake/2760207?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Justin Timberlake, una estrella infantil que se consolid\u00f3 en la m\u00fasica pop\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/06/19/lo-que-debes-saber-sobre-la-vida-y-carrera-de-justin-timberlake-focus-min0.05-0.55-149-99.jpg\" title=\"Justin Timberlake, una estrella infantil que se consolid\u00f3 en la m\u00fasica pop\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/revista/musica\" title=\"M\u00fasica\">M\u00fasica</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/revista/musica/2024/06/19/lo-que-debes-saber-sobre-la-vida-y-carrera-de-justin-timberlake/2760207?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Justin Timberlake, una estrella infantil que se consolid\u00f3 en la m\u00fasica pop\">Justin Timberlake, una estrella infantil que se consolid\u00f3 en la m\u00fasica pop</a></h2>                </div>            </article>        </div><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 19:52:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/cargo-del-cantante-justin-timberlake-debera-volverse-a-presentar-focus-0-0-400-300.jpg"}, "35": {"title": "Varios combustibles bajar\u00e1n de precios", "link": "https://www.diariolibre.com/economia/energia/2024/07/26/varios-combustibles-bajaran-de-precios/2799163", "summary": "<p>El viceministro de Comercio Interno, <strong>Ram\u00f3n P\u00e9rez Ferm\u00edn</strong>, inform\u00f3 este viernes que durante la semana del 27 de julio al 2 de agosto de 2024, el Gobierno dominicano continuar\u00e1 subsidiando los precios de los <strong>combustibles</strong>.</p><p>P\u00e9rez Ferm\u00edn explic\u00f3 que esta iniciativa representa un sacrificio de aproximadamente 403.3 millones de pesos, con los que el gobierno busca evitar que las alzas del <strong>mercado internacional</strong> afecten el bolsillo de los ciudadanos.</p><p>Para la semana del 27 de julio al 2 de agosto 2024, el <strong>Ministerio de Industria</strong>, Comercio y Mipymes dispone que los <strong>combustibles</strong> se comercialicen a los siguientes precios:</p><h2>Actualizaci\u00f3n de precios</h2><ul>    <li>Gasolina&nbsp;premium: se vender\u00e1 a 290.10 pesos por gal\u00f3n; mantiene su precio</li>    <li>Gasolina&nbsp;regular: 272.50 pesos por gal\u00f3n; mantiene su precio</li>    <li><strong>Gasoil</strong>&nbsp;regular: 221.60 pesos por gal\u00f3n; mantiene su precio</li>    <li><strong>Gasoil</strong>&nbsp;\u00f3ptimo:&nbsp;239.10 pesos por gal\u00f3n; mantiene su precio</li>    <li>Gas&nbsp;licuado&nbsp;de petr\u00f3leo (GLP):&nbsp;132.60 pesos por gal\u00f3n; mantiene su precio</li>    <li>Gas&nbsp;natural:&nbsp;43.97 por metro c\u00fabico (m3);&nbsp;mantiene su precio</li>    <li><strong style=\"font-family: Roboto, Calibri, sans-serif; font-size: 22px;\">Avtur</strong>: 200.34 pesos por gal\u00f3n; baja 3.48 pesos</li>    <li><strong style=\"font-family: Roboto, Calibri, sans-serif; font-size: 22px;\">Kerosene</strong>: 230.10 pesos por gal\u00f3n; baja 3.80 pesos</li>    <li><strong style=\"font-family: Roboto, Calibri, sans-serif; font-size: 22px;\">Fuel&nbsp;oil</strong><strong style=\"font-family: Roboto, Calibri, sans-serif; font-size: 22px;\">#6</strong><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">: 161.07 pesos por gal\u00f3n; baja 6.30 pesos</font></li>    <li><strong style=\"font-family: Roboto, Calibri, sans-serif; font-size: 22px;\">Fuel&nbsp;oil 1%S</strong>:&nbsp;180.79 pesos por gal\u00f3n; baja 4.70 pesos</li></ul><p>La tasa de cambio promedio semanal es de 59.22 pesos seg\u00fan las publicaciones diarias del <strong>Banco Central</strong>.</p><p><br /></p>", "description": "<p>El viceministro de Comercio Interno, <strong>Ram\u00f3n P\u00e9rez Ferm\u00edn</strong>, inform\u00f3 este viernes que durante la semana del 27 de julio al 2 de agosto de 2024, el Gobierno dominicano continuar\u00e1 subsidiando los precios de los <strong>combustibles</strong>.</p><p>P\u00e9rez Ferm\u00edn explic\u00f3 que esta iniciativa representa un sacrificio de aproximadamente 403.3 millones de pesos, con los que el gobierno busca evitar que las alzas del <strong>mercado internacional</strong> afecten el bolsillo de los ciudadanos.</p><p>Para la semana del 27 de julio al 2 de agosto 2024, el <strong>Ministerio de Industria</strong>, Comercio y Mipymes dispone que los <strong>combustibles</strong> se comercialicen a los siguientes precios:</p><h2>Actualizaci\u00f3n de precios</h2><ul>    <li>Gasolina&nbsp;premium: se vender\u00e1 a 290.10 pesos por gal\u00f3n; mantiene su precio</li>    <li>Gasolina&nbsp;regular: 272.50 pesos por gal\u00f3n; mantiene su precio</li>    <li><strong>Gasoil</strong>&nbsp;regular: 221.60 pesos por gal\u00f3n; mantiene su precio</li>    <li><strong>Gasoil</strong>&nbsp;\u00f3ptimo:&nbsp;239.10 pesos por gal\u00f3n; mantiene su precio</li>    <li>Gas&nbsp;licuado&nbsp;de petr\u00f3leo (GLP):&nbsp;132.60 pesos por gal\u00f3n; mantiene su precio</li>    <li>Gas&nbsp;natural:&nbsp;43.97 por metro c\u00fabico (m3);&nbsp;mantiene su precio</li>    <li><strong style=\"font-family: Roboto, Calibri, sans-serif; font-size: 22px;\">Avtur</strong>: 200.34 pesos por gal\u00f3n; baja 3.48 pesos</li>    <li><strong style=\"font-family: Roboto, Calibri, sans-serif; font-size: 22px;\">Kerosene</strong>: 230.10 pesos por gal\u00f3n; baja 3.80 pesos</li>    <li><strong style=\"font-family: Roboto, Calibri, sans-serif; font-size: 22px;\">Fuel&nbsp;oil</strong><strong style=\"font-family: Roboto, Calibri, sans-serif; font-size: 22px;\">#6</strong><font face=\"Roboto, Calibri, sans-serif\" style=\"font-size: 22px;\">: 161.07 pesos por gal\u00f3n; baja 6.30 pesos</font></li>    <li><strong style=\"font-family: Roboto, Calibri, sans-serif; font-size: 22px;\">Fuel&nbsp;oil 1%S</strong>:&nbsp;180.79 pesos por gal\u00f3n; baja 4.70 pesos</li></ul><p>La tasa de cambio promedio semanal es de 59.22 pesos seg\u00fan las publicaciones diarias del <strong>Banco Central</strong>.</p><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 15:54:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/03/01/semana-del-2-al-8-de-marzo-2024-precios-de-los-combustibles-focus-0-0-400-300.jpg"}, "36": {"title": "\u00bfC\u00f3mo operaba el fraude a la TSS y las aseguradoras de salud?", "link": "https://www.diariolibre.com/economia/finanzas/2024/07/26/como-operaba-el-fraude-a-la-tss-y-las-aseguradoras-de-salud/2799125", "summary": "<p>Unas 56 <strong>empresas</strong> se dedicaban a facilitar su <strong>Clave de Acceso a la Seguridad Social</strong> (Class) a vendedores de seguros de salud para que ellos registren de forma <strong>fraudulenta</strong> como supuestos trabajadores a personas que tienen enfermedades de <strong>alto costo</strong>.&nbsp;</p><p>Estas personas fueron inscritas con <strong>salarios</strong> <strong>m\u00ednimos</strong> y, al mismo tiempo, hac\u00edan un uso intensivo de sus <strong>seguros de salud</strong>.&nbsp;</p><p>Ese era el modus operandis del <strong><strong>fraude</strong></strong> que la Tesorer\u00eda de la Seguridad Social (<strong>TSS</strong>) detect\u00f3 y someti\u00f3 a la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica (PGR) para hacer las investigaciones, seg\u00fan explic\u00f3 Henry Sahdal\u00e1, titular de esa instituci\u00f3n.&nbsp;</p><p>La cantidad de <strong>registros</strong> es de 13,120 y la <strong>p\u00e9rdida</strong> econ\u00f3mica para el Sistema de la Seguridad Social que esto representa asciende a los <strong>60.9 millones de pesos</strong>.&nbsp;</p><p>\u201cHay algunas <strong>empresas</strong>, no voy a decir ni nombre ni tama\u00f1o, que se han dedicado a facilitar esa <strong>clave</strong> a personas que andan en la calle vendiendo seguros m\u00e9dicos a gente que no son trabajadores, personas que necesitan o tienen una enfermedad terminal o tienen una enfermedad muy grave, enfermedad de alto costo, entonces aprovechan esa coyuntura, con esa <strong>clave</strong> las inscriben, a sabiendas o no del due\u00f1o de la empresa, y comienzan demandar los servicios como si fueran trabajadores de la fuerza laboral dominicana\u201d, detall\u00f3 el tesorero de la Seguridad Social.</p><p>Sahdal\u00e1 precis\u00f3 que \u201cla <strong><strong>complicidad</strong></strong> es con el <strong>empleador</strong> que les facilita la <strong>clave</strong> a la persona que vende el seguro m\u00e9dico en la calle\u201d y contra ellos piden la acci\u00f3n de la justicia, dejando exentas a las personas beneficiarias del seguro.&nbsp;</p><p>&nbsp;\u201cEso est\u00e1 causando un <strong>perjuicio</strong> muy grande, primero en nosotros, porque los registran con <strong>salarios</strong> muy bajos, y, segundo, a las administradoras de los riesgos de salud, porque le est\u00e1n cargando un costo muy <strong>elevado</strong> por el servicio que hay que prestarle\u201d, indic\u00f3.</p><article class=\"border-t border-b py-5 mb-5 component nota-incrustada\">    <span class=\"block mb-2\"><strong>Te puede interesar</strong></span>                <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/empleo/2024/03/10/la-tss-detecta-18-fraudes-de-empleadores-en-seguro-familiar-de-salud/2637304?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"La Tesorer\u00eda apoder\u00f3 a la Procuradur\u00eda de 18 presuntos fraudes de empleadores en 2023\">La Tesorer\u00eda apoder\u00f3 a la Procuradur\u00eda de 18 presuntos fraudes de empleadores en 2023</a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/finanzas/2023/03/12/fraudes-a-la-tss-generaron-perdidas-por-mas-rd188-millones/2250944?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Fraudes a la TSS generaron p\u00e9rdidas por m\u00e1s RD$188 millones a la Seguridad Social\">Fraudes a la TSS generaron p\u00e9rdidas por m\u00e1s RD$188 millones a la Seguridad Social</a></h2>            </article><p>Advirti\u00f3 que un <strong><strong>fraude</strong></strong> a la seguridad social es un delito <strong>penal</strong>, por lo que implica penas de privaci\u00f3n de libertad. Con la \u00faltima denuncia, son m\u00e1s de 200 los casos identificados y sometidos por la <strong>TSS</strong>.</p><h2>Los retiran</h2><p>En la parte <strong>sindical</strong>, Gabriel del R\u00edo, presidente de la Confederaci\u00f3n Aut\u00f3noma Sindical Clasista (CASC), asegur\u00f3 que su sector ha venido denunciando esos <strong>fraudes</strong>, pero lo describi\u00f3 de manera diferente.&nbsp;&nbsp;</p><p>\u201cPersonas inescrupulosas han creado estructuras donde cobran a trabajadoras y a personas distintas una cantidad menor que la que deber\u00edan pagar a la Seguridad Social y, dos o tres meses despu\u00e9s de haber pagado la seguridad social, sacan a esas personas del sistema, y cuando la persona va a ubicar sus atenciones se encuentra que no est\u00e1n\u201d, narr\u00f3 el sindicalista.&nbsp;</p><p>Del R\u00edo pidi\u00f3 que se <strong>investigue</strong> tambi\u00e9n a lo interno de la <strong>TSS</strong> ya que, a su juicio, debe haber <strong><strong>complicidad</strong></strong> desde dentro, algo que neg\u00f3 Sahdal\u00e1.</p><h2>Sanciones&nbsp;</h2><p>El ministro de Trabajo, Luis Miguel Decamps, estim\u00f3 necesario hacer m\u00e1s \u00e9nfasis en las <strong>sanciones</strong> <strong>administrativas</strong>.&nbsp;</p><p>\u201cSiempre es importante fortalecer los mecanismos, ha habido un fortalecimiento en base a la ley 13-20, pero tambi\u00e9n, probablemente, sea importante fortalecer los mecanismos de <strong>sanciones</strong> <strong>administrativas</strong>, adem\u00e1s de las posibles consecuencias penales, que son las que se est\u00e1n ejecutando\u201d, acot\u00f3.&nbsp;</p><p>Estos funcionarios hablaron durante su participaci\u00f3n en la <strong>graduaci\u00f3n</strong> del <strong>Diplomado</strong> Internacional de Defensor\u00eda de Derechos Ciudadanos de Seguridad Social que realiz\u00f3 la Direcci\u00f3n General de Informaci\u00f3n y Defensa de los Afiliados a la Seguridad Social (DIDA), en colaboraci\u00f3n con la Organizaci\u00f3n Iberoamericana de Seguridad Social (OISS), en el hotel Intercontinental.&nbsp;</p><p>El evento cont\u00f3 con la participaci\u00f3n del presidente Luis Abinader.&nbsp;</p><p><br /></p><p><br /></p>", "description": "<p>Unas 56 <strong>empresas</strong> se dedicaban a facilitar su <strong>Clave de Acceso a la Seguridad Social</strong> (Class) a vendedores de seguros de salud para que ellos registren de forma <strong>fraudulenta</strong> como supuestos trabajadores a personas que tienen enfermedades de <strong>alto costo</strong>.&nbsp;</p><p>Estas personas fueron inscritas con <strong>salarios</strong> <strong>m\u00ednimos</strong> y, al mismo tiempo, hac\u00edan un uso intensivo de sus <strong>seguros de salud</strong>.&nbsp;</p><p>Ese era el modus operandis del <strong><strong>fraude</strong></strong> que la Tesorer\u00eda de la Seguridad Social (<strong>TSS</strong>) detect\u00f3 y someti\u00f3 a la Procuradur\u00eda General de la Rep\u00fablica (PGR) para hacer las investigaciones, seg\u00fan explic\u00f3 Henry Sahdal\u00e1, titular de esa instituci\u00f3n.&nbsp;</p><p>La cantidad de <strong>registros</strong> es de 13,120 y la <strong>p\u00e9rdida</strong> econ\u00f3mica para el Sistema de la Seguridad Social que esto representa asciende a los <strong>60.9 millones de pesos</strong>.&nbsp;</p><p>\u201cHay algunas <strong>empresas</strong>, no voy a decir ni nombre ni tama\u00f1o, que se han dedicado a facilitar esa <strong>clave</strong> a personas que andan en la calle vendiendo seguros m\u00e9dicos a gente que no son trabajadores, personas que necesitan o tienen una enfermedad terminal o tienen una enfermedad muy grave, enfermedad de alto costo, entonces aprovechan esa coyuntura, con esa <strong>clave</strong> las inscriben, a sabiendas o no del due\u00f1o de la empresa, y comienzan demandar los servicios como si fueran trabajadores de la fuerza laboral dominicana\u201d, detall\u00f3 el tesorero de la Seguridad Social.</p><p>Sahdal\u00e1 precis\u00f3 que \u201cla <strong><strong>complicidad</strong></strong> es con el <strong>empleador</strong> que les facilita la <strong>clave</strong> a la persona que vende el seguro m\u00e9dico en la calle\u201d y contra ellos piden la acci\u00f3n de la justicia, dejando exentas a las personas beneficiarias del seguro.&nbsp;</p><p>&nbsp;\u201cEso est\u00e1 causando un <strong>perjuicio</strong> muy grande, primero en nosotros, porque los registran con <strong>salarios</strong> muy bajos, y, segundo, a las administradoras de los riesgos de salud, porque le est\u00e1n cargando un costo muy <strong>elevado</strong> por el servicio que hay que prestarle\u201d, indic\u00f3.</p><article class=\"border-t border-b py-5 mb-5 component nota-incrustada\">    <span class=\"block mb-2\"><strong>Te puede interesar</strong></span>                <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/empleo/2024/03/10/la-tss-detecta-18-fraudes-de-empleadores-en-seguro-familiar-de-salud/2637304?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"La Tesorer\u00eda apoder\u00f3 a la Procuradur\u00eda de 18 presuntos fraudes de empleadores en 2023\">La Tesorer\u00eda apoder\u00f3 a la Procuradur\u00eda de 18 presuntos fraudes de empleadores en 2023</a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/finanzas/2023/03/12/fraudes-a-la-tss-generaron-perdidas-por-mas-rd188-millones/2250944?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Fraudes a la TSS generaron p\u00e9rdidas por m\u00e1s RD$188 millones a la Seguridad Social\">Fraudes a la TSS generaron p\u00e9rdidas por m\u00e1s RD$188 millones a la Seguridad Social</a></h2>            </article><p>Advirti\u00f3 que un <strong><strong>fraude</strong></strong> a la seguridad social es un delito <strong>penal</strong>, por lo que implica penas de privaci\u00f3n de libertad. Con la \u00faltima denuncia, son m\u00e1s de 200 los casos identificados y sometidos por la <strong>TSS</strong>.</p><h2>Los retiran</h2><p>En la parte <strong>sindical</strong>, Gabriel del R\u00edo, presidente de la Confederaci\u00f3n Aut\u00f3noma Sindical Clasista (CASC), asegur\u00f3 que su sector ha venido denunciando esos <strong>fraudes</strong>, pero lo describi\u00f3 de manera diferente.&nbsp;&nbsp;</p><p>\u201cPersonas inescrupulosas han creado estructuras donde cobran a trabajadoras y a personas distintas una cantidad menor que la que deber\u00edan pagar a la Seguridad Social y, dos o tres meses despu\u00e9s de haber pagado la seguridad social, sacan a esas personas del sistema, y cuando la persona va a ubicar sus atenciones se encuentra que no est\u00e1n\u201d, narr\u00f3 el sindicalista.&nbsp;</p><p>Del R\u00edo pidi\u00f3 que se <strong>investigue</strong> tambi\u00e9n a lo interno de la <strong>TSS</strong> ya que, a su juicio, debe haber <strong><strong>complicidad</strong></strong> desde dentro, algo que neg\u00f3 Sahdal\u00e1.</p><h2>Sanciones&nbsp;</h2><p>El ministro de Trabajo, Luis Miguel Decamps, estim\u00f3 necesario hacer m\u00e1s \u00e9nfasis en las <strong>sanciones</strong> <strong>administrativas</strong>.&nbsp;</p><p>\u201cSiempre es importante fortalecer los mecanismos, ha habido un fortalecimiento en base a la ley 13-20, pero tambi\u00e9n, probablemente, sea importante fortalecer los mecanismos de <strong>sanciones</strong> <strong>administrativas</strong>, adem\u00e1s de las posibles consecuencias penales, que son las que se est\u00e1n ejecutando\u201d, acot\u00f3.&nbsp;</p><p>Estos funcionarios hablaron durante su participaci\u00f3n en la <strong>graduaci\u00f3n</strong> del <strong>Diplomado</strong> Internacional de Defensor\u00eda de Derechos Ciudadanos de Seguridad Social que realiz\u00f3 la Direcci\u00f3n General de Informaci\u00f3n y Defensa de los Afiliados a la Seguridad Social (DIDA), en colaboraci\u00f3n con la Organizaci\u00f3n Iberoamericana de Seguridad Social (OISS), en el hotel Intercontinental.&nbsp;</p><p>El evento cont\u00f3 con la participaci\u00f3n del presidente Luis Abinader.&nbsp;</p><p><br /></p><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 15:16:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/detectan-fraudes-al-sistema-dominicano-de-seguridad-social-focus-0-0-400-300.jpg"}, "37": {"title": "Juegos Ol\u00edmpicos 2024: Nin Reyes y Marileidy, desfil\u00f3 la delegaci\u00f3n", "link": "https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-nin-reyes-y-marileidy-desfilo-la-delegacion/2799106", "summary": "<p>Los atletas Audrys Nin Reyes (gimnasia) y Marileidy Paulino (atletismo) encabezaron la noche de este viernes el desfile de Rep\u00fablica Dominicana en la apertura oficial de los <strong>Juegos Ol\u00edmpicos 2024</strong>.</p><p>Nin Reyes y Paulino portaron la bandera nacional en la nave que cruz\u00f3 un tramo de los 777 kil\u00f3metros del r\u00edo Sena, bajo la lluvia y, por supuesto, un dispositivo de seguridad, en especial luego del \"ataque masivo\" a una compa\u00f1\u00eda de tren parisina, que afect\u00f3 la llegada a esta ciudad, as\u00ed como la salida a otros terrenos de Europa.</p><p>M\u00e1s de seis mil atletas fueron parte del vistoso e inusual desfile que sale del tradicional estadio principal de atletismo que utilizan las sedes de unos Juegos Ol\u00edmpicos.</p><p>El Stade de France, donde se realizar\u00e1n las competencias de atletismo, era el lugar ideal, pero desde un principio, el Comit\u00e9 Organizador de los Juegos propuso realizar un espectacular desfile inaugural a trav\u00e9s del Sena.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/marileidy-paulino-lidera-los-suenos-en-juegos-olimpicos-2024/2798460?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Marileidy Paulino lidera los sue\u00f1os ol\u00edmpicos en los Juegos de Par\u00eds 2024\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/20/marileidy-paulino-lidera-delegacion-dominicana-hacia-paris-2024-focus-min0.07-0.59-149-99.jpg\" title=\"Marileidy Paulino lidera los sue\u00f1os ol\u00edmpicos en los Juegos de Par\u00eds 2024\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/marileidy-paulino-lidera-los-suenos-en-juegos-olimpicos-2024/2798460?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Marileidy Paulino lidera los sue\u00f1os ol\u00edmpicos en los Juegos de Par\u00eds 2024\">Marileidy Paulino lidera los sue\u00f1os ol\u00edmpicos en los Juegos de Par\u00eds 2024</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/10/paris-2024-marileidy-paulino-y-audris-nin-reyes-abanderados-de-rd/2782562?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Marileidy Paulino y Audrys Nin Reyes son los abanderados de Rep\u00fablica Dominicana en Par\u00eds 2024\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/10/paris-2024-marileidy-paulino-y-audris-nin-reyes-abanderados-de-rd-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Marileidy Paulino y Audrys Nin Reyes son los abanderados de Rep\u00fablica Dominicana en Par\u00eds 2024\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/10/paris-2024-marileidy-paulino-y-audris-nin-reyes-abanderados-de-rd/2782562?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Marileidy Paulino y Audrys Nin Reyes son los abanderados de Rep\u00fablica Dominicana en Par\u00eds 2024\">Marileidy Paulino y Audrys Nin Reyes son los abanderados de Rep\u00fablica Dominicana en Par\u00eds 2024</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2023/10/23/santiago-2023-dolorosa-clasificacion-olimpica-de-audrys-nin/2501437?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Una satisfactoria, pero dolorosa clasificaci\u00f3n ol\u00edmpica para Audrys Nin Reyes\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2023/10/23/audrys-nin-reyes--2023-10-23-at-2.34.51-pm-focus-min0.14-0.21-149-99.jpg\" title=\"Una satisfactoria, pero dolorosa clasificaci\u00f3n ol\u00edmpica para Audrys Nin Reyes\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2023/10/23/santiago-2023-dolorosa-clasificacion-olimpica-de-audrys-nin/2501437?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Una satisfactoria, pero dolorosa clasificaci\u00f3n ol\u00edmpica para Audrys Nin Reyes\">Una satisfactoria, pero dolorosa clasificaci\u00f3n ol\u00edmpica para Audrys Nin Reyes</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2023/06/26/san-salvador-2023-audrys-nin-gana-plata-en-gimnasia/2386444?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Audrys Nin Reyes gana plata en gimnasia en los Centroamericanos y del Caribe\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2023/06/26/audrys-nin-reyes-saborea-su-medalla-de-plata26623-c70f560a-focus-min0.15-0.2-149-99.jpg\" title=\"Audrys Nin Reyes gana plata en gimnasia en los Centroamericanos y del Caribe\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2023/06/26/san-salvador-2023-audrys-nin-gana-plata-en-gimnasia/2386444?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Audrys Nin Reyes gana plata en gimnasia en los Centroamericanos y del Caribe\">Audrys Nin Reyes gana plata en gimnasia en los Centroamericanos y del Caribe</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Acompa\u00f1aron a Reyes y a Paulino t\u00e9nicos y ejecutivos de la delegaci\u00f3n quisqueyana, as\u00ed como la selecci\u00f3n nacional femenina de voleibol.</p><p>Rep\u00fablica Dominicana competir\u00e1 en Par\u00eds con 57 atletas (33 hombres y 24 mujeres) en 13 deportes en los que son considerados los primeros Juegos de la paridad.</p><p>En los Juegos de Par\u00eds habr\u00e1 329 eventos con medallas: 157 para hombres, 152 para mujeres y 20 en los que competir\u00e1n hombres y mujeres juntos, que ser\u00e1n los eventos mixtos. Eso har\u00e1 que se otorguen un total de aproximadamente 1000 medallas de oro, plata y bronce. (Algunos eventos tienen m\u00faltiples medallas de bronce), report\u00f3 el USA Today.</p><p>En los Juegos se esperan cerca de 11 mil atletas de 206 pa\u00edses, as\u00ed como un equipo compuesto por refugiados.</p><p>Se espera la participaci\u00f3n de 329 eventos en 32 deportes diferentes.</p><p><br /></p>", "description": "<p>Los atletas Audrys Nin Reyes (gimnasia) y Marileidy Paulino (atletismo) encabezaron la noche de este viernes el desfile de Rep\u00fablica Dominicana en la apertura oficial de los <strong>Juegos Ol\u00edmpicos 2024</strong>.</p><p>Nin Reyes y Paulino portaron la bandera nacional en la nave que cruz\u00f3 un tramo de los 777 kil\u00f3metros del r\u00edo Sena, bajo la lluvia y, por supuesto, un dispositivo de seguridad, en especial luego del \"ataque masivo\" a una compa\u00f1\u00eda de tren parisina, que afect\u00f3 la llegada a esta ciudad, as\u00ed como la salida a otros terrenos de Europa.</p><p>M\u00e1s de seis mil atletas fueron parte del vistoso e inusual desfile que sale del tradicional estadio principal de atletismo que utilizan las sedes de unos Juegos Ol\u00edmpicos.</p><p>El Stade de France, donde se realizar\u00e1n las competencias de atletismo, era el lugar ideal, pero desde un principio, el Comit\u00e9 Organizador de los Juegos propuso realizar un espectacular desfile inaugural a trav\u00e9s del Sena.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/marileidy-paulino-lidera-los-suenos-en-juegos-olimpicos-2024/2798460?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Marileidy Paulino lidera los sue\u00f1os ol\u00edmpicos en los Juegos de Par\u00eds 2024\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/20/marileidy-paulino-lidera-delegacion-dominicana-hacia-paris-2024-focus-min0.07-0.59-149-99.jpg\" title=\"Marileidy Paulino lidera los sue\u00f1os ol\u00edmpicos en los Juegos de Par\u00eds 2024\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/marileidy-paulino-lidera-los-suenos-en-juegos-olimpicos-2024/2798460?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Marileidy Paulino lidera los sue\u00f1os ol\u00edmpicos en los Juegos de Par\u00eds 2024\">Marileidy Paulino lidera los sue\u00f1os ol\u00edmpicos en los Juegos de Par\u00eds 2024</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/10/paris-2024-marileidy-paulino-y-audris-nin-reyes-abanderados-de-rd/2782562?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Marileidy Paulino y Audrys Nin Reyes son los abanderados de Rep\u00fablica Dominicana en Par\u00eds 2024\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/10/paris-2024-marileidy-paulino-y-audris-nin-reyes-abanderados-de-rd-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"Marileidy Paulino y Audrys Nin Reyes son los abanderados de Rep\u00fablica Dominicana en Par\u00eds 2024\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/10/paris-2024-marileidy-paulino-y-audris-nin-reyes-abanderados-de-rd/2782562?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Marileidy Paulino y Audrys Nin Reyes son los abanderados de Rep\u00fablica Dominicana en Par\u00eds 2024\">Marileidy Paulino y Audrys Nin Reyes son los abanderados de Rep\u00fablica Dominicana en Par\u00eds 2024</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2023/10/23/santiago-2023-dolorosa-clasificacion-olimpica-de-audrys-nin/2501437?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Una satisfactoria, pero dolorosa clasificaci\u00f3n ol\u00edmpica para Audrys Nin Reyes\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2023/10/23/audrys-nin-reyes--2023-10-23-at-2.34.51-pm-focus-min0.14-0.21-149-99.jpg\" title=\"Una satisfactoria, pero dolorosa clasificaci\u00f3n ol\u00edmpica para Audrys Nin Reyes\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2023/10/23/santiago-2023-dolorosa-clasificacion-olimpica-de-audrys-nin/2501437?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Una satisfactoria, pero dolorosa clasificaci\u00f3n ol\u00edmpica para Audrys Nin Reyes\">Una satisfactoria, pero dolorosa clasificaci\u00f3n ol\u00edmpica para Audrys Nin Reyes</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2023/06/26/san-salvador-2023-audrys-nin-gana-plata-en-gimnasia/2386444?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Audrys Nin Reyes gana plata en gimnasia en los Centroamericanos y del Caribe\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2023/06/26/audrys-nin-reyes-saborea-su-medalla-de-plata26623-c70f560a-focus-min0.15-0.2-149-99.jpg\" title=\"Audrys Nin Reyes gana plata en gimnasia en los Centroamericanos y del Caribe\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo\" title=\"Olimpismo\">Olimpismo</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2023/06/26/san-salvador-2023-audrys-nin-gana-plata-en-gimnasia/2386444?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Audrys Nin Reyes gana plata en gimnasia en los Centroamericanos y del Caribe\">Audrys Nin Reyes gana plata en gimnasia en los Centroamericanos y del Caribe</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>Acompa\u00f1aron a Reyes y a Paulino t\u00e9nicos y ejecutivos de la delegaci\u00f3n quisqueyana, as\u00ed como la selecci\u00f3n nacional femenina de voleibol.</p><p>Rep\u00fablica Dominicana competir\u00e1 en Par\u00eds con 57 atletas (33 hombres y 24 mujeres) en 13 deportes en los que son considerados los primeros Juegos de la paridad.</p><p>En los Juegos de Par\u00eds habr\u00e1 329 eventos con medallas: 157 para hombres, 152 para mujeres y 20 en los que competir\u00e1n hombres y mujeres juntos, que ser\u00e1n los eventos mixtos. Eso har\u00e1 que se otorguen un total de aproximadamente 1000 medallas de oro, plata y bronce. (Algunos eventos tienen m\u00faltiples medallas de bronce), report\u00f3 el USA Today.</p><p>En los Juegos se esperan cerca de 11 mil atletas de 206 pa\u00edses, as\u00ed como un equipo compuesto por refugiados.</p><p>Se espera la participaci\u00f3n de 329 eventos en 32 deportes diferentes.</p><p><br /></p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 14:36:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-nin-reyes-y-marileidy-desfilo-la-delegacion-focus-min0.58-0.23-400-300.jpg"}, "38": {"title": "CIELORD el servicio de repatriaci\u00f3n en caso de fallecimiento", "link": "https://www.diariolibre.com/actualidad/contenido-patrocinado/2024/07/24/cielord-el-servicio-de-repatriacion-en-caso-de-fallecimiento/2733288", "summary": "<p>En momentos de crisis y desaf\u00edos, una mano amiga puede marcar la diferencia. Para la creciente comunidad dominicana en el extranjero, <strong>CIELORD</strong> se ha convertido en ese salvavidas crucial, ofreciendo tranquilidad y respaldo en momentos dif\u00edciles. Desde su inicio en 2015, <strong>CIELORD</strong> fue concebido como una iniciativa adicional al <strong>servicio</strong> diplom\u00e1tico y consular dominicano, demostrando el compromiso inquebrantable con la protecci\u00f3n y asistencia de los ciudadanos dominicanos en todo el mundo.</p><p>Esta idea fue concebida alrededor de 2014, atendiendo y escuchando las solicitudes de los dominicanos en el extranjero, y no es hasta 2015 que se lanza, expandi\u00e9ndose de manera significativa, gracias a que se oferta en todas las localidades diplom\u00e1ticas dominicanas a nivel mundial. Respaldado por la empresa aseguradora, General de Seguros, este <strong>servicio</strong> consular ha establecido est\u00e1ndares excepcionales en la protecci\u00f3n y asistencia a los dominicanos en el exterior.</p><h2>\u00bfQu\u00e9 ofrece <strong>CIELORD</strong>?</h2><p><strong>CIELORD</strong> es un <strong>servicio</strong> consular especializado que garantiza la repatriaci\u00f3n a la Rep\u00fablica Dominicana a sus beneficiarios fallecidos en el exterior, incluyendo velatorio de dos horas anterior a la partida, permisos sanitarios, traslado, ata\u00fad y otros servicios. <strong>CIELORD</strong> asegura la llegada del cuerpo desde cualquier aeropuerto internacional a territorio dominicano. Una vez el se encuentre en el pa\u00eds, \u00e9ste es recogido en carroza f\u00fanebre para dirigirlo a cualquier parte de la Rep\u00fablica Dominicana, asegur\u00e1ndoles tambi\u00e9n un <strong>servicio</strong> funerario tanto en una vivienda como en una funeraria y concluyendo con el traslado al cementerio donde ser\u00eda realizada la sepultura.&nbsp;</p> <div class=\"my-12\">    <div style=\"overflow: hidden; padding-bottom: 56.25%;\">            </div></div> <p>Por si fuera poco, los servicios de <strong>CIELORD</strong>&nbsp;tambi\u00e9n incluyen la opci\u00f3n de sepultura en el pa\u00eds de residencia del beneficiario que no dese\u00f3 ser sepultado en la Rep\u00fablica Dominicana, ofreciendo los servicios de velatorio y sepultura correspondientes en dicho pa\u00eds. En ambas situaciones, se les otorga a los familiares del fallecido un bono de mil d\u00f3lares americanos como parte de un apoyo econ\u00f3mico para los imprevistos que puedan surgir en el proceso.</p><p>Para los beneficiarios que no deseen la sepultura, <strong>CIELORD</strong> tambi\u00e9n cuenta con servicios de cremaci\u00f3n; ofreciendo de esta manera una gama de servicios totalmente completos y rigurosamente dise\u00f1ados para cumplir con altos est\u00e1ndares el \u00faltimo deseo de sus beneficiarios, el descanso eterno que merecen.</p><h2>&nbsp;Lo que ha significado <strong>CIELORD</strong> para la di\u00e1spora dominicana</h2><p>Este <strong>servicio</strong> vital no solo proporciona asistencia log\u00edstica, sino que tambi\u00e9n alivia la carga financiera, jur\u00eddica y emocional de las familias afectadas, ya que, ante la situaci\u00f3n de no poder sepultar a su ser querido, todo ser humano necesita contar con el mayor respaldo posible.</p><p>Las familias dominicanas que se encuentran en el exterior, consideran que pagar un plan <strong>CIELORD</strong> es \u2018\u2018muy poco para lo mucho que significa en esos momentos\u2019\u2019, evidenciando de esta manera, la conexi\u00f3n, apoyo y compromiso del <strong>servicio</strong> hacia todos los dominicanos en el extranjero.</p><div class=\"social-embed mb-4\"><div class=\"infogram-embed\"></div>&amp;&amp;</div><h2>Presencia y planes <strong>CIELORD</strong></h2><p>Lo que distingue a <strong>CIELORD</strong> es su amplia presencia internacional. Con una red que abarca a Estados Unidos, Latinoam\u00e9rica y Europa, <strong>CIELORD</strong> ha establecido una s\u00f3lida infraestructura para brindar asistencia donde m\u00e1s se necesita.</p><p>Otro de los aspectos m\u00e1s importantes de este <strong>servicio</strong> es su accesibilidad. Actualmente, <strong>CIELORD</strong> ofrece dos planes principales: el Plan Am\u00e9rica y el Plan Europa. Ambos planes cuentan con tres coberturas de acuerdo a la edad del solicitante, los mismos brindan una variedad de beneficios, que incluyen: la cobertura de servicios funerarios, asistencia econ\u00f3mica para familiares o beneficiarios, entre otros.</p><p>Para obtener m\u00e1s informaci\u00f3n sobre c\u00f3mo obtener tu plan <strong>CIELORD</strong> y asegurar tu protecci\u00f3n y la de tus seres queridos, visita<a href=\"https://www.cielord.com/\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\" https://www.cielord.com/\"> https://www.<strong>cielord</strong>.com/</a>.</p><p><br /></p><p><br /></p>", "description": "<p>En momentos de crisis y desaf\u00edos, una mano amiga puede marcar la diferencia. Para la creciente comunidad dominicana en el extranjero, <strong>CIELORD</strong> se ha convertido en ese salvavidas crucial, ofreciendo tranquilidad y respaldo en momentos dif\u00edciles. Desde su inicio en 2015, <strong>CIELORD</strong> fue concebido como una iniciativa adicional al <strong>servicio</strong> diplom\u00e1tico y consular dominicano, demostrando el compromiso inquebrantable con la protecci\u00f3n y asistencia de los ciudadanos dominicanos en todo el mundo.</p><p>Esta idea fue concebida alrededor de 2014, atendiendo y escuchando las solicitudes de los dominicanos en el extranjero, y no es hasta 2015 que se lanza, expandi\u00e9ndose de manera significativa, gracias a que se oferta en todas las localidades diplom\u00e1ticas dominicanas a nivel mundial. Respaldado por la empresa aseguradora, General de Seguros, este <strong>servicio</strong> consular ha establecido est\u00e1ndares excepcionales en la protecci\u00f3n y asistencia a los dominicanos en el exterior.</p><h2>\u00bfQu\u00e9 ofrece <strong>CIELORD</strong>?</h2><p><strong>CIELORD</strong> es un <strong>servicio</strong> consular especializado que garantiza la repatriaci\u00f3n a la Rep\u00fablica Dominicana a sus beneficiarios fallecidos en el exterior, incluyendo velatorio de dos horas anterior a la partida, permisos sanitarios, traslado, ata\u00fad y otros servicios. <strong>CIELORD</strong> asegura la llegada del cuerpo desde cualquier aeropuerto internacional a territorio dominicano. Una vez el se encuentre en el pa\u00eds, \u00e9ste es recogido en carroza f\u00fanebre para dirigirlo a cualquier parte de la Rep\u00fablica Dominicana, asegur\u00e1ndoles tambi\u00e9n un <strong>servicio</strong> funerario tanto en una vivienda como en una funeraria y concluyendo con el traslado al cementerio donde ser\u00eda realizada la sepultura.&nbsp;</p> <div class=\"my-12\">    <div style=\"overflow: hidden; padding-bottom: 56.25%;\">            </div></div> <p>Por si fuera poco, los servicios de <strong>CIELORD</strong>&nbsp;tambi\u00e9n incluyen la opci\u00f3n de sepultura en el pa\u00eds de residencia del beneficiario que no dese\u00f3 ser sepultado en la Rep\u00fablica Dominicana, ofreciendo los servicios de velatorio y sepultura correspondientes en dicho pa\u00eds. En ambas situaciones, se les otorga a los familiares del fallecido un bono de mil d\u00f3lares americanos como parte de un apoyo econ\u00f3mico para los imprevistos que puedan surgir en el proceso.</p><p>Para los beneficiarios que no deseen la sepultura, <strong>CIELORD</strong> tambi\u00e9n cuenta con servicios de cremaci\u00f3n; ofreciendo de esta manera una gama de servicios totalmente completos y rigurosamente dise\u00f1ados para cumplir con altos est\u00e1ndares el \u00faltimo deseo de sus beneficiarios, el descanso eterno que merecen.</p><h2>&nbsp;Lo que ha significado <strong>CIELORD</strong> para la di\u00e1spora dominicana</h2><p>Este <strong>servicio</strong> vital no solo proporciona asistencia log\u00edstica, sino que tambi\u00e9n alivia la carga financiera, jur\u00eddica y emocional de las familias afectadas, ya que, ante la situaci\u00f3n de no poder sepultar a su ser querido, todo ser humano necesita contar con el mayor respaldo posible.</p><p>Las familias dominicanas que se encuentran en el exterior, consideran que pagar un plan <strong>CIELORD</strong> es \u2018\u2018muy poco para lo mucho que significa en esos momentos\u2019\u2019, evidenciando de esta manera, la conexi\u00f3n, apoyo y compromiso del <strong>servicio</strong> hacia todos los dominicanos en el extranjero.</p><div class=\"social-embed mb-4\"><div class=\"infogram-embed\"></div>&amp;&amp;</div><h2>Presencia y planes <strong>CIELORD</strong></h2><p>Lo que distingue a <strong>CIELORD</strong> es su amplia presencia internacional. Con una red que abarca a Estados Unidos, Latinoam\u00e9rica y Europa, <strong>CIELORD</strong> ha establecido una s\u00f3lida infraestructura para brindar asistencia donde m\u00e1s se necesita.</p><p>Otro de los aspectos m\u00e1s importantes de este <strong>servicio</strong> es su accesibilidad. Actualmente, <strong>CIELORD</strong> ofrece dos planes principales: el Plan Am\u00e9rica y el Plan Europa. Ambos planes cuentan con tres coberturas de acuerdo a la edad del solicitante, los mismos brindan una variedad de beneficios, que incluyen: la cobertura de servicios funerarios, asistencia econ\u00f3mica para familiares o beneficiarios, entre otros.</p><p>Para obtener m\u00e1s informaci\u00f3n sobre c\u00f3mo obtener tu plan <strong>CIELORD</strong> y asegurar tu protecci\u00f3n y la de tus seres queridos, visita<a href=\"https://www.cielord.com/\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\" https://www.cielord.com/\"> https://www.<strong>cielord</strong>.com/</a>.</p><p><br /></p><p><br /></p>", "published": "Wed, 24 Jul 2024 12:00:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/05/24/cielord-el-servicio-de-repatriacion-en-caso-de-fallecimiento-focus-0-0-400-300.jpg"}, "39": {"title": "Instituto Espaillat Cabral introduce la Suite Refractiva m\u00e1s moderna", "link": "https://www.diariolibre.com/actualidad/contenido-patrocinado/2024/07/01/instituto-espaillat-cabral-introduce-la-suite-refractiva-mas-moderna/2762110", "summary": "<p>El <strong>Instituto Espaillat Cabral</strong>, primer centro oftalmol\u00f3gico de Rep\u00fablica Dominicana, ha tra\u00eddo al pa\u00eds la m\u00e1s moderna <strong>Suite Refractiva</strong> del mundo, y ha presentado la versi\u00f3n m\u00e1s avanzada del procedimiento <strong>SMILE</strong>: <strong>SMILE PRO</strong>.</p><p><br /></p><p><br /></p><p>Este hito del centro es un avance trascendente que reafirma su compromiso de brindar tratamientos oftalmol\u00f3gicos de vanguardia a sus pacientes.</p><p><br /></p><p><br /></p><p>El Dr. Arnaldo Espaillat, director m\u00e9dico del centro, expres\u00f3: \"Gracias a la adquisici\u00f3n de la <strong>Suite Refractiva</strong> de ZEISS, equipada con los l\u00e1seres de \u00faltima generaci\u00f3n VISUMAX 800 y MEL 90, podemos ofrecer a nuestros pacientes la <strong>Suite Refractiva</strong>, el cat\u00e1logo m\u00e1s amplio y avanzado de cirug\u00eda l\u00e1ser refractiva disponible en el mundo (<strong>SMILE PRO</strong>, FemtoLasik, LASIK, PRK y TRANS-PRK). Esta tecnolog\u00eda de vanguardia nos permite abordar una variedad de condiciones visuales \u2013como la miop\u00eda, hipermetrop\u00eda y astigmatismo\u2013 con precisi\u00f3n y seguridad incomparables, lo que nos posiciona a la vanguardia de la innovaci\u00f3n oftalmol\u00f3gica a nivel global.\"</p><p>Esta <strong>suite</strong> ofrece un abanico de posibilidades para el tratamiento de los errores refractivos antes mencionados. Entre sus destacadas caracter\u00edsticas se encuentra el procedimiento <strong>SMILE PRO</strong>, un hito en la cirug\u00eda refractiva, que redefine los est\u00e1ndares al proporcionar una alternativa menos invasiva y m\u00e1s moderna para los pacientes.</p><p><br /></p><p><br /></p><p><strong>SMILE PRO</strong> se realiza con el l\u00e1ser de femtosegundo VISUMAX 800 de ZEISS. Este procedimiento se caracteriza por su gran velocidad, precisi\u00f3n, alta frecuencia de descarga y por ser una t\u00e9cnica c\u00f3moda para el paciente. Esto se traduce en tratamientos precisos y de corta duraci\u00f3n.</p><div class=\"social-embed mb-4\"><div class=\"infogram-embed\"></div>&amp;&amp;</div><p><br /></p><p><br /></p><p><strong>VISUMAX 800</strong> trabaja con un cristal de contacto indoloro, cuya superficie se asemeja a la forma natural de la c\u00f3rnea. Con una m\u00ednima succi\u00f3n, el cristal ejerce una peque\u00f1a presi\u00f3n constante sobre la c\u00f3rnea durante toda la cirug\u00eda. Durante el tratamiento, se tiene la sensaci\u00f3n de tener puesto un lente de contacto en el ojo.</p><p><br /></p><p><br /></p><p>El l\u00e1ser tarda menos de 10 segundos en crear una peque\u00f1a porci\u00f3n de tejido corneal con forma de lente (llamado lent\u00edculo) dentro de la c\u00f3rnea. A continuaci\u00f3n, el cirujano extrae el lent\u00edculo a trav\u00e9s de una peque\u00f1a incisi\u00f3n en la parte exterior del ojo. Esto reconstruye la c\u00f3rnea y corrige el error de refracci\u00f3n.</p><p><br /></p><p><br /></p><p>Es un procedimiento pr\u00e1cticamente sin ruidos ni olores, durante el cual el paciente puede permanecer en la misma posici\u00f3n de principio a fin.</p><p><br /></p><p><br /></p><p>El <strong>Instituto Espaillat Cabral</strong> se destaca por su compromiso con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de atenci\u00f3n m\u00e9dica y seguridad del paciente. Cuenta con la acreditaci\u00f3n internacional de Calidad en Salud ACHC (Accreditation Commission for Health Care) de los Estados Unidos, distinci\u00f3n que refleja su responsabilidad con la mejora continua y la calidad en la prestaci\u00f3n de servicios m\u00e9dicos oftalmol\u00f3gicos.</p><p>Para m\u00e1s informaci\u00f3n visite\u00a0<a href=\"http://www.espaillatcabral.com/\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"www.espaillatcabral.com\">www.espaillatcabral.com</a></p><p><br /></p><p><br /></p>", "description": "<p>El <strong>Instituto Espaillat Cabral</strong>, primer centro oftalmol\u00f3gico de Rep\u00fablica Dominicana, ha tra\u00eddo al pa\u00eds la m\u00e1s moderna <strong>Suite Refractiva</strong> del mundo, y ha presentado la versi\u00f3n m\u00e1s avanzada del procedimiento <strong>SMILE</strong>: <strong>SMILE PRO</strong>.</p><p><br /></p><p><br /></p><p>Este hito del centro es un avance trascendente que reafirma su compromiso de brindar tratamientos oftalmol\u00f3gicos de vanguardia a sus pacientes.</p><p><br /></p><p><br /></p><p>El Dr. Arnaldo Espaillat, director m\u00e9dico del centro, expres\u00f3: \"Gracias a la adquisici\u00f3n de la <strong>Suite Refractiva</strong> de ZEISS, equipada con los l\u00e1seres de \u00faltima generaci\u00f3n VISUMAX 800 y MEL 90, podemos ofrecer a nuestros pacientes la <strong>Suite Refractiva</strong>, el cat\u00e1logo m\u00e1s amplio y avanzado de cirug\u00eda l\u00e1ser refractiva disponible en el mundo (<strong>SMILE PRO</strong>, FemtoLasik, LASIK, PRK y TRANS-PRK). Esta tecnolog\u00eda de vanguardia nos permite abordar una variedad de condiciones visuales \u2013como la miop\u00eda, hipermetrop\u00eda y astigmatismo\u2013 con precisi\u00f3n y seguridad incomparables, lo que nos posiciona a la vanguardia de la innovaci\u00f3n oftalmol\u00f3gica a nivel global.\"</p><p>Esta <strong>suite</strong> ofrece un abanico de posibilidades para el tratamiento de los errores refractivos antes mencionados. Entre sus destacadas caracter\u00edsticas se encuentra el procedimiento <strong>SMILE PRO</strong>, un hito en la cirug\u00eda refractiva, que redefine los est\u00e1ndares al proporcionar una alternativa menos invasiva y m\u00e1s moderna para los pacientes.</p><p><br /></p><p><br /></p><p><strong>SMILE PRO</strong> se realiza con el l\u00e1ser de femtosegundo VISUMAX 800 de ZEISS. Este procedimiento se caracteriza por su gran velocidad, precisi\u00f3n, alta frecuencia de descarga y por ser una t\u00e9cnica c\u00f3moda para el paciente. Esto se traduce en tratamientos precisos y de corta duraci\u00f3n.</p><div class=\"social-embed mb-4\"><div class=\"infogram-embed\"></div>&amp;&amp;</div><p><br /></p><p><br /></p><p><strong>VISUMAX 800</strong> trabaja con un cristal de contacto indoloro, cuya superficie se asemeja a la forma natural de la c\u00f3rnea. Con una m\u00ednima succi\u00f3n, el cristal ejerce una peque\u00f1a presi\u00f3n constante sobre la c\u00f3rnea durante toda la cirug\u00eda. Durante el tratamiento, se tiene la sensaci\u00f3n de tener puesto un lente de contacto en el ojo.</p><p><br /></p><p><br /></p><p>El l\u00e1ser tarda menos de 10 segundos en crear una peque\u00f1a porci\u00f3n de tejido corneal con forma de lente (llamado lent\u00edculo) dentro de la c\u00f3rnea. A continuaci\u00f3n, el cirujano extrae el lent\u00edculo a trav\u00e9s de una peque\u00f1a incisi\u00f3n en la parte exterior del ojo. Esto reconstruye la c\u00f3rnea y corrige el error de refracci\u00f3n.</p><p><br /></p><p><br /></p><p>Es un procedimiento pr\u00e1cticamente sin ruidos ni olores, durante el cual el paciente puede permanecer en la misma posici\u00f3n de principio a fin.</p><p><br /></p><p><br /></p><p>El <strong>Instituto Espaillat Cabral</strong> se destaca por su compromiso con los m\u00e1s altos est\u00e1ndares de atenci\u00f3n m\u00e9dica y seguridad del paciente. Cuenta con la acreditaci\u00f3n internacional de Calidad en Salud ACHC (Accreditation Commission for Health Care) de los Estados Unidos, distinci\u00f3n que refleja su responsabilidad con la mejora continua y la calidad en la prestaci\u00f3n de servicios m\u00e9dicos oftalmol\u00f3gicos.</p><p>Para m\u00e1s informaci\u00f3n visite\u00a0<a href=\"http://www.espaillatcabral.com/\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"www.espaillatcabral.com\">www.espaillatcabral.com</a></p><p><br /></p><p><br /></p>", "published": "Mon, 01 Jul 2024 08:00:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/06/21/instituto-espaillat-cabral-introduce-la-suite-refractiva-mas-moderna-focus-0-0-400-300.jpg"}, "40": {"title": "Corrupci\u00f3n en colombia: renuncia de funcionario", "link": "https://www.diariolibre.com/videos/mundo/america-latina/2024/07/26/corrupcion-en-colombia-renuncia-de-funcionario/2799446", "summary": "<p>El encargado de la <strong>Direcci\u00f3n Nacional</strong> de Inteligencia de <strong>Colombia</strong>, Carlos Ram\u00f3n Gonz\u00e1lez, renunci\u00f3 a su cargo este viernes, luego de ser se\u00f1alado por la fiscal\u00eda de dirigir un esquema para <strong>sobornar</strong> a <strong>parlamentarios</strong>, anunci\u00f3 el <strong>presidente Gustavo Petro</strong>.</p><p>Se trata de la ficha m\u00e1s cercana al mandatario en caer por el <strong>esc\u00e1ndalo</strong> de <strong><strong><strong>corrupci\u00f3n</strong></strong></strong> que salpica al gobierno en la gesti\u00f3n de la Unidad Nacional de <strong>Gesti\u00f3n del Riesgo</strong> (UNGRD).</p><p>\"Acepto la <strong><strong>renuncia</strong></strong> de Carlos Ram\u00f3n (...). Su cargo como responsable de inteligencia civil es incompatible con cualquier <strong><strong>investigaci\u00f3n</strong> judicial</strong>\", escribi\u00f3 Petro en la red social X.</p><p>La v\u00edspera, Gonz\u00e1lez fue se\u00f1alado por la fiscal\u00eda de haber dado \"instrucciones\" para <strong>sobornar</strong> a los presidentes de las dos c\u00e1maras del <strong>parlamento</strong>, a cambio de agilizar el tr\u00e1mite de varias iniciativas legislativas del gobierno.</p><p>Los sobornos ascendieron a un mill\u00f3n de d\u00f3lares en total y fueron entregados a finales de 2023, cuando Gonz\u00e1lez fung\u00eda como director del <strong>Departamento Administrativo</strong> de la Presidencia de la Rep\u00fablica (Dapre), seg\u00fan el ente acusador.</p><h2><strong>- \"Caiga quien caiga\" -</strong></h2><p>El jueves, tras conocer la acusaci\u00f3n de la fiscal\u00eda, Petro pidi\u00f3 \"que se haga a fondo la <strong>investigaci\u00f3n</strong> contra la <strong><strong><strong>corrupci\u00f3n</strong></strong></strong> en todos los casos, caiga qui\u00e9n caiga\".</p><p>Gonz\u00e1lez, quien milit\u00f3 en la extinta guerrilla M-19 junto al mandatario, defiende su <strong>inocencia</strong>, pero en su carta de <strong><strong>renuncia</strong></strong> admiti\u00f3 que su posici\u00f3n es \"pol\u00edticamente insostenible\".</p><p>Por su parte, la <strong>Procuradur\u00eda General</strong> -que investiga disciplinariamente a los empleados p\u00fablicos- abri\u00f3 una <strong>indagaci\u00f3n</strong> al ministro de Hacienda (Finanzas), Ricardo Bonilla, y a Luis Fernando Velasco, extitular de la cartera del Interior, por su presunta participaci\u00f3n en la trama de <strong><strong><strong>corrupci\u00f3n</strong></strong></strong>.</p><p>El ente tambi\u00e9n vincul\u00f3 al expediente al <strong>embajador</strong> colombiano en Argentina, Camilo Romero, y a ocho <strong>congresistas</strong>.</p><h2><strong>-\"Personas muy poderosas\"-</strong></h2><p>El ejecutivo se ha visto sacudido por este <strong>esc\u00e1ndalo</strong> de <strong><strong><strong>corrupci\u00f3n</strong></strong></strong>, en el que dos altos directivos del \u00f3rgano estatal de emergencias han confesado haber usado <strong>recursos p\u00fablicos</strong> para <strong>sobornar</strong> <strong>parlamentarios</strong>.</p><p>Olmedo L\u00f3pez y Sneyder Pinilla, exdirector y exsubdirector de la UNGRD, respectivamente, confesaron a la fiscal\u00eda que desviaron dineros destinados a emergencias clim\u00e1ticas en algunas de las regiones m\u00e1s pobres de <strong>Colombia</strong>.</p><p>Los exfuncionarios se quedaron una parte de los recursos y con lo restante sobornaron a los <strong>parlamentarios</strong> Iv\u00e1n Name y Andr\u00e9s Calle, entonces presidentes del Senado y de la C\u00e1mara baja del Congreso, respectivamente, seg\u00fan el ente acusador.</p><p>\"Creo que estas dos personas se quedaron con m\u00e1s de mil millones ( de pesos, unos 250,000 d\u00f3lares) y que la <strong>devoluci\u00f3n</strong> de todo lo <strong>hurtado</strong> es fundamental\", reaccion\u00f3 Petro el viernes en X.</p><p>L\u00f3pez y Pinilla se exponen a <strong>penas</strong> de entre 8 y 33 a\u00f1os de prisi\u00f3n por los <strong>delitos</strong> de concierto para delinquir y peculado por apropiaci\u00f3n de <strong>recursos p\u00fablicos</strong>, entre otros. Pinilla anticip\u00f3 el jueves en la <strong>imputaci\u00f3n</strong> que <strong>delatar</strong>\u00e1 a \"personas muy poderosas\", a cambio de <strong>beneficios judiciales</strong>.</p><p>Seg\u00fan la fiscal del caso, Andrea Mu\u00f1oz, siguieron \"las instrucciones que dio Carlos Ram\u00f3n Gonz\u00e1lez\", considerado parte del <strong>c\u00edrculo \u00edntimo</strong> de Petro y presidente del <strong>Partido Verde</strong> antes de su llegada al ejecutivo.</p><p>L\u00f3pez y Pinilla dicen haber recibido <strong>amenazas</strong> y asistieron el jueves a su <strong>imputaci\u00f3n</strong> de cargos usando chalecos antibalas.</p><p>Sus testimonios apuntan a m\u00e1s de 20 <strong>funcionarios</strong>, incluidos otros <strong>pol\u00edticos</strong> cercanos al presidente.</p><p>Petro lleg\u00f3 al poder en 2022 con un programa basado en ambiciosas <strong>reformas sociales</strong>. El <strong>congreso</strong>, donde no tiene mayor\u00edas, rechaz\u00f3 una iniciativa gubernamental para estatizar el <strong>sistema de salud</strong>, pero dio el visto bueno a una <strong>reforma pensional</strong> que el mandatario sancion\u00f3 la semana pasada.</p><article class=\"border-t border-b py-5 mb-5 component nota-incrustada\">    <span class=\"block mb-2\"><strong>Te puede interesar</strong></span>                <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/cierran-frontera-entre-colombia-y-venezuela/2799247?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Cierre de la frontera por las elecciones paraliza el movimiento entre Colombia y Venezuela\">Cierre de la frontera por las elecciones paraliza el movimiento entre Colombia y Venezuela</a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/videos/mundo/america-latina/2024/07/25/ataque-con-dron-en-colombia/2797303?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Ej\u00e9rcito de Colombia en ofensiva contraguerrilla tras ataque letal con dron\">Ej\u00e9rcito de Colombia en ofensiva contraguerrilla tras ataque letal con dron</a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/videos/mundo/america-latina/2024/07/20/presidente-petro-lidera-desfile-con-abucheos/2792804?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Colombia celebra D\u00eda de la Independencia con desfile militar marcado por abucheos a Petro\">Colombia celebra D\u00eda de la Independencia con desfile militar marcado por abucheos a Petro</a></h2>            </article>", "description": "<p>El encargado de la <strong>Direcci\u00f3n Nacional</strong> de Inteligencia de <strong>Colombia</strong>, Carlos Ram\u00f3n Gonz\u00e1lez, renunci\u00f3 a su cargo este viernes, luego de ser se\u00f1alado por la fiscal\u00eda de dirigir un esquema para <strong>sobornar</strong> a <strong>parlamentarios</strong>, anunci\u00f3 el <strong>presidente Gustavo Petro</strong>.</p><p>Se trata de la ficha m\u00e1s cercana al mandatario en caer por el <strong>esc\u00e1ndalo</strong> de <strong><strong><strong>corrupci\u00f3n</strong></strong></strong> que salpica al gobierno en la gesti\u00f3n de la Unidad Nacional de <strong>Gesti\u00f3n del Riesgo</strong> (UNGRD).</p><p>\"Acepto la <strong><strong>renuncia</strong></strong> de Carlos Ram\u00f3n (...). Su cargo como responsable de inteligencia civil es incompatible con cualquier <strong><strong>investigaci\u00f3n</strong> judicial</strong>\", escribi\u00f3 Petro en la red social X.</p><p>La v\u00edspera, Gonz\u00e1lez fue se\u00f1alado por la fiscal\u00eda de haber dado \"instrucciones\" para <strong>sobornar</strong> a los presidentes de las dos c\u00e1maras del <strong>parlamento</strong>, a cambio de agilizar el tr\u00e1mite de varias iniciativas legislativas del gobierno.</p><p>Los sobornos ascendieron a un mill\u00f3n de d\u00f3lares en total y fueron entregados a finales de 2023, cuando Gonz\u00e1lez fung\u00eda como director del <strong>Departamento Administrativo</strong> de la Presidencia de la Rep\u00fablica (Dapre), seg\u00fan el ente acusador.</p><h2><strong>- \"Caiga quien caiga\" -</strong></h2><p>El jueves, tras conocer la acusaci\u00f3n de la fiscal\u00eda, Petro pidi\u00f3 \"que se haga a fondo la <strong>investigaci\u00f3n</strong> contra la <strong><strong><strong>corrupci\u00f3n</strong></strong></strong> en todos los casos, caiga qui\u00e9n caiga\".</p><p>Gonz\u00e1lez, quien milit\u00f3 en la extinta guerrilla M-19 junto al mandatario, defiende su <strong>inocencia</strong>, pero en su carta de <strong><strong>renuncia</strong></strong> admiti\u00f3 que su posici\u00f3n es \"pol\u00edticamente insostenible\".</p><p>Por su parte, la <strong>Procuradur\u00eda General</strong> -que investiga disciplinariamente a los empleados p\u00fablicos- abri\u00f3 una <strong>indagaci\u00f3n</strong> al ministro de Hacienda (Finanzas), Ricardo Bonilla, y a Luis Fernando Velasco, extitular de la cartera del Interior, por su presunta participaci\u00f3n en la trama de <strong><strong><strong>corrupci\u00f3n</strong></strong></strong>.</p><p>El ente tambi\u00e9n vincul\u00f3 al expediente al <strong>embajador</strong> colombiano en Argentina, Camilo Romero, y a ocho <strong>congresistas</strong>.</p><h2><strong>-\"Personas muy poderosas\"-</strong></h2><p>El ejecutivo se ha visto sacudido por este <strong>esc\u00e1ndalo</strong> de <strong><strong><strong>corrupci\u00f3n</strong></strong></strong>, en el que dos altos directivos del \u00f3rgano estatal de emergencias han confesado haber usado <strong>recursos p\u00fablicos</strong> para <strong>sobornar</strong> <strong>parlamentarios</strong>.</p><p>Olmedo L\u00f3pez y Sneyder Pinilla, exdirector y exsubdirector de la UNGRD, respectivamente, confesaron a la fiscal\u00eda que desviaron dineros destinados a emergencias clim\u00e1ticas en algunas de las regiones m\u00e1s pobres de <strong>Colombia</strong>.</p><p>Los exfuncionarios se quedaron una parte de los recursos y con lo restante sobornaron a los <strong>parlamentarios</strong> Iv\u00e1n Name y Andr\u00e9s Calle, entonces presidentes del Senado y de la C\u00e1mara baja del Congreso, respectivamente, seg\u00fan el ente acusador.</p><p>\"Creo que estas dos personas se quedaron con m\u00e1s de mil millones ( de pesos, unos 250,000 d\u00f3lares) y que la <strong>devoluci\u00f3n</strong> de todo lo <strong>hurtado</strong> es fundamental\", reaccion\u00f3 Petro el viernes en X.</p><p>L\u00f3pez y Pinilla se exponen a <strong>penas</strong> de entre 8 y 33 a\u00f1os de prisi\u00f3n por los <strong>delitos</strong> de concierto para delinquir y peculado por apropiaci\u00f3n de <strong>recursos p\u00fablicos</strong>, entre otros. Pinilla anticip\u00f3 el jueves en la <strong>imputaci\u00f3n</strong> que <strong>delatar</strong>\u00e1 a \"personas muy poderosas\", a cambio de <strong>beneficios judiciales</strong>.</p><p>Seg\u00fan la fiscal del caso, Andrea Mu\u00f1oz, siguieron \"las instrucciones que dio Carlos Ram\u00f3n Gonz\u00e1lez\", considerado parte del <strong>c\u00edrculo \u00edntimo</strong> de Petro y presidente del <strong>Partido Verde</strong> antes de su llegada al ejecutivo.</p><p>L\u00f3pez y Pinilla dicen haber recibido <strong>amenazas</strong> y asistieron el jueves a su <strong>imputaci\u00f3n</strong> de cargos usando chalecos antibalas.</p><p>Sus testimonios apuntan a m\u00e1s de 20 <strong>funcionarios</strong>, incluidos otros <strong>pol\u00edticos</strong> cercanos al presidente.</p><p>Petro lleg\u00f3 al poder en 2022 con un programa basado en ambiciosas <strong>reformas sociales</strong>. El <strong>congreso</strong>, donde no tiene mayor\u00edas, rechaz\u00f3 una iniciativa gubernamental para estatizar el <strong>sistema de salud</strong>, pero dio el visto bueno a una <strong>reforma pensional</strong> que el mandatario sancion\u00f3 la semana pasada.</p><article class=\"border-t border-b py-5 mb-5 component nota-incrustada\">    <span class=\"block mb-2\"><strong>Te puede interesar</strong></span>                <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/mundo/america-latina/2024/07/26/cierran-frontera-entre-colombia-y-venezuela/2799247?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Cierre de la frontera por las elecciones paraliza el movimiento entre Colombia y Venezuela\">Cierre de la frontera por las elecciones paraliza el movimiento entre Colombia y Venezuela</a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/videos/mundo/america-latina/2024/07/25/ataque-con-dron-en-colombia/2797303?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Ej\u00e9rcito de Colombia en ofensiva contraguerrilla tras ataque letal con dron\">Ej\u00e9rcito de Colombia en ofensiva contraguerrilla tras ataque letal con dron</a></h2>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/videos/mundo/america-latina/2024/07/20/presidente-petro-lidera-desfile-con-abucheos/2792804?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Colombia celebra D\u00eda de la Independencia con desfile militar marcado por abucheos a Petro\">Colombia celebra D\u00eda de la Independencia con desfile militar marcado por abucheos a Petro</a></h2>            </article>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:06:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/corrupcion-en-colombia-renuncia-de-funcionario-focus-0-0-400-300.jpg"}, "41": {"title": "Juegos Ol\u00edmpicos 2024: fuegos provocados paralizan el tren", "link": "https://www.diariolibre.com/deportes/olimpismo/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-fuegos-provocados-paralizan-el-tren/2798639", "summary": "<p>La red francesa de trenes de alta velocidad fue golpeada el viernes con numerosos actos \u201ccriminales\u201d de vandalismo, incluidos incendios provocados, que paralizaron los desplazamientos a Par\u00eds desde el resto de Francia y Europa apenas unas horas antes de la gran ceremonia de inauguraci\u00f3n de los Juegos Ol\u00edmpicos.</p><p>El primer ministro saliente de Francia, Gabriel Attal, dijo que los sabotajes e incendios provocados ten\u00edan \u201cun objetivo claro: bloquear la red de tren de alta velocidad\u201d.</p><p>A\u00f1adi\u00f3 que los agresores hab\u00edan atacado de forma estrat\u00e9gica las rutas principales desde el norte, este y oeste hacia Par\u00eds, horas antes de que la ciudad acogiera la ceremonia de apertura de los Juegos Ol\u00edmpicos. A\u00f1adi\u00f3 que habr\u00eda \u201cenormes consecuencias\u201d, con \u201ccientos de miles\u201d personas varadas que intentaban visitar Par\u00eds por vacaciones o los Juegos.</p><p>La fiscal\u00eda de Par\u00eds abri\u00f3 una investigaci\u00f3n sobre delitos que pod\u00edan suponer penas de hasta 15 y 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n.</p><p>Mientras las autoridades parisinas se preparaban para un desfile por el r\u00edo Sena en medio de fuertes medidas de seguridad, se reportaron tres fuegos cerca de las v\u00edas de las l\u00edneas de alta velocidad Atl\u00e1ntica, Norte y Este.</p><p>Entre los viajeros afectados hab\u00eda dos competidores alemanes de salto ecuestre, que iban en un tren a Par\u00eds para participar en la ceremonia de apertura pero tuvieron que regresar a B\u00e9lgica por los cortes y ahora se perder\u00edan la ceremonia, seg\u00fan dijo la agencia alemana dpa.</p><p>\u201cYa no hab\u00eda posibilidades de llegar a tiempo\", dijo a dpa el jinete Philipp Weishaupt, que viajaba con su compa\u00f1ero de equipo Christian Kukuk.</p><p>Attal, indic\u00f3 en la red social X que se hab\u00eda movilizado a los servicios de inteligencia franceses para encontrar a los responsables y describi\u00f3 los incidentes de \u201cactos de sabotaje\u201d, que fueron \u201cpreparados y coordinados\u201d.</p><p>No se reportaron heridos.</p><p>Se hab\u00eda visto a gente huyendo de lugares donde se produjeron varios incendios y se hab\u00edan encontrado dispositivos incendiarios, dijo el ministro de Transportes, Patrice Vergriet, en declaraciones a la televisora BFM. \u201cTodo indica que estos son incendios criminales\u201d, afirm\u00f3.</p><p>Los incidentes paralizaron varias l\u00edneas de alta velocidad que conectan Par\u00eds con el resto de Francia y pa\u00edses vecinos, dijo Vergriete.</p><p>Los puntos atacados eran intersecciones de v\u00edas para duplicar el impacto, indic\u00f3 la compa\u00f1\u00eda ferroviaria estatal SNCF.</p><p>\u201cPor cada incendio, dos destinos se vieron afectados\u201d, dijo el director general de la firma, Jean-Pierre Farandou.</p><p>Fue \u201cun ataque premeditado, calculado, coordinado\u201d que indicaba \u201cun deseo de perjudicar gravemente\u201d al pueblo franc\u00e9s, afirm\u00f3 Farandou.</p><p>El ataque se produjo en un contexto de tensiones globales y medidas de seguridad incrementadas mientras la ciudad se preparaba para los Juegos Ol\u00edmpicos de 2024. Muchos viajeros ten\u00edan previsto llegar a la capital para la ceremonia de apertura, y tambi\u00e9n hab\u00eda muchas personas de vacaciones en tr\u00e1nsito.</p><p>Las autoridades francesas han frustrado varias tramas que intentaban interferir con los Juegos, y hab\u00edan detenido a un hombre ruso sospechoso de planear desestabilizar la cita ol\u00edmpica.</p><p>La polic\u00eda de la prefectura de Par\u00eds \u201cconcentr\u00f3 a su personal en las estaciones de tren parisinas\u201d tras el \u201cenorme ataque\u201d que paraliz\u00f3 la red TGV de alta velocidad, indic\u00f3 el jefe de la polic\u00eda parisina, Laurent Nunez, dijo en la emisora de radio France Info.</p><p>Tambi\u00e9n el viernes, el aeropuerto franc\u00e9s de Basel-Mulhouse en la frontera con Alemania y Suiza fue evacuado por la ma\u00f1ana y segu\u00eda cerrado de forma temporal \u201cpor motivos de seguridad\u201d, seg\u00fan el aeropuerto. No estaba claro si hab\u00eda relacionado con los ataques ferroviarios.</p><p> Los incidentes afectaron especialmente a la gran estaci\u00f3n de Montparnasse, en Par\u00eds.</p><p>En el abarrotado vest\u00edbulo de la estaci\u00f3n, Maiwenn Labb\u00e9-Sorin dijo que hab\u00eda pasado horas varada en un tren antes de que el convoy regresara a Par\u00eds.</p><p>\u201cEstuvimos dos horas sin agua, sin retretes, sin electricidad\u201d, dijo. \u201cEntonces pudimos salir a la v\u00eda un poco y luego el tren regres\u00f3. Ahora no estoy segura de qu\u00e9 va a pasar\u201d.</p><p>Muchos pasajeros en la Gare du Nord, una de las estaciones de tren m\u00e1s transitadas de Europa, buscaban respuestas y soluciones el mi\u00e9rcoles por la ma\u00f1ana. Todas las miradas estaban en los carteles de anuncios, con retrasos en la mayor\u00eda de los trayectos al norte de Francia, B\u00e9lgica y Reino Unido.</p><p>\u201cMenuda forma de comenzar los Juegos Ol\u00edmpicos\u201d, dijo Sarah Moseley, de 42 a\u00f1os, tras enterarse de que su tren a Londres llevaba un retraso de una hora.</p><p>\u201cDeber\u00edan tener m\u00e1s informaci\u00f3n para los turistas, especialmente si es un ataque malicioso\u201d, dijo Corey Grainger, gerente de ventas australiano de 37 a\u00f1os y que se dirig\u00eda a Londres, mientras descansaba sobre sus dos maletas en medio de la estaci\u00f3n.</p><p>La ministra de Deportes, Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Casteram dijo que las autoridades trabajan para \u201cevaluar el impacto sobre los viajeros, deportistas y garantizar el transporte de todas las delegaciones a los lugares de competici\u00f3n\u201d ol\u00edmpica. En declaraciones en la televisora BFM, dijo que \u201cjugar contra los Juegos es jugar contra Francia, contra tu propio bando, contra tu pa\u00eds\u201d.</p><p>SNCF dijo que no sab\u00eda cu\u00e1ndo se reanudar\u00eda el tr\u00e1fico y tem\u00eda que las interrupciones continuar\u00edan \u201cal menos todo el fin de semana\u201d. Los equipos de SNCF \u201cya est\u00e1n sobre el terreno para realizar diagn\u00f3sticos y comenzar las reparaciones\u201d, pero la \u201csituaci\u00f3n debe durar al menos todo el fin de semana mientras se realizan las reparaciones\u201d, a\u00f1adi\u00f3 la agencia. SNCF recomend\u00f3 a \u201ctodos los pasajeros que aplacen su viaje y no vayan a la estaci\u00f3n\u201d y especific\u00f3 en su nota de prensa que todos los pasajes pod\u00edan cambiarse o reembolsarse.</p><p>Valerie Pecresse, presidenta del consejo regional de la regi\u00f3n de Par\u00eds, dijo que \u201c250.000 viajeros se ver\u00e1n afectados hoy en todas estas l\u00edneas\u201d. Hab\u00eda planes de sustituci\u00f3n en marcha, pero Pecresse recomend\u00f3 a los viajeros que \u201cno vayan a las estaciones\u201d.</p><p>Las complicaciones se produc\u00edan antes de la ceremonia inaugural programada para m\u00e1s tarde el viernes, en la que 7.000 deportistas ol\u00edmpicos ten\u00edan previsto navegar por el Sena ante monumentos parisinos emblem\u00e1ticos como la catedral de Notre Dame, el museo del Louvre y el museo d'Orsay.</p><p>___</p><p>Los periodistas de Associated Press Tom Nouvian en Par\u00eds, Angela Charlton en Par\u00eds, James Jordan y Danica Kirka en Londres y Samuel Petrequin en Bruselas contribuyeron a este despacho.</p>", "description": "<p>La red francesa de trenes de alta velocidad fue golpeada el viernes con numerosos actos \u201ccriminales\u201d de vandalismo, incluidos incendios provocados, que paralizaron los desplazamientos a Par\u00eds desde el resto de Francia y Europa apenas unas horas antes de la gran ceremonia de inauguraci\u00f3n de los Juegos Ol\u00edmpicos.</p><p>El primer ministro saliente de Francia, Gabriel Attal, dijo que los sabotajes e incendios provocados ten\u00edan \u201cun objetivo claro: bloquear la red de tren de alta velocidad\u201d.</p><p>A\u00f1adi\u00f3 que los agresores hab\u00edan atacado de forma estrat\u00e9gica las rutas principales desde el norte, este y oeste hacia Par\u00eds, horas antes de que la ciudad acogiera la ceremonia de apertura de los Juegos Ol\u00edmpicos. A\u00f1adi\u00f3 que habr\u00eda \u201cenormes consecuencias\u201d, con \u201ccientos de miles\u201d personas varadas que intentaban visitar Par\u00eds por vacaciones o los Juegos.</p><p>La fiscal\u00eda de Par\u00eds abri\u00f3 una investigaci\u00f3n sobre delitos que pod\u00edan suponer penas de hasta 15 y 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n.</p><p>Mientras las autoridades parisinas se preparaban para un desfile por el r\u00edo Sena en medio de fuertes medidas de seguridad, se reportaron tres fuegos cerca de las v\u00edas de las l\u00edneas de alta velocidad Atl\u00e1ntica, Norte y Este.</p><p>Entre los viajeros afectados hab\u00eda dos competidores alemanes de salto ecuestre, que iban en un tren a Par\u00eds para participar en la ceremonia de apertura pero tuvieron que regresar a B\u00e9lgica por los cortes y ahora se perder\u00edan la ceremonia, seg\u00fan dijo la agencia alemana dpa.</p><p>\u201cYa no hab\u00eda posibilidades de llegar a tiempo\", dijo a dpa el jinete Philipp Weishaupt, que viajaba con su compa\u00f1ero de equipo Christian Kukuk.</p><p>Attal, indic\u00f3 en la red social X que se hab\u00eda movilizado a los servicios de inteligencia franceses para encontrar a los responsables y describi\u00f3 los incidentes de \u201cactos de sabotaje\u201d, que fueron \u201cpreparados y coordinados\u201d.</p><p>No se reportaron heridos.</p><p>Se hab\u00eda visto a gente huyendo de lugares donde se produjeron varios incendios y se hab\u00edan encontrado dispositivos incendiarios, dijo el ministro de Transportes, Patrice Vergriet, en declaraciones a la televisora BFM. \u201cTodo indica que estos son incendios criminales\u201d, afirm\u00f3.</p><p>Los incidentes paralizaron varias l\u00edneas de alta velocidad que conectan Par\u00eds con el resto de Francia y pa\u00edses vecinos, dijo Vergriete.</p><p>Los puntos atacados eran intersecciones de v\u00edas para duplicar el impacto, indic\u00f3 la compa\u00f1\u00eda ferroviaria estatal SNCF.</p><p>\u201cPor cada incendio, dos destinos se vieron afectados\u201d, dijo el director general de la firma, Jean-Pierre Farandou.</p><p>Fue \u201cun ataque premeditado, calculado, coordinado\u201d que indicaba \u201cun deseo de perjudicar gravemente\u201d al pueblo franc\u00e9s, afirm\u00f3 Farandou.</p><p>El ataque se produjo en un contexto de tensiones globales y medidas de seguridad incrementadas mientras la ciudad se preparaba para los Juegos Ol\u00edmpicos de 2024. Muchos viajeros ten\u00edan previsto llegar a la capital para la ceremonia de apertura, y tambi\u00e9n hab\u00eda muchas personas de vacaciones en tr\u00e1nsito.</p><p>Las autoridades francesas han frustrado varias tramas que intentaban interferir con los Juegos, y hab\u00edan detenido a un hombre ruso sospechoso de planear desestabilizar la cita ol\u00edmpica.</p><p>La polic\u00eda de la prefectura de Par\u00eds \u201cconcentr\u00f3 a su personal en las estaciones de tren parisinas\u201d tras el \u201cenorme ataque\u201d que paraliz\u00f3 la red TGV de alta velocidad, indic\u00f3 el jefe de la polic\u00eda parisina, Laurent Nunez, dijo en la emisora de radio France Info.</p><p>Tambi\u00e9n el viernes, el aeropuerto franc\u00e9s de Basel-Mulhouse en la frontera con Alemania y Suiza fue evacuado por la ma\u00f1ana y segu\u00eda cerrado de forma temporal \u201cpor motivos de seguridad\u201d, seg\u00fan el aeropuerto. No estaba claro si hab\u00eda relacionado con los ataques ferroviarios.</p><p> Los incidentes afectaron especialmente a la gran estaci\u00f3n de Montparnasse, en Par\u00eds.</p><p>En el abarrotado vest\u00edbulo de la estaci\u00f3n, Maiwenn Labb\u00e9-Sorin dijo que hab\u00eda pasado horas varada en un tren antes de que el convoy regresara a Par\u00eds.</p><p>\u201cEstuvimos dos horas sin agua, sin retretes, sin electricidad\u201d, dijo. \u201cEntonces pudimos salir a la v\u00eda un poco y luego el tren regres\u00f3. Ahora no estoy segura de qu\u00e9 va a pasar\u201d.</p><p>Muchos pasajeros en la Gare du Nord, una de las estaciones de tren m\u00e1s transitadas de Europa, buscaban respuestas y soluciones el mi\u00e9rcoles por la ma\u00f1ana. Todas las miradas estaban en los carteles de anuncios, con retrasos en la mayor\u00eda de los trayectos al norte de Francia, B\u00e9lgica y Reino Unido.</p><p>\u201cMenuda forma de comenzar los Juegos Ol\u00edmpicos\u201d, dijo Sarah Moseley, de 42 a\u00f1os, tras enterarse de que su tren a Londres llevaba un retraso de una hora.</p><p>\u201cDeber\u00edan tener m\u00e1s informaci\u00f3n para los turistas, especialmente si es un ataque malicioso\u201d, dijo Corey Grainger, gerente de ventas australiano de 37 a\u00f1os y que se dirig\u00eda a Londres, mientras descansaba sobre sus dos maletas en medio de la estaci\u00f3n.</p><p>La ministra de Deportes, Am\u00e9lie Oud\u00e9a-Casteram dijo que las autoridades trabajan para \u201cevaluar el impacto sobre los viajeros, deportistas y garantizar el transporte de todas las delegaciones a los lugares de competici\u00f3n\u201d ol\u00edmpica. En declaraciones en la televisora BFM, dijo que \u201cjugar contra los Juegos es jugar contra Francia, contra tu propio bando, contra tu pa\u00eds\u201d.</p><p>SNCF dijo que no sab\u00eda cu\u00e1ndo se reanudar\u00eda el tr\u00e1fico y tem\u00eda que las interrupciones continuar\u00edan \u201cal menos todo el fin de semana\u201d. Los equipos de SNCF \u201cya est\u00e1n sobre el terreno para realizar diagn\u00f3sticos y comenzar las reparaciones\u201d, pero la \u201csituaci\u00f3n debe durar al menos todo el fin de semana mientras se realizan las reparaciones\u201d, a\u00f1adi\u00f3 la agencia. SNCF recomend\u00f3 a \u201ctodos los pasajeros que aplacen su viaje y no vayan a la estaci\u00f3n\u201d y especific\u00f3 en su nota de prensa que todos los pasajes pod\u00edan cambiarse o reembolsarse.</p><p>Valerie Pecresse, presidenta del consejo regional de la regi\u00f3n de Par\u00eds, dijo que \u201c250.000 viajeros se ver\u00e1n afectados hoy en todas estas l\u00edneas\u201d. Hab\u00eda planes de sustituci\u00f3n en marcha, pero Pecresse recomend\u00f3 a los viajeros que \u201cno vayan a las estaciones\u201d.</p><p>Las complicaciones se produc\u00edan antes de la ceremonia inaugural programada para m\u00e1s tarde el viernes, en la que 7.000 deportistas ol\u00edmpicos ten\u00edan previsto navegar por el Sena ante monumentos parisinos emblem\u00e1ticos como la catedral de Notre Dame, el museo del Louvre y el museo d'Orsay.</p><p>___</p><p>Los periodistas de Associated Press Tom Nouvian en Par\u00eds, Angela Charlton en Par\u00eds, James Jordan y Danica Kirka en Londres y Samuel Petrequin en Bruselas contribuyeron a este despacho.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 03:18:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/26/juegos-olimpicos-2024-fuegos-provocados-paralizan-el-tren-focus-0-0-400-300.jpg"}, "42": {"title": "DGII: m\u00e9dicos y las cl\u00ednicas est\u00e1n obligados a dar factura fiscal", "link": "https://www.diariolibre.com/economia/finanzas/2024/07/25/dgii-medicos-y-las-clinicas-estan-obligados-a-dar-factura-fiscal/2798360", "summary": "<p>Los <strong>m\u00e9dicos</strong>, cl\u00ednicas y todos los <strong>proveedores</strong> de servicios de <strong>salud</strong> est\u00e1n obligados a dar <strong>comprobante</strong> <strong><strong>fiscal</strong></strong> como cualquier establecimiento <strong>comercial</strong> o profesional liberal.</p><p>\u201cTodo el que tiene una <strong>actividad</strong> <strong>comercial</strong>, empresarial y de servicios profesionales est\u00e1 obligado a emitir comprobantes fiscales\u201d, explic\u00f3 Luis Valdez Veras a <em>Diario Libre</em>.</p><p>El responsable de la Direcci\u00f3n General de Impuestos Internos (<strong>DGII</strong>) dej\u00f3 en claro la <strong>obligaci\u00f3n</strong> de los <strong>facultativos</strong> y hospitales privados a preguntas de este medio.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/salud/2024/07/11/evasion-fiscal-feris-dice-queremos-escuelas-y-no-pagar-impuestos/2784062?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Jes\u00fas Feris Iglesias: \u201cQueremos escuelas, carreteras, pero no pagar impuestos\u201d\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/11/evasion-fiscal-feris-dice-queremos-escuelas-y-no-pagar-impuestos-focus-min0.11-0.37-149-99.jpg\" title=\"Jes\u00fas Feris Iglesias: \u201cQueremos escuelas, carreteras, pero no pagar impuestos\u201d\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/salud\" title=\"Salud\">Salud</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/salud/2024/07/11/evasion-fiscal-feris-dice-queremos-escuelas-y-no-pagar-impuestos/2784062?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Jes\u00fas Feris Iglesias: \u201cQueremos escuelas, carreteras, pero no pagar impuestos\u201d\">Jes\u00fas Feris Iglesias: \u201cQueremos escuelas, carreteras, pero no pagar impuestos\u201d</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/finanzas/2024/07/10/hay-evasion-fiscal-en-las-diferencias-que-cobran-los-medicos/2778012?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"\u00bfHay evasi\u00f3n fiscal en las diferencias que cobran los m\u00e9dicos en las consultas?\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/10/\u00bfhay-evasion-fiscal-en-las-diferencias-que-cobran-los-medicos-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"\u00bfHay evasi\u00f3n fiscal en las diferencias que cobran los m\u00e9dicos en las consultas?\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/finanzas\" title=\"Finanzas\">Finanzas</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/finanzas/2024/07/10/hay-evasion-fiscal-en-las-diferencias-que-cobran-los-medicos/2778012?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"\u00bfHay evasi\u00f3n fiscal en las diferencias que cobran los m\u00e9dicos en las consultas?\">\u00bfHay evasi\u00f3n fiscal en las diferencias que cobran los m\u00e9dicos en las consultas?</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>En el <strong>sector</strong> <strong>salud</strong> privado opera, salvo contadas excepciones, un sistema sospechoso de cobros en efectivo o transferencias bancarias, a menudo sin un simple recibo, mucho menos un <strong>comprobante</strong> que permita la verificaci\u00f3n impositiva. </p><p>En muchos casos, ni siquiera aceptan <strong>pagos</strong> con <strong>tarjeta</strong> de cr\u00e9dito, lo que se presta a <strong>evasi\u00f3n</strong> <strong><strong>fiscal</strong></strong>. </p><p>\u201cEso es una pr\u00e1ctica que se est\u00e1 convirtiendo cada vez mayor en nuestro pa\u00eds. Si usted quiere que el paciente pague la diferencia, debe, por lo menos, declararlo; por lo menos dele un <strong>comprobante</strong> <strong><strong>fiscal</strong></strong>, pague impuesto sobre eso\u201d, dijo recientementee Edgar Barnichta, <strong>abogado</strong> especialista en derecho <strong>tributario</strong>, a <em>Diario Libre</em>.</p><p>El <strong>abogado</strong> Barnichta entiende que \u201ces una pr\u00e1ctica muy real y aborrecible que muchos <strong>m\u00e9dicos</strong> les cobren a sus pacientes honorarios \u2018extras\u2019 a los que paga el seguro, y en efectivo, sin darles comprobantes y sin que estos <strong>pagos</strong> se les hagan mediante cheques o trasferencias bancarias para que el fisco no los detecte\u201d.</p><p>Se\u00f1ala que estos \u201cno declaran ese dinero como una ganancia extra y no pagan ni un chele de impuesto\u201d, por lo que considera que es un problema moral, pero al mismo tiempo es legal, porque est\u00e1n en el deber de hacerlo. Insiste con que \u201cel fisco tiene la <strong>obligaci\u00f3n</strong> de darle seguimiento\u201d.</p><h2>Ronda de negocios</h2><p>Valdez habl\u00f3 sobre la situaci\u00f3n en el marco de la celebraci\u00f3n de la segunda \u201cRonda de Negocios de Facturaci\u00f3n Electr\u00f3nica\u201d que organiza la <strong>DGII</strong> junto con <strong>proveedores</strong> de servicios <strong>autorizados</strong>, con el objetivo de que los contribuyentes puedan conocer las diversas iniciativas para acogerse a esta modalidad de <strong>facturaci\u00f3n</strong>, establecida por la Ley 32-23. </p><p>El director de la <strong>DGII</strong> expres\u00f3 que la <strong>facturaci\u00f3n</strong> <strong>electr\u00f3nica</strong> es una de las tantas acciones de <strong>control</strong> y <strong>facilitaci\u00f3n</strong> que su gesti\u00f3n ha estado llevando a cabo. </p><p>\u201cCreemos firmemente en el poder de la colaboraci\u00f3n y la sinergia para impulsar el progreso y el crecimiento mutuo, por eso, confiamos en los <strong>proveedores</strong> de servicios ya <strong>autorizados</strong> por esta Direcci\u00f3n General de Impuestos Internos para masificar la <strong>facturaci\u00f3n</strong> <strong>electr\u00f3nica</strong>\u201d, manifest\u00f3 Valdez Veras.</p><p>Adicionalmente, el director dijo que el evento es una plataforma para explorar las \u00faltimas <strong>tendencias</strong> y avances <strong>tecnol\u00f3gicos</strong> en el \u00e1mbito de la <strong>facturaci\u00f3n</strong> <strong>electr\u00f3nica</strong> y una oportunidad para aprender de las experiencias compartidas por expertos y l\u00edderes de la industria. </p><p><br /></p>", "description": "<p>Los <strong>m\u00e9dicos</strong>, cl\u00ednicas y todos los <strong>proveedores</strong> de servicios de <strong>salud</strong> est\u00e1n obligados a dar <strong>comprobante</strong> <strong><strong>fiscal</strong></strong> como cualquier establecimiento <strong>comercial</strong> o profesional liberal.</p><p>\u201cTodo el que tiene una <strong>actividad</strong> <strong>comercial</strong>, empresarial y de servicios profesionales est\u00e1 obligado a emitir comprobantes fiscales\u201d, explic\u00f3 Luis Valdez Veras a <em>Diario Libre</em>.</p><p>El responsable de la Direcci\u00f3n General de Impuestos Internos (<strong>DGII</strong>) dej\u00f3 en claro la <strong>obligaci\u00f3n</strong> de los <strong>facultativos</strong> y hospitales privados a preguntas de este medio.</p><div class=\"w-full pt-2 float-left inside-related\">    <span class=\"border-b border-black pb-3 mb-4 block\"><strong>RELACIONADAS</strong></span>                <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/salud/2024/07/11/evasion-fiscal-feris-dice-queremos-escuelas-y-no-pagar-impuestos/2784062?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"Jes\u00fas Feris Iglesias: \u201cQueremos escuelas, carreteras, pero no pagar impuestos\u201d\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/11/evasion-fiscal-feris-dice-queremos-escuelas-y-no-pagar-impuestos-focus-min0.11-0.37-149-99.jpg\" title=\"Jes\u00fas Feris Iglesias: \u201cQueremos escuelas, carreteras, pero no pagar impuestos\u201d\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/salud\" title=\"Salud\">Salud</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/actualidad/salud/2024/07/11/evasion-fiscal-feris-dice-queremos-escuelas-y-no-pagar-impuestos/2784062?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"Jes\u00fas Feris Iglesias: \u201cQueremos escuelas, carreteras, pero no pagar impuestos\u201d\">Jes\u00fas Feris Iglesias: \u201cQueremos escuelas, carreteras, pero no pagar impuestos\u201d</a></h2>                </div>            </article>                    <article class=\"flex flex-wrap border-b pb-4 mb-3 inline-block\">                <div class=\"xl:w-2/12 w-4/12\">                    <figure class=\"mb-0\">                                                    <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/finanzas/2024/07/10/hay-evasion-fiscal-en-las-diferencias-que-cobran-los-medicos/2778012?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"                                                                                                                            \">                                                                <img alt=\"\u00bfHay evasi\u00f3n fiscal en las diferencias que cobran los m\u00e9dicos en las consultas?\" class=\"object-cover lazy\" height=\"99\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/10/\u00bfhay-evasion-fiscal-en-las-diferencias-que-cobran-los-medicos-focus-0-0-149-99.jpg\" title=\"\u00bfHay evasi\u00f3n fiscal en las diferencias que cobran los m\u00e9dicos en las consultas?\" width=\"149\" />                                                            </a>                                            </figure>                </div>                <div class=\"xl:w-10/12 w-8/12 pl-3\">                    <div class=\"text-md mb-2 meta\">                        <a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/finanzas\" title=\"Finanzas\">Finanzas</a>                    </div>                    <h2><a href=\"https://www.diariolibre.com/economia/finanzas/2024/07/10/hay-evasion-fiscal-en-las-diferencias-que-cobran-los-medicos/2778012?utm_source=relacionadas&amp;utm_medium=nota&amp;utm_campaign=relacionadas\" title=\"\u00bfHay evasi\u00f3n fiscal en las diferencias que cobran los m\u00e9dicos en las consultas?\">\u00bfHay evasi\u00f3n fiscal en las diferencias que cobran los m\u00e9dicos en las consultas?</a></h2>                </div>            </article>        </div><p>En el <strong>sector</strong> <strong>salud</strong> privado opera, salvo contadas excepciones, un sistema sospechoso de cobros en efectivo o transferencias bancarias, a menudo sin un simple recibo, mucho menos un <strong>comprobante</strong> que permita la verificaci\u00f3n impositiva. </p><p>En muchos casos, ni siquiera aceptan <strong>pagos</strong> con <strong>tarjeta</strong> de cr\u00e9dito, lo que se presta a <strong>evasi\u00f3n</strong> <strong><strong>fiscal</strong></strong>. </p><p>\u201cEso es una pr\u00e1ctica que se est\u00e1 convirtiendo cada vez mayor en nuestro pa\u00eds. Si usted quiere que el paciente pague la diferencia, debe, por lo menos, declararlo; por lo menos dele un <strong>comprobante</strong> <strong><strong>fiscal</strong></strong>, pague impuesto sobre eso\u201d, dijo recientementee Edgar Barnichta, <strong>abogado</strong> especialista en derecho <strong>tributario</strong>, a <em>Diario Libre</em>.</p><p>El <strong>abogado</strong> Barnichta entiende que \u201ces una pr\u00e1ctica muy real y aborrecible que muchos <strong>m\u00e9dicos</strong> les cobren a sus pacientes honorarios \u2018extras\u2019 a los que paga el seguro, y en efectivo, sin darles comprobantes y sin que estos <strong>pagos</strong> se les hagan mediante cheques o trasferencias bancarias para que el fisco no los detecte\u201d.</p><p>Se\u00f1ala que estos \u201cno declaran ese dinero como una ganancia extra y no pagan ni un chele de impuesto\u201d, por lo que considera que es un problema moral, pero al mismo tiempo es legal, porque est\u00e1n en el deber de hacerlo. Insiste con que \u201cel fisco tiene la <strong>obligaci\u00f3n</strong> de darle seguimiento\u201d.</p><h2>Ronda de negocios</h2><p>Valdez habl\u00f3 sobre la situaci\u00f3n en el marco de la celebraci\u00f3n de la segunda \u201cRonda de Negocios de Facturaci\u00f3n Electr\u00f3nica\u201d que organiza la <strong>DGII</strong> junto con <strong>proveedores</strong> de servicios <strong>autorizados</strong>, con el objetivo de que los contribuyentes puedan conocer las diversas iniciativas para acogerse a esta modalidad de <strong>facturaci\u00f3n</strong>, establecida por la Ley 32-23. </p><p>El director de la <strong>DGII</strong> expres\u00f3 que la <strong>facturaci\u00f3n</strong> <strong>electr\u00f3nica</strong> es una de las tantas acciones de <strong>control</strong> y <strong>facilitaci\u00f3n</strong> que su gesti\u00f3n ha estado llevando a cabo. </p><p>\u201cCreemos firmemente en el poder de la colaboraci\u00f3n y la sinergia para impulsar el progreso y el crecimiento mutuo, por eso, confiamos en los <strong>proveedores</strong> de servicios ya <strong>autorizados</strong> por esta Direcci\u00f3n General de Impuestos Internos para masificar la <strong>facturaci\u00f3n</strong> <strong>electr\u00f3nica</strong>\u201d, manifest\u00f3 Valdez Veras.</p><p>Adicionalmente, el director dijo que el evento es una plataforma para explorar las \u00faltimas <strong>tendencias</strong> y avances <strong>tecnol\u00f3gicos</strong> en el \u00e1mbito de la <strong>facturaci\u00f3n</strong> <strong>electr\u00f3nica</strong> y una oportunidad para aprender de las experiencias compartidas por expertos y l\u00edderes de la industria. </p><p><br /></p>", "published": "Thu, 25 Jul 2024 23:50:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/25/imagen-whatsapp-image-2024-07-25-at-3-focus-0.34-0.29-400-300.jpg"}, "43": {"title": "Mutismo selectivo: ni\u00f1ez que calla ante una sociedad que le excluye", "link": "https://www.diariolibre.com/actualidad/salud/2024/07/24/mutismo-selectivo-ninez-que-calla-ante-una-sociedad-que-le-excluye/2796336", "summary": "<p>J.C. opt\u00f3 por callar. No fue una decisi\u00f3n que tomara a conciencia, pues su intelecto, a\u00fan en desarrollo, no le permite decidir con claridad lo que es correcto o conveniente. A sus cuatro a\u00f1itos, sus acciones todav\u00eda son los impulsos neurol\u00f3gicos de un cerebro inmaduro que funciona con un retraso de dos a\u00f1os.</p><p>El infante sufre lo que la ciencia de la <strong>psicolog\u00eda</strong> define como <strong>mutismo selectivo</strong>, una condici\u00f3n en la que un individuo, con las capacidades para hablar, no lo hace y se expresa con una timidez casi extrema.\u00a0\u00a0</p><p>La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) lo describe como un tipo de <strong>trastorno de ansiedad</strong> consistente en la \u201cincapacidad constante para hablar en ciertas situaciones sociales, a pesar de la capacidad de hablar c\u00f3modamente en otros entornos; algo que afecta principalmente a los ni\u00f1os\u201d.</p><p>La condici\u00f3n no es com\u00fan. La Asociaci\u00f3n de <strong>Mutismo Selectivo</strong> (SMA, por sus siglas en ingl\u00e9s) dice que es poco frecuente; aproximadamente uno de cada 140 ni\u00f1os en la consulta psicol\u00f3gica se ve afectado y la edad de manifestaci\u00f3n es generalmente entre los dos y cuatro a\u00f1os. El organismo dice que el trastorno es m\u00e1s notable cuando el ni\u00f1o ingresa a la escuela.\u00a0\u00a0</p><p>El de J.C., sin embargo, fue advertido por su madre desde antes, cuando el ni\u00f1o ten\u00eda apenas un a\u00f1o y ella sent\u00eda que no se comportaba igual a los otros dos hijos que ten\u00eda. Se comportaba con una tranquilidad inquietante para ella.</p><p>\u201cAl a\u00f1o y medio, yo notaba que no era un ni\u00f1o que se pon\u00eda a curiosear como lo hacen (los dem\u00e1s) a esa edad -narra-. Yo lo dejaba a un lado y se quedaba ah\u00ed mismo. A los dos a\u00f1os cumplidos, yo ve\u00eda que, cuando \u00edbamos a cumplea\u00f1os y hab\u00eda mucha bulla, \u00e9l se pon\u00eda a llorar fuerte. Me dec\u00eda: \u00a1wao!, ser\u00e1 que ese ni\u00f1o va a salir con problemas de autismo, pero notaba que esa reacci\u00f3n era solo cuando hab\u00eda personas desconocidas\u201d.</p><p>Aquel hallazgo fue demoledor para ella, pues no solo fueron las culpas y penas pensando qu\u00e9 pudo haber hecho mal para que su beb\u00e9 padeciera ese trastorno, sino el tener que enfrentar una condici\u00f3n hasta entonces desconocida en su mundo, sin los recursos que demanda su tratamiento.\u00a0</p><p>Tambi\u00e9n choc\u00f3 contra la implacable actitud de una sociedad y un Estado que le niegan apoyo y la excluyen, oblig\u00e1ndola a un sacrificio econ\u00f3mico que excede sus posibilidades, dada su condici\u00f3n de empleada con salario inferior a los 20,000 pesos.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/19072024-entrevista-a-yuli-madre-de-nino-con-mutismo---kevin-rivas-01.jpg</span></div><img alt=\"Infograf\u00eda\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/19072024-entrevista-a-yuli-madre-de-nino-con-mutismo---kevin-rivas-01.jpg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>El trastorno de mutismo selectivo se puede superar con las terapias apropiadas.</span><span> (<strong>KEVIN RIVAS</strong>)</span></figcaption></figure><h2>Una condici\u00f3n \u201cpara ricos\u201d</h2><p>\u00a0Tras las evaluaciones iniciales que dieron con el padecimiento del <strong>mutismo selectivo</strong> en J.C., sus padres debieron someterlo a terapias que les costaban 4,000 pesos cada una. El ni\u00f1o requer\u00eda por lo menos tres por semana, pero la condici\u00f3n econ\u00f3mica de la familia le permit\u00eda una cada mes, hasta que tuvieron que interrumpir el tratamiento por no poder pagarlo.\u00a0</p><p>Tambi\u00e9n necesitaba de varios estudios que eran muy costosos (10,000 o 15,000 pesos); algunos siguen pendientes a m\u00e1s de dos a\u00f1os de la indicaci\u00f3n, por falta de dinero. \u201cEsta no es una enfermedad para gente pobre, sino para gente rica\u201d, comenta la madre.</p><h2>Trabajar el entorno familiar y escolar</h2><p>El <strong>mutismo selectivo</strong> puede encontrar su origen en factores hereditarios, por traumatismo o ser emocional. La psic\u00f3loga cl\u00ednica y terapeuta familiar, Lourdes P\u00e9rez, explica que muchos de esos casos pueden tratarse sin farmacoterapia para los s\u00edntomas de ansiedad infantil.\u00a0</p><p>\u201cLa evaluaci\u00f3n requiere reporte de terceros: padres y docentes (observaci\u00f3n directa del ni\u00f1o o ni\u00f1a), y diagn\u00f3stico diferencial con neurolog\u00eda o psiquiatr\u00eda. Luego, la intervenci\u00f3n implica fortalecer las destrezas de comunicaci\u00f3n en los padres y docentes para que produzcan seguridad en el ni\u00f1o o ni\u00f1a y favorezcan experiencias gratificantes en las interacciones con iguales y con los adultos\u201d, dice.</p><p>P\u00e9rez, quien en su pr\u00e1ctica profesional ha tenido unos cinco casos de este tipo, se\u00f1ala que la intervenci\u00f3n exitosa en esos casos consisti\u00f3 en generar una relaci\u00f3n de mutua colaboraci\u00f3n entre el sistema escolar y el familiar.\u00a0</p><!-- ctrlPlaceHolderQuote Inicio --><div class=\"mb-5 component cita\">    <i>\"El \u00e9xito de remisi\u00f3n del cuadro ha sido mayor cuando la familia y la escuela no entran en lucha de poder.\"</i>        <span class=\"author\"><strong>Lourdes P\u00e9rez</strong></span>        <span class=\"status\">Terap\u00e9uta familiar</span>        <span class=\"cita-icon\">&#8220;</span></div><!-- ctrlPlaceHolderQuote Final --><p>Lo de la relaci\u00f3n escuela-familia lo recalca, porque \u2013dice\u2013 muchas veces ambos se acusan mutuamente de ser responsables del comportamiento del ni\u00f1o, en lugar de trabajar en colaboraci\u00f3n.\u00a0\u00a0</p><p>Una situaci\u00f3n parecida ocurri\u00f3 con uno de los casos que trat\u00f3. Los padres de una ni\u00f1a acusaban al colegio de un mal manejo o incapacidad para tratarla, mientras el colegio acusaba a los padres de ocultarle informaci\u00f3n y no aceptar el problema de su hija. Tristemente, recuerda, el tema se resolvi\u00f3 sacando a la ni\u00f1a del colegio y de la terapia que deb\u00eda recibir.</p><p>\u201cEsa resistencia o desacuerdo puede darse en la fase inicial, y luego, con la evaluaci\u00f3n y el proceso de colaboraci\u00f3n que genera la terapia, tienden a deponerse estas actitudes\u201d, explica.\u00a0\u00a0</p><p>P\u00e9rez tambi\u00e9n ve importante que se manejen la ansiedad y sentimientos de culpa en los progenitores y que se confirme el potencial del ambiente escolar y la relaci\u00f3n docente-alumno para la remisi\u00f3n de los s\u00edntomas.</p><h2>Dificultades, penas y exclusi\u00f3n\u00a0</h2><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/19072024-entrevista-a-yuli-madre-de-nino-con-mutismo---kevin-rivas-08.jpg</span></div><img alt=\"Infograf\u00eda\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/19072024-entrevista-a-yuli-madre-de-nino-con-mutismo---kevin-rivas-08.jpg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>La madre de J.C.le comparte merienda.</span><span> (<strong>KEVIN RIVAS</strong>)</span></figcaption></figure><p>Tras el diagn\u00f3stico a su hijo, la madre de J.C. vivi\u00f3 momentos dif\u00edciles que le llevaron a dejar su trabajo, pues no lograba quien atendiera al ni\u00f1o con el cuidado que requer\u00eda; su esposo se accident\u00f3 y los ingresos siguieron mermando.\u00a0</p><p>Para afrontar la situaci\u00f3n, tuvieron que mudarse a una casa con condiciones menos favorables, y sus otros dos hijos, ya adolescentes, salieron de la escuela privada a la que iban para matricularse en una p\u00fablica.</p><p>\u201cMi hija (de 16 a\u00f1os) me dice que ella no quiere ir a la escuela donde est\u00e1 ahora, porque se pelea mucho, que le da miedo, pero le digo que se tiene que quedar ah\u00ed, pues no tengo c\u00f3mo pagar otra\u201d, cuenta la mujer que, hace apenas un mes, volvi\u00f3 a trabajar para poder aumentar un poco el ingreso familiar.</p><p>Ella es cristiana y su fe la ayuda a sobrellevar una situaci\u00f3n que, al inicio, le provoc\u00f3 mucho llanto y resentimientos pues, aunque su padre (abuelo de J.C.) tiene una condici\u00f3n (no tratada) similar a la del ni\u00f1o, lleg\u00f3 a pensar que ella pudo haber afectado a su hijo durante el embarazo, porque casi no com\u00eda.\u00a0 \u00a0</p><p>La mujer tambi\u00e9n estudia <strong>psicolog\u00eda</strong> y trabaja en colegios con ni\u00f1os, lo que la lleva ahora a tener una idea m\u00e1s clara del trastorno y a saber que, con el tratamiento adecuado, su hijo lo superar\u00e1.</p><p>Lo que todav\u00eda no entiende es el rechazo que a su peque\u00f1o le ha tocado vivir.</p><p>Actualmente, J.C. no acude a una escuela, aunque ya el sistema educativo nacional admite a los ni\u00f1os desde los tres a\u00f1os y sus autoridades dicen contar con un programa de atenci\u00f3n especial para los alumnos con necesidades espec\u00edficas.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/19072024-entrevista-a-yuli-madre-de-nino-con-mutismo---kevin-rivas-04.jpg</span></div><img alt=\"Infograf\u00eda\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/19072024-entrevista-a-yuli-madre-de-nino-con-mutismo---kevin-rivas-04.jpg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>J.C. observa la lluvia en su peque\u00f1a vivienda en Pedro Brand.</span><span> (<strong>KEVIN RIVAS</strong>)</span></figcaption></figure><p>\u201cYo saqu\u00e9 el ni\u00f1o del colegio porque no ten\u00eda la atenci\u00f3n debida. En este pa\u00eds, los maestros no est\u00e1n preparados para atender a estos ni\u00f1os. Los rechazan. Incluso, yo conozco maestras allegadas a m\u00ed y, cuando les hablo de llevar el ni\u00f1o a sus escuelas, me rebotan, me dicen que est\u00e1 lleno\u201d, se queja la madre.\u00a0 \u00a0</p><p>Sigue contando: \u201cEl a\u00f1o pasado quise llevarlo a la escuela p\u00fablica y vi el rechazo. Lo intent\u00e9 este a\u00f1o y lo mismo. Me dicen que no hay cupo, pero luego, profesores del mismo centro me dijeron que s\u00ed hab\u00eda cupo\u201d.</p><p>La mujer se\u00f1ala que la condici\u00f3n del ni\u00f1o no le impide un aprendizaje regular, el que le ayudar\u00eda a un mejor desarrollo. Entre sus penurias, piensa en poder escolarizarlo y en conseguir ayuda para que el menor vuelva a las terapias a terminar su tratamiento. Ha pensado en acudir al Centro de Atenci\u00f3n Integral para la Discapacidad (<strong>CAID</strong>), por ser una instituci\u00f3n gratuita y del gobierno, pero cree que sin un intermediario que le recomiende, no tendr\u00eda oportunidad de entrar.\u00a0</p><p>Mientras la madre sigue orando y esperando el milagro, J.C. juega en un mundo de silencio, observando la lluvia de a rato, o mirando la televisi\u00f3n e intentando simular los sonidos de algunos animales que ve en la pantalla del aparato, colocado sobre la mesa en la peque\u00f1a vivienda en Pedro Brand.</p><div class=\"my-12 component web-insert-bullet relative border bg-component\">    <span class=\"text-xl block my-3 component-title glosa\"><strong>\u00bfC\u00f3mo identificar un posible caso de mutismo selectivo?</strong></span>    <p class=\"insert-subtitle\">Recomendaciones tomadas de la Asociaci\u00f3n de Mutismo Selectivo</p>    <p></p>    <ul><li><p>Habla libremente en casa y con la familia, pero no habla debido a la ansiedad en lugares p\u00fablicos o con extra\u00f1os.</p></li><li><p>Est\u00e1 paralizado por el miedo o se cierra por completo cuando no puede comunicarse.</p></li><li><p>Tiene dificultades para hacer contacto visual cuando se siente inc\u00f3modo.</p></li><li><p>Conductualmente inhibido.</p></li><li><p>Prefiere se\u00f1alar, asentir, escribir y otras formas de comunicaci\u00f3n no verbal para responder preguntas.</p></li><li><p>Habla a trav\u00e9s de una persona de confianza, por ejemplo, susurrar una respuesta a una pregunta a un padre o amigo en la escuela.<br /></p></li></ul></div><p><br /></p><p><br /></p><p><br /></p>", "description": "<p>J.C. opt\u00f3 por callar. No fue una decisi\u00f3n que tomara a conciencia, pues su intelecto, a\u00fan en desarrollo, no le permite decidir con claridad lo que es correcto o conveniente. A sus cuatro a\u00f1itos, sus acciones todav\u00eda son los impulsos neurol\u00f3gicos de un cerebro inmaduro que funciona con un retraso de dos a\u00f1os.</p><p>El infante sufre lo que la ciencia de la <strong>psicolog\u00eda</strong> define como <strong>mutismo selectivo</strong>, una condici\u00f3n en la que un individuo, con las capacidades para hablar, no lo hace y se expresa con una timidez casi extrema.\u00a0\u00a0</p><p>La Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) lo describe como un tipo de <strong>trastorno de ansiedad</strong> consistente en la \u201cincapacidad constante para hablar en ciertas situaciones sociales, a pesar de la capacidad de hablar c\u00f3modamente en otros entornos; algo que afecta principalmente a los ni\u00f1os\u201d.</p><p>La condici\u00f3n no es com\u00fan. La Asociaci\u00f3n de <strong>Mutismo Selectivo</strong> (SMA, por sus siglas en ingl\u00e9s) dice que es poco frecuente; aproximadamente uno de cada 140 ni\u00f1os en la consulta psicol\u00f3gica se ve afectado y la edad de manifestaci\u00f3n es generalmente entre los dos y cuatro a\u00f1os. El organismo dice que el trastorno es m\u00e1s notable cuando el ni\u00f1o ingresa a la escuela.\u00a0\u00a0</p><p>El de J.C., sin embargo, fue advertido por su madre desde antes, cuando el ni\u00f1o ten\u00eda apenas un a\u00f1o y ella sent\u00eda que no se comportaba igual a los otros dos hijos que ten\u00eda. Se comportaba con una tranquilidad inquietante para ella.</p><p>\u201cAl a\u00f1o y medio, yo notaba que no era un ni\u00f1o que se pon\u00eda a curiosear como lo hacen (los dem\u00e1s) a esa edad -narra-. Yo lo dejaba a un lado y se quedaba ah\u00ed mismo. A los dos a\u00f1os cumplidos, yo ve\u00eda que, cuando \u00edbamos a cumplea\u00f1os y hab\u00eda mucha bulla, \u00e9l se pon\u00eda a llorar fuerte. Me dec\u00eda: \u00a1wao!, ser\u00e1 que ese ni\u00f1o va a salir con problemas de autismo, pero notaba que esa reacci\u00f3n era solo cuando hab\u00eda personas desconocidas\u201d.</p><p>Aquel hallazgo fue demoledor para ella, pues no solo fueron las culpas y penas pensando qu\u00e9 pudo haber hecho mal para que su beb\u00e9 padeciera ese trastorno, sino el tener que enfrentar una condici\u00f3n hasta entonces desconocida en su mundo, sin los recursos que demanda su tratamiento.\u00a0</p><p>Tambi\u00e9n choc\u00f3 contra la implacable actitud de una sociedad y un Estado que le niegan apoyo y la excluyen, oblig\u00e1ndola a un sacrificio econ\u00f3mico que excede sus posibilidades, dada su condici\u00f3n de empleada con salario inferior a los 20,000 pesos.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/19072024-entrevista-a-yuli-madre-de-nino-con-mutismo---kevin-rivas-01.jpg</span></div><img alt=\"Infograf\u00eda\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/19072024-entrevista-a-yuli-madre-de-nino-con-mutismo---kevin-rivas-01.jpg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>El trastorno de mutismo selectivo se puede superar con las terapias apropiadas.</span><span> (<strong>KEVIN RIVAS</strong>)</span></figcaption></figure><h2>Una condici\u00f3n \u201cpara ricos\u201d</h2><p>\u00a0Tras las evaluaciones iniciales que dieron con el padecimiento del <strong>mutismo selectivo</strong> en J.C., sus padres debieron someterlo a terapias que les costaban 4,000 pesos cada una. El ni\u00f1o requer\u00eda por lo menos tres por semana, pero la condici\u00f3n econ\u00f3mica de la familia le permit\u00eda una cada mes, hasta que tuvieron que interrumpir el tratamiento por no poder pagarlo.\u00a0</p><p>Tambi\u00e9n necesitaba de varios estudios que eran muy costosos (10,000 o 15,000 pesos); algunos siguen pendientes a m\u00e1s de dos a\u00f1os de la indicaci\u00f3n, por falta de dinero. \u201cEsta no es una enfermedad para gente pobre, sino para gente rica\u201d, comenta la madre.</p><h2>Trabajar el entorno familiar y escolar</h2><p>El <strong>mutismo selectivo</strong> puede encontrar su origen en factores hereditarios, por traumatismo o ser emocional. La psic\u00f3loga cl\u00ednica y terapeuta familiar, Lourdes P\u00e9rez, explica que muchos de esos casos pueden tratarse sin farmacoterapia para los s\u00edntomas de ansiedad infantil.\u00a0</p><p>\u201cLa evaluaci\u00f3n requiere reporte de terceros: padres y docentes (observaci\u00f3n directa del ni\u00f1o o ni\u00f1a), y diagn\u00f3stico diferencial con neurolog\u00eda o psiquiatr\u00eda. Luego, la intervenci\u00f3n implica fortalecer las destrezas de comunicaci\u00f3n en los padres y docentes para que produzcan seguridad en el ni\u00f1o o ni\u00f1a y favorezcan experiencias gratificantes en las interacciones con iguales y con los adultos\u201d, dice.</p><p>P\u00e9rez, quien en su pr\u00e1ctica profesional ha tenido unos cinco casos de este tipo, se\u00f1ala que la intervenci\u00f3n exitosa en esos casos consisti\u00f3 en generar una relaci\u00f3n de mutua colaboraci\u00f3n entre el sistema escolar y el familiar.\u00a0</p><!-- ctrlPlaceHolderQuote Inicio --><div class=\"mb-5 component cita\">    <i>\"El \u00e9xito de remisi\u00f3n del cuadro ha sido mayor cuando la familia y la escuela no entran en lucha de poder.\"</i>        <span class=\"author\"><strong>Lourdes P\u00e9rez</strong></span>        <span class=\"status\">Terap\u00e9uta familiar</span>        <span class=\"cita-icon\">&#8220;</span></div><!-- ctrlPlaceHolderQuote Final --><p>Lo de la relaci\u00f3n escuela-familia lo recalca, porque \u2013dice\u2013 muchas veces ambos se acusan mutuamente de ser responsables del comportamiento del ni\u00f1o, en lugar de trabajar en colaboraci\u00f3n.\u00a0\u00a0</p><p>Una situaci\u00f3n parecida ocurri\u00f3 con uno de los casos que trat\u00f3. Los padres de una ni\u00f1a acusaban al colegio de un mal manejo o incapacidad para tratarla, mientras el colegio acusaba a los padres de ocultarle informaci\u00f3n y no aceptar el problema de su hija. Tristemente, recuerda, el tema se resolvi\u00f3 sacando a la ni\u00f1a del colegio y de la terapia que deb\u00eda recibir.</p><p>\u201cEsa resistencia o desacuerdo puede darse en la fase inicial, y luego, con la evaluaci\u00f3n y el proceso de colaboraci\u00f3n que genera la terapia, tienden a deponerse estas actitudes\u201d, explica.\u00a0\u00a0</p><p>P\u00e9rez tambi\u00e9n ve importante que se manejen la ansiedad y sentimientos de culpa en los progenitores y que se confirme el potencial del ambiente escolar y la relaci\u00f3n docente-alumno para la remisi\u00f3n de los s\u00edntomas.</p><h2>Dificultades, penas y exclusi\u00f3n\u00a0</h2><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/19072024-entrevista-a-yuli-madre-de-nino-con-mutismo---kevin-rivas-08.jpg</span></div><img alt=\"Infograf\u00eda\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/19072024-entrevista-a-yuli-madre-de-nino-con-mutismo---kevin-rivas-08.jpg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>La madre de J.C.le comparte merienda.</span><span> (<strong>KEVIN RIVAS</strong>)</span></figcaption></figure><p>Tras el diagn\u00f3stico a su hijo, la madre de J.C. vivi\u00f3 momentos dif\u00edciles que le llevaron a dejar su trabajo, pues no lograba quien atendiera al ni\u00f1o con el cuidado que requer\u00eda; su esposo se accident\u00f3 y los ingresos siguieron mermando.\u00a0</p><p>Para afrontar la situaci\u00f3n, tuvieron que mudarse a una casa con condiciones menos favorables, y sus otros dos hijos, ya adolescentes, salieron de la escuela privada a la que iban para matricularse en una p\u00fablica.</p><p>\u201cMi hija (de 16 a\u00f1os) me dice que ella no quiere ir a la escuela donde est\u00e1 ahora, porque se pelea mucho, que le da miedo, pero le digo que se tiene que quedar ah\u00ed, pues no tengo c\u00f3mo pagar otra\u201d, cuenta la mujer que, hace apenas un mes, volvi\u00f3 a trabajar para poder aumentar un poco el ingreso familiar.</p><p>Ella es cristiana y su fe la ayuda a sobrellevar una situaci\u00f3n que, al inicio, le provoc\u00f3 mucho llanto y resentimientos pues, aunque su padre (abuelo de J.C.) tiene una condici\u00f3n (no tratada) similar a la del ni\u00f1o, lleg\u00f3 a pensar que ella pudo haber afectado a su hijo durante el embarazo, porque casi no com\u00eda.\u00a0 \u00a0</p><p>La mujer tambi\u00e9n estudia <strong>psicolog\u00eda</strong> y trabaja en colegios con ni\u00f1os, lo que la lleva ahora a tener una idea m\u00e1s clara del trastorno y a saber que, con el tratamiento adecuado, su hijo lo superar\u00e1.</p><p>Lo que todav\u00eda no entiende es el rechazo que a su peque\u00f1o le ha tocado vivir.</p><p>Actualmente, J.C. no acude a una escuela, aunque ya el sistema educativo nacional admite a los ni\u00f1os desde los tres a\u00f1os y sus autoridades dicen contar con un programa de atenci\u00f3n especial para los alumnos con necesidades espec\u00edficas.</p><figure class=\"inline-block\" style=\"width: 100%;\"><div class=\"expand-img-placeholder\"><img alt=\"Expandir imagen\" height=\"20\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/expand.svg\" width=\"20\" /><span class=\"rutaimagenoriginal-placeholder\" style=\"display: none;\">https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/19072024-entrevista-a-yuli-madre-de-nino-con-mutismo---kevin-rivas-04.jpg</span></div><img alt=\"Infograf\u00eda\" class=\"mx-auto lazy\" height=\"350\" src=\"https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/19072024-entrevista-a-yuli-madre-de-nino-con-mutismo---kevin-rivas-04.jpg\" width=\"auto\" /><figcaption><span>J.C. observa la lluvia en su peque\u00f1a vivienda en Pedro Brand.</span><span> (<strong>KEVIN RIVAS</strong>)</span></figcaption></figure><p>\u201cYo saqu\u00e9 el ni\u00f1o del colegio porque no ten\u00eda la atenci\u00f3n debida. En este pa\u00eds, los maestros no est\u00e1n preparados para atender a estos ni\u00f1os. Los rechazan. Incluso, yo conozco maestras allegadas a m\u00ed y, cuando les hablo de llevar el ni\u00f1o a sus escuelas, me rebotan, me dicen que est\u00e1 lleno\u201d, se queja la madre.\u00a0 \u00a0</p><p>Sigue contando: \u201cEl a\u00f1o pasado quise llevarlo a la escuela p\u00fablica y vi el rechazo. Lo intent\u00e9 este a\u00f1o y lo mismo. Me dicen que no hay cupo, pero luego, profesores del mismo centro me dijeron que s\u00ed hab\u00eda cupo\u201d.</p><p>La mujer se\u00f1ala que la condici\u00f3n del ni\u00f1o no le impide un aprendizaje regular, el que le ayudar\u00eda a un mejor desarrollo. Entre sus penurias, piensa en poder escolarizarlo y en conseguir ayuda para que el menor vuelva a las terapias a terminar su tratamiento. Ha pensado en acudir al Centro de Atenci\u00f3n Integral para la Discapacidad (<strong>CAID</strong>), por ser una instituci\u00f3n gratuita y del gobierno, pero cree que sin un intermediario que le recomiende, no tendr\u00eda oportunidad de entrar.\u00a0</p><p>Mientras la madre sigue orando y esperando el milagro, J.C. juega en un mundo de silencio, observando la lluvia de a rato, o mirando la televisi\u00f3n e intentando simular los sonidos de algunos animales que ve en la pantalla del aparato, colocado sobre la mesa en la peque\u00f1a vivienda en Pedro Brand.</p><div class=\"my-12 component web-insert-bullet relative border bg-component\">    <span class=\"text-xl block my-3 component-title glosa\"><strong>\u00bfC\u00f3mo identificar un posible caso de mutismo selectivo?</strong></span>    <p class=\"insert-subtitle\">Recomendaciones tomadas de la Asociaci\u00f3n de Mutismo Selectivo</p>    <p></p>    <ul><li><p>Habla libremente en casa y con la familia, pero no habla debido a la ansiedad en lugares p\u00fablicos o con extra\u00f1os.</p></li><li><p>Est\u00e1 paralizado por el miedo o se cierra por completo cuando no puede comunicarse.</p></li><li><p>Tiene dificultades para hacer contacto visual cuando se siente inc\u00f3modo.</p></li><li><p>Conductualmente inhibido.</p></li><li><p>Prefiere se\u00f1alar, asentir, escribir y otras formas de comunicaci\u00f3n no verbal para responder preguntas.</p></li><li><p>Habla a trav\u00e9s de una persona de confianza, por ejemplo, susurrar una respuesta a una pregunta a un padre o amigo en la escuela.<br /></p></li></ul></div><p><br /></p><p><br /></p><p><br /></p>", "published": "Wed, 24 Jul 2024 11:00:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/24/mutismo-selectivo-ninez-que-calla-ante-una-sociedad-que-le-excluye-focus-0-0-400-300.jpg"}, "44": {"title": "\u00bfQu\u00e9 es el \u00e1ntrax?", "link": "https://www.diariolibre.com/actualidad/nacional/2024/07/21/que-es-el-antrax/2793636", "summary": "<p>El <strong>\u00e1ntrax</strong> es una <strong>enfermedad</strong> infecciosa rara ocasionada por la <strong>bacteria</strong> llamada\u00a0<strong><em>Bacillus anthracis</em></strong> que ocurre en forma natural alrededor del mundo en animales salvajes y dom\u00e9sticos con pezu\u00f1as, especialmente en ganado vacuno, ovejas, cabras, camellos y ant\u00edlopes. El <strong>\u00e1ntrax</strong> por inhalaci\u00f3n es con frecuencia <strong>letal</strong>.</p><p>Puede presentarse en los seres humanos cuando son expuestos a la <strong>bacteria</strong>, generalmente a trav\u00e9s de la manipulaci\u00f3n de animales o cueros de animales, refiere la p\u00e1gina en internet del <a href=\"http://https://www.health.ny.gov/es/diseases/communicable/anthrax/fact_sheet.htm#:~:text=Los%20primeros%20s%C3%ADntomas%20incluyen%20fiebre,comido%20carne%20infectada%2C%20mal%20cocinada\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"Department of Health\">Department of Health</a> de Nueva York, Estados Unidos.</p><p><strong>Sus s\u00edntomas</strong></p><p>Los primeros <strong>s\u00edntomas</strong> incluyen <strong>picaz\u00f3n</strong> en la piel expuesta y luego aparecen una gran ampolla o \u00falcera, que adquiere un <strong>cascar\u00f3n</strong> negro que la cubre. </p><p>Incluyen <strong>fiebre</strong>, fatiga, <strong>malestar</strong> y tos o dolor tor\u00e1cico. En el plazo de 2 a 5 d\u00edas aparecen <strong>fiebre</strong> alta, pulso acelerado y dificultad respiratoria. </p><p>En general, el <strong>\u00e1ntrax</strong> se disemina en forma de esporas. (La espora es  una forma latente que ciertas bacterias adquieren cuando no cuentan con  provisi\u00f3n de alimento. Las esporas pueden desarrollarse y ocasionar  enfermedades cuando existen mejores condiciones, tales como en el cuerpo  humano).</p><p>En general, el <strong>\u00e1ntrax</strong> se disemina en una de tres formas. La mayor\u00eda  de las personas que hayan sido expuestas al <strong>\u00e1ntrax</strong> se enferman en el  lapso de una semana:</p><ul>    <li>Piel (cut\u00e1nea) \u2014 La mayor\u00eda de las infecciones de <strong>\u00e1ntrax</strong> ocurren  al tocar productos animales contaminados, tales como la lana, huesos,  pelo y cuero. La infecci\u00f3n ocurre cuando las bacterias se introducen en  la piel a trav\u00e9s de una cortadura o raspadura.</li>    <li>Inhalaci\u00f3n (pulmones) \u2014 Ciertas infecciones de <strong>\u00e1ntrax</strong> ocurren al  respirar las esporas de las bacterias. Sin embargo, la dosis infecciosa  para el <strong>\u00e1ntrax</strong> de inhalaci\u00f3n es bastante alta y requiere la exposici\u00f3n a  una gran cantidad de esporas (8.000 \u2014 10.000).</li>    <li>Gastrointestinal \u2014 Algunas personas pueden contraer el <strong>\u00e1ntrax</strong> al comer carne infectada que no haya sido adecuadamente cocinada.</li></ul><h2>RD en alerta por posible <strong>\u00e1ntrax</strong> en <strong>Hait\u00ed</strong></h2><p>El <strong><strong><strong>Ministerio</strong></strong></strong> de <strong><strong>Salud</strong></strong> P\u00fablica (Mispas) inform\u00f3 la noche de este domingo que personal de las <strong><strong>Fuerzas</strong> <strong>Armadas</strong></strong> dominicana vigila la frontera \"ante un posible brote de <strong>\u00e1ntrax </strong>en <strong>Hait\u00ed</strong>\". </p><p>Dijo que la medida fue tomada, \"ante las recientes informaciones divulgadas sobre una sospecha de brote de <strong>\u00e1ntrax</strong> en <strong>Hait\u00ed</strong>\"</p><p>En una nota de prensa, el <strong>Mispas</strong> expres\u00f3 que estas <strong>acciones</strong> responden a sospechas cl\u00ednicas de posibles casos de <strong>\u00e1ntrax</strong>, aunque hasta el momento no hay confirmaci\u00f3n diagn\u00f3stica de la enfermedad.</p>", "description": "<p>El <strong>\u00e1ntrax</strong> es una <strong>enfermedad</strong> infecciosa rara ocasionada por la <strong>bacteria</strong> llamada\u00a0<strong><em>Bacillus anthracis</em></strong> que ocurre en forma natural alrededor del mundo en animales salvajes y dom\u00e9sticos con pezu\u00f1as, especialmente en ganado vacuno, ovejas, cabras, camellos y ant\u00edlopes. El <strong>\u00e1ntrax</strong> por inhalaci\u00f3n es con frecuencia <strong>letal</strong>.</p><p>Puede presentarse en los seres humanos cuando son expuestos a la <strong>bacteria</strong>, generalmente a trav\u00e9s de la manipulaci\u00f3n de animales o cueros de animales, refiere la p\u00e1gina en internet del <a href=\"http://https://www.health.ny.gov/es/diseases/communicable/anthrax/fact_sheet.htm#:~:text=Los%20primeros%20s%C3%ADntomas%20incluyen%20fiebre,comido%20carne%20infectada%2C%20mal%20cocinada\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\" target=\"_blank\" title=\"Department of Health\">Department of Health</a> de Nueva York, Estados Unidos.</p><p><strong>Sus s\u00edntomas</strong></p><p>Los primeros <strong>s\u00edntomas</strong> incluyen <strong>picaz\u00f3n</strong> en la piel expuesta y luego aparecen una gran ampolla o \u00falcera, que adquiere un <strong>cascar\u00f3n</strong> negro que la cubre. </p><p>Incluyen <strong>fiebre</strong>, fatiga, <strong>malestar</strong> y tos o dolor tor\u00e1cico. En el plazo de 2 a 5 d\u00edas aparecen <strong>fiebre</strong> alta, pulso acelerado y dificultad respiratoria. </p><p>En general, el <strong>\u00e1ntrax</strong> se disemina en forma de esporas. (La espora es  una forma latente que ciertas bacterias adquieren cuando no cuentan con  provisi\u00f3n de alimento. Las esporas pueden desarrollarse y ocasionar  enfermedades cuando existen mejores condiciones, tales como en el cuerpo  humano).</p><p>En general, el <strong>\u00e1ntrax</strong> se disemina en una de tres formas. La mayor\u00eda  de las personas que hayan sido expuestas al <strong>\u00e1ntrax</strong> se enferman en el  lapso de una semana:</p><ul>    <li>Piel (cut\u00e1nea) \u2014 La mayor\u00eda de las infecciones de <strong>\u00e1ntrax</strong> ocurren  al tocar productos animales contaminados, tales como la lana, huesos,  pelo y cuero. La infecci\u00f3n ocurre cuando las bacterias se introducen en  la piel a trav\u00e9s de una cortadura o raspadura.</li>    <li>Inhalaci\u00f3n (pulmones) \u2014 Ciertas infecciones de <strong>\u00e1ntrax</strong> ocurren al  respirar las esporas de las bacterias. Sin embargo, la dosis infecciosa  para el <strong>\u00e1ntrax</strong> de inhalaci\u00f3n es bastante alta y requiere la exposici\u00f3n a  una gran cantidad de esporas (8.000 \u2014 10.000).</li>    <li>Gastrointestinal \u2014 Algunas personas pueden contraer el <strong>\u00e1ntrax</strong> al comer carne infectada que no haya sido adecuadamente cocinada.</li></ul><h2>RD en alerta por posible <strong>\u00e1ntrax</strong> en <strong>Hait\u00ed</strong></h2><p>El <strong><strong><strong>Ministerio</strong></strong></strong> de <strong><strong>Salud</strong></strong> P\u00fablica (Mispas) inform\u00f3 la noche de este domingo que personal de las <strong><strong>Fuerzas</strong> <strong>Armadas</strong></strong> dominicana vigila la frontera \"ante un posible brote de <strong>\u00e1ntrax </strong>en <strong>Hait\u00ed</strong>\". </p><p>Dijo que la medida fue tomada, \"ante las recientes informaciones divulgadas sobre una sospecha de brote de <strong>\u00e1ntrax</strong> en <strong>Hait\u00ed</strong>\"</p><p>En una nota de prensa, el <strong>Mispas</strong> expres\u00f3 que estas <strong>acciones</strong> responden a sospechas cl\u00ednicas de posibles casos de <strong>\u00e1ntrax</strong>, aunque hasta el momento no hay confirmaci\u00f3n diagn\u00f3stica de la enfermedad.</p>", "published": "Sun, 21 Jul 2024 22:45:00 GMT", "image": "https://resources.diariolibre.com/images/2024/07/21/\u00bfque-es-el-antrax-focus-0-0-400-300.jpg"}}, "Hoy": {"1": {"title": "Lo que dijo Leonel al llegar a Venezuela sobre las elecciones del pr\u00f3ximo domingo", "link": "https://hoy.com.do/lo-que-dijo-leonel-al-llegar-a-venezuela-sobre-las-elecciones-del-proximo-domingo/", "summary": "<p>El expresidente dominicano, Leonel Fern\u00e1ndez, dijo este viernes que en Venezuela reina un ambiente pac\u00edfico y de democracia, cuando s\u00f3lo faltan 48 horas para las elecciones presidenciales en esa naci\u00f3n. El exmandatario, que lleg\u00f3 a Venezuela para participar como observador internacional en los comicios, resalt\u00f3 que ha visto la voluntad de los venezolanos que se [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/lo-que-dijo-leonel-al-llegar-a-venezuela-sobre-las-elecciones-del-proximo-domingo/\" rel=\"nofollow\">Lo que dijo Leonel al llegar a Venezuela sobre las elecciones del pr\u00f3ximo domingo</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>El expresidente dominicano, Leonel Fern\u00e1ndez, dijo este viernes que en Venezuela reina un ambiente pac\u00edfico y de democracia, cuando s\u00f3lo faltan 48 horas para las elecciones presidenciales en esa naci\u00f3n. El exmandatario, que lleg\u00f3 a Venezuela para participar como observador internacional en los comicios, resalt\u00f3 que ha visto la voluntad de los venezolanos que se [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/lo-que-dijo-leonel-al-llegar-a-venezuela-sobre-las-elecciones-del-proximo-domingo/\" rel=\"nofollow\">Lo que dijo Leonel al llegar a Venezuela sobre las elecciones del pr\u00f3ximo domingo</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Sat, 27 Jul 2024 02:17:05 +0000", "image": null}, "2": {"title": "RD, Colombia, Venezuela y M\u00e9xico chocar\u00e1n en semifinales del Pimentel Little League International Baseball Classic U-10", "link": "https://hoy.com.do/rd-colombia-venezuela-y-mexico-chocaran-en-semifinales-del-pimentel-little-league-international-baseball-classic-u-10/", "summary": "<p>El Mam\u00f3n, Guerra.- Los combinados de Rep\u00fablica Dominicana, Colombia, Venezuela y M\u00e9xico clasificaron a las semifinales del Pimentel Little League International Baseball Classic U-10 copa Seaboard. El conjunto dominicano representados por Manny Baseball Academy de Santiago, quienes son los actuales campeones y buscan repetir el t\u00edtulo, lograron su pase conquistando el Round Robin de forma [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/rd-colombia-venezuela-y-mexico-chocaran-en-semifinales-del-pimentel-little-league-international-baseball-classic-u-10/\" rel=\"nofollow\">RD, Colombia, Venezuela y M\u00e9xico chocar\u00e1n en semifinales del Pimentel Little League International Baseball Classic U-10</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>El Mam\u00f3n, Guerra.- Los combinados de Rep\u00fablica Dominicana, Colombia, Venezuela y M\u00e9xico clasificaron a las semifinales del Pimentel Little League International Baseball Classic U-10 copa Seaboard. El conjunto dominicano representados por Manny Baseball Academy de Santiago, quienes son los actuales campeones y buscan repetir el t\u00edtulo, lograron su pase conquistando el Round Robin de forma [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/rd-colombia-venezuela-y-mexico-chocaran-en-semifinales-del-pimentel-little-league-international-baseball-classic-u-10/\" rel=\"nofollow\">RD, Colombia, Venezuela y M\u00e9xico chocar\u00e1n en semifinales del Pimentel Little League International Baseball Classic U-10</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Sat, 27 Jul 2024 01:15:00 +0000", "image": null}, "3": {"title": "Edgar Pujol: \u201cEs un partido importante porque muchos nos hemos criado en Espa\u00f1a\u201d", "link": "https://hoy.com.do/edgar-pujol-es-un-partido-importante-porque-muchos-nos-hemos-criado-en-espana/", "summary": "<p>Burdeos (Francia), 26 de Julio (EFE).- Edgar Pujol naci\u00f3 en Sabadell (Barcelona), pero, tras 30 partidos con las categor\u00edas inferiores de Espa\u00f1a, decidi\u00f3 jugar con la Rep\u00fablica Dominicana, su otra nacionalidad, por lo que el partido del s\u00e1bado entre ambas selecciones es \u201cmuy importante\u201d para \u00e9l y para otros compa\u00f1eros suyos porque se han \u201ccriado [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/edgar-pujol-es-un-partido-importante-porque-muchos-nos-hemos-criado-en-espana/\" rel=\"nofollow\">Edgar Pujol: \u201cEs un partido importante porque muchos nos hemos criado en Espa\u00f1a\u201d\u00a0</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>Burdeos (Francia), 26 de Julio (EFE).- Edgar Pujol naci\u00f3 en Sabadell (Barcelona), pero, tras 30 partidos con las categor\u00edas inferiores de Espa\u00f1a, decidi\u00f3 jugar con la Rep\u00fablica Dominicana, su otra nacionalidad, por lo que el partido del s\u00e1bado entre ambas selecciones es \u201cmuy importante\u201d para \u00e9l y para otros compa\u00f1eros suyos porque se han \u201ccriado [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/edgar-pujol-es-un-partido-importante-porque-muchos-nos-hemos-criado-en-espana/\" rel=\"nofollow\">Edgar Pujol: \u201cEs un partido importante porque muchos nos hemos criado en Espa\u00f1a\u201d\u00a0</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Sat, 27 Jul 2024 00:30:00 +0000", "image": null}, "4": {"title": "Realizar\u00e1n quinta versi\u00f3n Premios Dominicanismo, en los Estados Unidos", "link": "https://hoy.com.do/realizaran-quinta-version-premios-dominicanismo-en-los-estados-unidos/", "summary": "<p>LAWRENCE.- Bajo la producci\u00f3n y conducci\u00f3n de los comunicadores Santiago y Milagro Mat\u00edas, se llevar\u00e1n a cabo los Premio Dominicanisimos, como una exaltaci\u00f3n a los dominicanos que durante su trayectoria han hecho notables aportes y en diversos renglones para poner en alto el nombre de esta media isla. La informaci\u00f3n fue ofrecida por el productor [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/realizaran-quinta-version-premios-dominicanismo-en-los-estados-unidos/\" rel=\"nofollow\">Realizar\u00e1n quinta versi\u00f3n Premios Dominicanismo, en los Estados Unidos</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>LAWRENCE.- Bajo la producci\u00f3n y conducci\u00f3n de los comunicadores Santiago y Milagro Mat\u00edas, se llevar\u00e1n a cabo los Premio Dominicanisimos, como una exaltaci\u00f3n a los dominicanos que durante su trayectoria han hecho notables aportes y en diversos renglones para poner en alto el nombre de esta media isla. La informaci\u00f3n fue ofrecida por el productor [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/realizaran-quinta-version-premios-dominicanismo-en-los-estados-unidos/\" rel=\"nofollow\">Realizar\u00e1n quinta versi\u00f3n Premios Dominicanismo, en los Estados Unidos</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Sat, 27 Jul 2024 00:16:42 +0000", "image": null}, "5": {"title": "Video: la conmovedora presentaci\u00f3n de C\u00e9line Dion en ceremonia inaugural los Juegos Ol\u00edmpicos", "link": "https://hoy.com.do/video-la-conmovedora-presentacion-de-celine-dion-en-ceremonia-inaugural-los-juegos-olimpicos/", "summary": "<p>\u201cSi no puedo correr, caminar\u00e9. Si no puedo caminar, me arrastrar\u00e9. No me detendr\u00e9\u201d, prometi\u00f3C\u00e9line Dioncon la voz entrecortada en el tr\u00e1iler del documental que acaba de lanzar y que muestra una de las etapas m\u00e1s cr\u00edticas de su vida. Y parece pelear por cumplir su juramento. Es que, desde que en 2022 fue diagnosticada [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/video-la-conmovedora-presentacion-de-celine-dion-en-ceremonia-inaugural-los-juegos-olimpicos/\" rel=\"nofollow\">Video: la conmovedora presentaci\u00f3n de C\u00e9line Dion en ceremonia inaugural los Juegos Ol\u00edmpicos</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>\u201cSi no puedo correr, caminar\u00e9. Si no puedo caminar, me arrastrar\u00e9. No me detendr\u00e9\u201d, prometi\u00f3C\u00e9line Dioncon la voz entrecortada en el tr\u00e1iler del documental que acaba de lanzar y que muestra una de las etapas m\u00e1s cr\u00edticas de su vida. Y parece pelear por cumplir su juramento. Es que, desde que en 2022 fue diagnosticada [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/video-la-conmovedora-presentacion-de-celine-dion-en-ceremonia-inaugural-los-juegos-olimpicos/\" rel=\"nofollow\">Video: la conmovedora presentaci\u00f3n de C\u00e9line Dion en ceremonia inaugural los Juegos Ol\u00edmpicos</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Sat, 27 Jul 2024 00:12:46 +0000", "image": null}, "6": {"title": "Llama a Turismo y Medio Ambiente colocar se\u00f1ales intramonta\u00f1osas", "link": "https://hoy.com.do/llama-a-turismo-y-medio-ambiente-colocar-senales-intramontanosas/", "summary": "<p>Influencer tur\u00edstico dice que esto evitar\u00eda personas se pierdan en los senderos HERMANAS MIRABAL.- Un influencer y miembro del Cl\u00faster Tur\u00edstico de esta provincia, le hizo un llamado tanto al Ministerio de Turismo como al de Medio Ambiente y Recursos Naturales, para que en lo inmediato emprendan una vasta campa\u00f1a de se\u00f1alizaci\u00f3n de las diferentes [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/llama-a-turismo-y-medio-ambiente-colocar-senales-intramontanosas/\" rel=\"nofollow\">Llama a Turismo y Medio Ambiente colocar se\u00f1ales intramonta\u00f1osas</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>Influencer tur\u00edstico dice que esto evitar\u00eda personas se pierdan en los senderos HERMANAS MIRABAL.- Un influencer y miembro del Cl\u00faster Tur\u00edstico de esta provincia, le hizo un llamado tanto al Ministerio de Turismo como al de Medio Ambiente y Recursos Naturales, para que en lo inmediato emprendan una vasta campa\u00f1a de se\u00f1alizaci\u00f3n de las diferentes [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/llama-a-turismo-y-medio-ambiente-colocar-senales-intramontanosas/\" rel=\"nofollow\">Llama a Turismo y Medio Ambiente colocar se\u00f1ales intramonta\u00f1osas</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Sat, 27 Jul 2024 00:05:48 +0000", "image": null}, "7": {"title": "Onamet: Buen tiempo con cielo brumoso para ma\u00f1ana s\u00e1bado", "link": "https://hoy.com.do/onamet-buen-tiempo-con-cielo-brumoso-para-manana-sabado/", "summary": "<p>La Oficina Nacional de Meteorolog\u00eda (Onamet) inform\u00f3 que para ma\u00f1ana\u00a0s\u00e1bado prevalecer\u00e1 un patr\u00f3n meteorol\u00f3gico de buen tiempo con cielo brumoso, temperaturas muy calurosas y escasas precipitaciones, como resultado de la permanencia\u00a0 de un sistema de alta presi\u00f3n y polvo del Sahara, solo el viento del este/sureste y las condiciones locales propias de la isla, podr\u00edan [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/onamet-buen-tiempo-con-cielo-brumoso-para-manana-sabado/\" rel=\"nofollow\">Onamet: Buen tiempo con cielo brumoso para ma\u00f1ana s\u00e1bado</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>La Oficina Nacional de Meteorolog\u00eda (Onamet) inform\u00f3 que para ma\u00f1ana\u00a0s\u00e1bado prevalecer\u00e1 un patr\u00f3n meteorol\u00f3gico de buen tiempo con cielo brumoso, temperaturas muy calurosas y escasas precipitaciones, como resultado de la permanencia\u00a0 de un sistema de alta presi\u00f3n y polvo del Sahara, solo el viento del este/sureste y las condiciones locales propias de la isla, podr\u00edan [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/onamet-buen-tiempo-con-cielo-brumoso-para-manana-sabado/\" rel=\"nofollow\">Onamet: Buen tiempo con cielo brumoso para ma\u00f1ana s\u00e1bado</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 23:57:00 +0000", "image": null}, "8": {"title": "Condenan hombre mat\u00f3 y luego calcin\u00f3 cuerpo de m\u00e9dico en zona apartada de Gurabo", "link": "https://hoy.com.do/condenan-hombre-mato-y-luego-calcino-cuerpo-de-medico-en-zona-apartada-de-gurabo/", "summary": "<p>Santiago. La Fiscal\u00eda de Santiago logr\u00f3 una condena de 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n contra un hombre que mat\u00f3, propinando golpes contusos con una piedra y luego calcin\u00f3 el cuerpo de un profesional de la medicina, en un hecho ocurrido en octubre del a\u00f1o 2021 en una zona apartada conocida como Loma de Verdum, en Gurabo. [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/condenan-hombre-mato-y-luego-calcino-cuerpo-de-medico-en-zona-apartada-de-gurabo/\" rel=\"nofollow\">Condenan hombre mat\u00f3 y luego calcin\u00f3 cuerpo de m\u00e9dico en zona apartada de Gurabo</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>Santiago. La Fiscal\u00eda de Santiago logr\u00f3 una condena de 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n contra un hombre que mat\u00f3, propinando golpes contusos con una piedra y luego calcin\u00f3 el cuerpo de un profesional de la medicina, en un hecho ocurrido en octubre del a\u00f1o 2021 en una zona apartada conocida como Loma de Verdum, en Gurabo. [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/condenan-hombre-mato-y-luego-calcino-cuerpo-de-medico-en-zona-apartada-de-gurabo/\" rel=\"nofollow\">Condenan hombre mat\u00f3 y luego calcin\u00f3 cuerpo de m\u00e9dico en zona apartada de Gurabo</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 23:51:06 +0000", "image": null}, "9": {"title": "Lo que har\u00e1 el presidente Abinader este s\u00e1bado en el Gran Santo Domingo", "link": "https://hoy.com.do/lo-que-hara-el-presidente-abinader-este-sabado-en-el-gran-santo-domingo/", "summary": "<p>Las nuevas obras son dos estancias infantiles, un liceo, un polideportivo y una ca\u00f1ada y entregar\u00e1 t\u00edtulos de propiedad. Tambi\u00e9n presidir\u00e1 graduaci\u00f3n del Programa Oportunidad 14-24. Santo Domingo. &#8211; El presidente Luis Abinader realizar\u00e1 este s\u00e1bado un recorrido por el Gran Santo Domingo donde encabezar\u00e1 la inauguraci\u00f3n de cinco obras, entregar\u00e1 t\u00edtulos de propiedad y [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/lo-que-hara-el-presidente-abinader-este-sabado-en-el-gran-santo-domingo/\" rel=\"nofollow\">Lo que har\u00e1 el presidente Abinader este s\u00e1bado en el Gran Santo Domingo</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>Las nuevas obras son dos estancias infantiles, un liceo, un polideportivo y una ca\u00f1ada y entregar\u00e1 t\u00edtulos de propiedad. Tambi\u00e9n presidir\u00e1 graduaci\u00f3n del Programa Oportunidad 14-24. Santo Domingo. &#8211; El presidente Luis Abinader realizar\u00e1 este s\u00e1bado un recorrido por el Gran Santo Domingo donde encabezar\u00e1 la inauguraci\u00f3n de cinco obras, entregar\u00e1 t\u00edtulos de propiedad y [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/lo-que-hara-el-presidente-abinader-este-sabado-en-el-gran-santo-domingo/\" rel=\"nofollow\">Lo que har\u00e1 el presidente Abinader este s\u00e1bado en el Gran Santo Domingo</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 23:30:00 +0000", "image": null}, "10": {"title": "Ibai G\u00f3mez: \u201cVeo al equipo muy ilusionado\u201d", "link": "https://hoy.com.do/ibai-gomez-veo-al-equipo-muy-ilusionado/", "summary": "<p>\u00a0Ibai G\u00f3mez (Bilbao, 1989) asumi\u00f3, tras un a\u00f1o como entrenador a tiempo completo, el reto de liderar a Rep\u00fablica Dominicana en unos Juegos Ol\u00edmpicos. Y, tras un inicio esperanzador, se enfrenta a Espa\u00f1a en la segunda jornada. Un partido especial para \u00e9l y para el que ve a sus jugadores, como asegura en una entrevista [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/ibai-gomez-veo-al-equipo-muy-ilusionado/\" rel=\"nofollow\">Ibai G\u00f3mez: \u201cVeo al equipo muy ilusionado\u201d \u00a0 \u00a0</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>\u00a0Ibai G\u00f3mez (Bilbao, 1989) asumi\u00f3, tras un a\u00f1o como entrenador a tiempo completo, el reto de liderar a Rep\u00fablica Dominicana en unos Juegos Ol\u00edmpicos. Y, tras un inicio esperanzador, se enfrenta a Espa\u00f1a en la segunda jornada. Un partido especial para \u00e9l y para el que ve a sus jugadores, como asegura en una entrevista [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/ibai-gomez-veo-al-equipo-muy-ilusionado/\" rel=\"nofollow\">Ibai G\u00f3mez: \u201cVeo al equipo muy ilusionado\u201d \u00a0 \u00a0</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 23:25:59 +0000", "image": null}, "11": {"title": "Estudiantes de derecho de UTESA lloran muerte de su compa\u00f1ero Alex Almeng\u00f3", "link": "https://hoy.com.do/estudiantes-de-derecho-de-utesa-lloran-muerte-de-alex-almengo/", "summary": "<p>Santiago.- Un estudiante universitario falleci\u00f3 en la madrugada de este viernes luego que el veh\u00edculo en el cual se desplazaba impactara con un poste del tendido el\u00e9ctrico, en un hecho ocurrido en la avenida Circunvalaci\u00f3n, pr\u00f3ximo a la entrada del sector La Obra Banda, de esta ciudad. La tragedia ha consternado a familiares, compa\u00f1eros de [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/estudiantes-de-derecho-de-utesa-lloran-muerte-de-alex-almengo/\" rel=\"nofollow\">Estudiantes de derecho de UTESA lloran muerte de su compa\u00f1ero Alex Almeng\u00f3</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>Santiago.- Un estudiante universitario falleci\u00f3 en la madrugada de este viernes luego que el veh\u00edculo en el cual se desplazaba impactara con un poste del tendido el\u00e9ctrico, en un hecho ocurrido en la avenida Circunvalaci\u00f3n, pr\u00f3ximo a la entrada del sector La Obra Banda, de esta ciudad. La tragedia ha consternado a familiares, compa\u00f1eros de [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/estudiantes-de-derecho-de-utesa-lloran-muerte-de-alex-almengo/\" rel=\"nofollow\">Estudiantes de derecho de UTESA lloran muerte de su compa\u00f1ero Alex Almeng\u00f3</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 23:25:50 +0000", "image": null}, "12": {"title": "\u00bfQu\u00e9 esperar de las elecciones para el futuro econ\u00f3mico de Venezuela?", "link": "https://hoy.com.do/que-esperar-de-las-elecciones-para-el-futuro-economico-de-venezuela/", "summary": "<p>Cierra la campa\u00f1a electoral en Venezuela y las encuestas dan como favorito al opositor Edmundo Gonz\u00e1lez Urrutia frente a Nicol\u00e1s Maduro. Una de las grandes preocupaciones de los electores es el futuro de la econom\u00eda del pa\u00eds despu\u00e9s de a\u00f1os de dificultades que han aumentado la migraci\u00f3n a pa\u00edses como Estados Unidos. De 2014 a [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/que-esperar-de-las-elecciones-para-el-futuro-economico-de-venezuela/\" rel=\"nofollow\">\u00bfQu\u00e9 esperar de las elecciones para el futuro econ\u00f3mico de Venezuela?</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>Cierra la campa\u00f1a electoral en Venezuela y las encuestas dan como favorito al opositor Edmundo Gonz\u00e1lez Urrutia frente a Nicol\u00e1s Maduro. Una de las grandes preocupaciones de los electores es el futuro de la econom\u00eda del pa\u00eds despu\u00e9s de a\u00f1os de dificultades que han aumentado la migraci\u00f3n a pa\u00edses como Estados Unidos. De 2014 a [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/que-esperar-de-las-elecciones-para-el-futuro-economico-de-venezuela/\" rel=\"nofollow\">\u00bfQu\u00e9 esperar de las elecciones para el futuro econ\u00f3mico de Venezuela?</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 23:17:48 +0000", "image": null}, "13": {"title": "Las mejores im\u00e1genes de la ceremonia inaugural de los Juegos Ol\u00edmpicos Par\u00eds 2024", "link": "https://hoy.com.do/en-fotos-ceremonia-inaugural-juegos-olimpicos-paris-2024/", "summary": "<p>Luces, m\u00fasica, arte y muchas estrellas del deporte: Par\u00eds estuvo ante los ojos del mundo. Este viernes comenzaron oficialmente los Juegos Ol\u00edmpicos 2024 con una celebraci\u00f3n en la Ciudad de la Luz que tuvo como escenario el famoso r\u00edo Sena. Unos 6.800 atletas de 205 diversas delegaciones&#160;fueron transportados en 68 barcos y barcazas&#160;a trav\u00e9s de [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/en-fotos-ceremonia-inaugural-juegos-olimpicos-paris-2024/\" rel=\"nofollow\">Las mejores im\u00e1genes de la ceremonia inaugural de los Juegos Ol\u00edmpicos Par\u00eds 2024</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>Luces, m\u00fasica, arte y muchas estrellas del deporte: Par\u00eds estuvo ante los ojos del mundo. Este viernes comenzaron oficialmente los Juegos Ol\u00edmpicos 2024 con una celebraci\u00f3n en la Ciudad de la Luz que tuvo como escenario el famoso r\u00edo Sena. Unos 6.800 atletas de 205 diversas delegaciones&#160;fueron transportados en 68 barcos y barcazas&#160;a trav\u00e9s de [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/en-fotos-ceremonia-inaugural-juegos-olimpicos-paris-2024/\" rel=\"nofollow\">Las mejores im\u00e1genes de la ceremonia inaugural de los Juegos Ol\u00edmpicos Par\u00eds 2024</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 23:14:47 +0000", "image": null}, "14": {"title": "La fruta olvidada que combate las alergias, mejora la digesti\u00f3n y tiene muy pocas calor\u00edas", "link": "https://hoy.com.do/la-fruta-olvidada-que-combate-las-alergias-mejora-la-digestion-y-tiene-muy-pocas-calorias/", "summary": "<p>Adem\u00e1s es rica en taninos y vitamina C, lo que ofrece m\u00faltiples beneficios para la salud, fortalece el sistema inmunol\u00f3gico y protege la piel de diversas afecciones El membrillo,\u00a0una fruta de la familia de las ros\u00e1ceas, ha sido apreciado desde la antig\u00fcedad por su sabor y sus propiedades medicinales. Si bien su uso m\u00e1s conocido [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/la-fruta-olvidada-que-combate-las-alergias-mejora-la-digestion-y-tiene-muy-pocas-calorias/\" rel=\"nofollow\">La fruta olvidada que combate las alergias, mejora la digesti\u00f3n y tiene muy pocas calor\u00edas</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>Adem\u00e1s es rica en taninos y vitamina C, lo que ofrece m\u00faltiples beneficios para la salud, fortalece el sistema inmunol\u00f3gico y protege la piel de diversas afecciones El membrillo,\u00a0una fruta de la familia de las ros\u00e1ceas, ha sido apreciado desde la antig\u00fcedad por su sabor y sus propiedades medicinales. Si bien su uso m\u00e1s conocido [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/la-fruta-olvidada-que-combate-las-alergias-mejora-la-digestion-y-tiene-muy-pocas-calorias/\" rel=\"nofollow\">La fruta olvidada que combate las alergias, mejora la digesti\u00f3n y tiene muy pocas calor\u00edas</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 23:13:53 +0000", "image": null}, "15": {"title": "Atleta de 58 a\u00f1os en busca de medalla ol\u00edmpica", "link": "https://hoy.com.do/atleta-de-58-anos-en-busca-de-medalla-olimpica/", "summary": "<p>Zhiying Zeng -m\u00e1s conocida como Tania Zeng- cumpli\u00f3 58 a\u00f1os pocos d\u00edas antes de competir en los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds. La deportista profesional de tenis de mesa es de origen chino pero busca una medalla para Chile, donde vive hace m\u00e1s de 35 a\u00f1os. Su carrera ha sido tan mete\u00f3rica como su popularidad. En [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/atleta-de-58-anos-en-busca-de-medalla-olimpica/\" rel=\"nofollow\">Atleta de 58 a\u00f1os en busca de medalla ol\u00edmpica</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>Zhiying Zeng -m\u00e1s conocida como Tania Zeng- cumpli\u00f3 58 a\u00f1os pocos d\u00edas antes de competir en los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds. La deportista profesional de tenis de mesa es de origen chino pero busca una medalla para Chile, donde vive hace m\u00e1s de 35 a\u00f1os. Su carrera ha sido tan mete\u00f3rica como su popularidad. En [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/atleta-de-58-anos-en-busca-de-medalla-olimpica/\" rel=\"nofollow\">Atleta de 58 a\u00f1os en busca de medalla ol\u00edmpica</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 23:08:43 +0000", "image": null}, "16": {"title": "Kamala Harris arrecia sus eventos de campa\u00f1a en Arizona, vital para ganar la Presidencia", "link": "https://hoy.com.do/kamala-harris-arrecia-sus-eventos-de-campana-en-arizona-vital-para-ganar-la-presidencia/", "summary": "<p>Tucson (AZ), 26 de Julio (EFE).- La vicepresidenta Kamala Harris arreci\u00f3 su campa\u00f1a en Arizona con m\u00e1s de 65 eventos y la movilizaci\u00f3n de miles de voluntarios programados en los pr\u00f3ximos d\u00edas, para conquistar este estado &#8216;bisagra&#8217;, que los dem\u00f3cratas ganaron en la \u00faltima elecci\u00f3n presidencial por tan solo 11.000 votos. Los eventos forman parte [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/kamala-harris-arrecia-sus-eventos-de-campana-en-arizona-vital-para-ganar-la-presidencia/\" rel=\"nofollow\">Kamala Harris arrecia sus eventos de campa\u00f1a en Arizona, vital para ganar la Presidencia</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>Tucson (AZ), 26 de Julio (EFE).- La vicepresidenta Kamala Harris arreci\u00f3 su campa\u00f1a en Arizona con m\u00e1s de 65 eventos y la movilizaci\u00f3n de miles de voluntarios programados en los pr\u00f3ximos d\u00edas, para conquistar este estado &#8216;bisagra&#8217;, que los dem\u00f3cratas ganaron en la \u00faltima elecci\u00f3n presidencial por tan solo 11.000 votos. Los eventos forman parte [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/kamala-harris-arrecia-sus-eventos-de-campana-en-arizona-vital-para-ganar-la-presidencia/\" rel=\"nofollow\">Kamala Harris arrecia sus eventos de campa\u00f1a en Arizona, vital para ganar la Presidencia</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:55:00 +0000", "image": null}, "17": {"title": "Par\u00eds 2024: Separan a Lisvel -Eve- Mej\u00eda del equipo de voleibol tras prueba de dopaje", "link": "https://hoy.com.do/separan-a-lisvel-eve-mejia-del-equipo-de-voleibol-por-prueba-de-dopaje/", "summary": "<p>El proyecto de selecciones nacionales de voleibol femenino y su \u00e1rea m\u00e9dica anuncia con gran pesar que nuestra atleta Lisvel Eve Mej\u00eda (La China), ha sido notificada de que tuvo un resultado anal\u00edtico adverso durante un control de dopaje realizado en el pasado torneo de la VLN. Lamentablemente y siguiendo el protocolo en este momento [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/separan-a-lisvel-eve-mejia-del-equipo-de-voleibol-por-prueba-de-dopaje/\" rel=\"nofollow\">Par\u00eds 2024: Separan a Lisvel -Eve- Mej\u00eda del equipo de voleibol tras prueba de dopaje</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>El proyecto de selecciones nacionales de voleibol femenino y su \u00e1rea m\u00e9dica anuncia con gran pesar que nuestra atleta Lisvel Eve Mej\u00eda (La China), ha sido notificada de que tuvo un resultado anal\u00edtico adverso durante un control de dopaje realizado en el pasado torneo de la VLN. Lamentablemente y siguiendo el protocolo en este momento [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/separan-a-lisvel-eve-mejia-del-equipo-de-voleibol-por-prueba-de-dopaje/\" rel=\"nofollow\">Par\u00eds 2024: Separan a Lisvel -Eve- Mej\u00eda del equipo de voleibol tras prueba de dopaje</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:48:51 +0000", "image": null}, "18": {"title": "El fuego ol\u00edmpico ilumina el cielo lluvioso de Par\u00eds", "link": "https://hoy.com.do/el-fuego-olimpico-ilumina-el-cielo-lluvioso-de-paris/", "summary": "<p>Luis Miguel Pascual Par\u00eds, 26 de Julio (EFE).- El fuego ol\u00edmpico ilumin\u00f3 el cielo de Par\u00eds elevado en un globo aerost\u00e1tico que sostendr\u00e1 el pebetero durante los Juegos Ol\u00edmpicos, el punto culminante de una apote\u00f3sica ceremonia a lo largo del Sena, la primera de la historia fuera de un estadio, que estuvo deslucida por la [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/el-fuego-olimpico-ilumina-el-cielo-lluvioso-de-paris/\" rel=\"nofollow\">El fuego ol\u00edmpico ilumina el cielo lluvioso de Par\u00eds</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>Luis Miguel Pascual Par\u00eds, 26 de Julio (EFE).- El fuego ol\u00edmpico ilumin\u00f3 el cielo de Par\u00eds elevado en un globo aerost\u00e1tico que sostendr\u00e1 el pebetero durante los Juegos Ol\u00edmpicos, el punto culminante de una apote\u00f3sica ceremonia a lo largo del Sena, la primera de la historia fuera de un estadio, que estuvo deslucida por la [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/el-fuego-olimpico-ilumina-el-cielo-lluvioso-de-paris/\" rel=\"nofollow\">El fuego ol\u00edmpico ilumina el cielo lluvioso de Par\u00eds</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:21:54 +0000", "image": null}, "19": {"title": "Voleibol RD debutar\u00e1 ante Italia este domingo\u00a0a las 3:00 AM en Juegos Ol\u00edmpicos", "link": "https://hoy.com.do/voleibol-rd-debutara-ante-italia-este-domingo-a-las-300-am-en-juegos-olimpicos/", "summary": "<p>PARIS, FRANCIA. Las bicampeonas de los Juegos Panamericanos del Voleibol Femenino, la Selecci\u00f3n Nacional de Voleibol (Las Reinas del Caribe), las n\u00famero 11 en el ranking mundial, debutar\u00e1n la madrugada de este domingo 28 a las (3:00 am) ante el conjunto de Italia, n\u00famero uno en el ranking mundial, en su primer compromiso de los [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/voleibol-rd-debutara-ante-italia-este-domingo-a-las-300-am-en-juegos-olimpicos/\" rel=\"nofollow\">Voleibol RD debutar\u00e1 ante Italia este domingo\u00a0a las 3:00 AM en Juegos Ol\u00edmpicos</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>PARIS, FRANCIA. Las bicampeonas de los Juegos Panamericanos del Voleibol Femenino, la Selecci\u00f3n Nacional de Voleibol (Las Reinas del Caribe), las n\u00famero 11 en el ranking mundial, debutar\u00e1n la madrugada de este domingo 28 a las (3:00 am) ante el conjunto de Italia, n\u00famero uno en el ranking mundial, en su primer compromiso de los [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/voleibol-rd-debutara-ante-italia-este-domingo-a-las-300-am-en-juegos-olimpicos/\" rel=\"nofollow\">Voleibol RD debutar\u00e1 ante Italia este domingo\u00a0a las 3:00 AM en Juegos Ol\u00edmpicos</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:17:00 +0000", "image": null}, "20": {"title": "Trata de personas en RD: Han rescatado 95 v\u00edctimas en lo que va de a\u00f1o", "link": "https://hoy.com.do/trata-de-personas-en-rd-han-rescatado-95-victimas-en-lo-que-va-de-ano/", "summary": "<p>La titular de la Procuradur\u00eda Especializada contra el Tr\u00e1fico Il\u00edcito de Migrantes y la Trata de Personas (PETT), Yoanna Bejar\u00e1n \u00c1lvarez, destac\u00f3 este viernes que en lo que va de a\u00f1o han logrado rescatar a 95 mujeres de diferentes nacionalidades v\u00edctimas de trata de personas, incluyendo menores de edad, como resultado de las estrategias implementadas [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/trata-de-personas-en-rd-han-rescatado-95-victimas-en-lo-que-va-de-ano/\" rel=\"nofollow\">Trata de personas en RD: Han rescatado 95 v\u00edctimas en lo que va de a\u00f1o</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>La titular de la Procuradur\u00eda Especializada contra el Tr\u00e1fico Il\u00edcito de Migrantes y la Trata de Personas (PETT), Yoanna Bejar\u00e1n \u00c1lvarez, destac\u00f3 este viernes que en lo que va de a\u00f1o han logrado rescatar a 95 mujeres de diferentes nacionalidades v\u00edctimas de trata de personas, incluyendo menores de edad, como resultado de las estrategias implementadas [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/trata-de-personas-en-rd-han-rescatado-95-victimas-en-lo-que-va-de-ano/\" rel=\"nofollow\">Trata de personas en RD: Han rescatado 95 v\u00edctimas en lo que va de a\u00f1o</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:13:24 +0000", "image": null}, "21": {"title": "\u00bfFeliz D\u00eda del Padre\u2026ausente? Experta detalla c\u00f3mo afecta a los hijos", "link": "https://hoy.com.do/feliz-dia-del-padre-ausente/", "summary": "<p>Todos los a\u00f1os, cada \u00faltimo domingo de julio, se celebra el\u00a0D\u00eda del Padre\u00a0en\u00a0Rep\u00fablica Dominicana, a pesar de ser una fecha especial en la que se festeja a esos progenitores responsables, amorosos y que cumplen con todo lo que una figura paterna debe brindarle a sus hijos, existe una gran parte de la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n utiliza [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/feliz-dia-del-padre-ausente/\" rel=\"nofollow\">\u00bfFeliz D\u00eda del Padre&#8230;ausente? Experta detalla c\u00f3mo afecta a los hijos</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>Todos los a\u00f1os, cada \u00faltimo domingo de julio, se celebra el\u00a0D\u00eda del Padre\u00a0en\u00a0Rep\u00fablica Dominicana, a pesar de ser una fecha especial en la que se festeja a esos progenitores responsables, amorosos y que cumplen con todo lo que una figura paterna debe brindarle a sus hijos, existe una gran parte de la poblaci\u00f3n tambi\u00e9n utiliza [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/feliz-dia-del-padre-ausente/\" rel=\"nofollow\">\u00bfFeliz D\u00eda del Padre&#8230;ausente? Experta detalla c\u00f3mo afecta a los hijos</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:11:01 +0000", "image": null}, "22": {"title": "EE.UU. urge a Maduro a permitir la entrada de expresidentes para observar las elecciones", "link": "https://hoy.com.do/ee-uu-urge-a-maduro-a-permitir-la-entrada-de-expresidentes-para-observar-las-elecciones/", "summary": "<p>Washington, 26 de Julio (EFE).- Estados Unidos urgi\u00f3 este viernes al presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, a permitir la entrada al pa\u00eds a un grupo de expresidentes que iban a participar como observadores electorales en los comicios del pr\u00f3ximo domingo y cuyo avi\u00f3n no pudo despegar de Panam\u00e1. \u201cAnimamos a las autoridades venezolanas a reconsiderar [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/ee-uu-urge-a-maduro-a-permitir-la-entrada-de-expresidentes-para-observar-las-elecciones/\" rel=\"nofollow\">EE.UU. urge a Maduro a permitir la entrada de expresidentes para observar las elecciones</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>Washington, 26 de Julio (EFE).- Estados Unidos urgi\u00f3 este viernes al presidente de Venezuela, Nicol\u00e1s Maduro, a permitir la entrada al pa\u00eds a un grupo de expresidentes que iban a participar como observadores electorales en los comicios del pr\u00f3ximo domingo y cuyo avi\u00f3n no pudo despegar de Panam\u00e1. \u201cAnimamos a las autoridades venezolanas a reconsiderar [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/ee-uu-urge-a-maduro-a-permitir-la-entrada-de-expresidentes-para-observar-las-elecciones/\" rel=\"nofollow\">EE.UU. urge a Maduro a permitir la entrada de expresidentes para observar las elecciones</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:10:46 +0000", "image": null}, "23": {"title": "Macron declara inaugurados los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds", "link": "https://hoy.com.do/macron-declara-inaugurados-los-juegos-olimpicos-de-paris/", "summary": "<p>Par\u00eds, 26 (EFE).- El presidente de Francia, Emmanuel Macron, declar\u00f3 inaugurados los Juegos de Par\u00eds a las 23.53 horas de este viernes, tres horas despu\u00e9s de que comenzase la ceremonia de apertura. \u201cProclamo abiertos los Juegos Par\u00eds, celebrando la XXXIII Olimpiada del mundo moderno\u201d, dijo el presidente, seg\u00fan la breve y tradicional f\u00f3rmula reservada para [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/macron-declara-inaugurados-los-juegos-olimpicos-de-paris/\" rel=\"nofollow\">Macron declara inaugurados los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>Par\u00eds, 26 (EFE).- El presidente de Francia, Emmanuel Macron, declar\u00f3 inaugurados los Juegos de Par\u00eds a las 23.53 horas de este viernes, tres horas despu\u00e9s de que comenzase la ceremonia de apertura. \u201cProclamo abiertos los Juegos Par\u00eds, celebrando la XXXIII Olimpiada del mundo moderno\u201d, dijo el presidente, seg\u00fan la breve y tradicional f\u00f3rmula reservada para [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/macron-declara-inaugurados-los-juegos-olimpicos-de-paris/\" rel=\"nofollow\">Macron declara inaugurados los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:08:38 +0000", "image": null}, "24": {"title": "No se ha informado c\u00f3mo se desarrollar\u00e1 el protocolo de toma de posesi\u00f3n\u2026en el Teatro Nacional", "link": "https://hoy.com.do/como-sera-el-protocolo-de-toma-de-posesion-en-el-teatro-nacional/", "summary": "<p>Luego de que el Poder Ejecutivo solicitara que los actos de toma de posesi\u00f3n del pr\u00f3ximo 16 de agosto se desarrollen en el Teatro Nacional, y no en el Congreso Nacional, como se estila, la Asamble Nacional aprob\u00f3 la solicitud, por lo que, aunque no se ha informado c\u00f3mo ser\u00e1 el protocolo, la log\u00edstica deber\u00eda [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/como-sera-el-protocolo-de-toma-de-posesion-en-el-teatro-nacional/\" rel=\"nofollow\">No se ha informado c\u00f3mo se desarrollar\u00e1 el protocolo de toma de posesi\u00f3n&#8230;en el Teatro Nacional</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>Luego de que el Poder Ejecutivo solicitara que los actos de toma de posesi\u00f3n del pr\u00f3ximo 16 de agosto se desarrollen en el Teatro Nacional, y no en el Congreso Nacional, como se estila, la Asamble Nacional aprob\u00f3 la solicitud, por lo que, aunque no se ha informado c\u00f3mo ser\u00e1 el protocolo, la log\u00edstica deber\u00eda [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/como-sera-el-protocolo-de-toma-de-posesion-en-el-teatro-nacional/\" rel=\"nofollow\">No se ha informado c\u00f3mo se desarrollar\u00e1 el protocolo de toma de posesi\u00f3n&#8230;en el Teatro Nacional</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:20:41 +0000", "image": null}, "25": {"title": "L\u00f3pez Obrador pide a EE.UU. un \u201cinforme completo\u201d sobre detenci\u00f3n de \u2018el Mayo\u2019 Zambada", "link": "https://hoy.com.do/lopez-obrador-pide-a-ee-uu-un-informe-completo-sobre-detencion-de-el-mayo-zambada/", "summary": "<p>Ciudad de M\u00e9xico- El presidente mexicano, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, le pidi\u00f3 este viernes a EE.UU. un \u201cinforme completo\u201d sobre el operativo en el que detuvieron el jueves en Texas a Ismael &#8216;el Mayo&#8217; Zambada, cofundador del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez, uno de los hijos de Joaqu\u00edn &#8216;el Chapo&#8216; Guzm\u00e1n. \u00a0 [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/lopez-obrador-pide-a-ee-uu-un-informe-completo-sobre-detencion-de-el-mayo-zambada/\" rel=\"nofollow\">L\u00f3pez Obrador pide a EE.UU. un \u201cinforme completo\u201d sobre detenci\u00f3n de &#8216;el Mayo&#8217; Zambada</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>Ciudad de M\u00e9xico- El presidente mexicano, Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, le pidi\u00f3 este viernes a EE.UU. un \u201cinforme completo\u201d sobre el operativo en el que detuvieron el jueves en Texas a Ismael &#8216;el Mayo&#8217; Zambada, cofundador del C\u00e1rtel de Sinaloa, y a Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez, uno de los hijos de Joaqu\u00edn &#8216;el Chapo&#8216; Guzm\u00e1n. \u00a0 [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/lopez-obrador-pide-a-ee-uu-un-informe-completo-sobre-detencion-de-el-mayo-zambada/\" rel=\"nofollow\">L\u00f3pez Obrador pide a EE.UU. un \u201cinforme completo\u201d sobre detenci\u00f3n de &#8216;el Mayo&#8217; Zambada</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:10:32 +0000", "image": null}, "26": {"title": "Asalto a la sucursal de Vimenca: se entrega el tercer implicado", "link": "https://hoy.com.do/asalto-a-la-sucursal-de-vimenca-se-entrega-el-tercer-implicado/", "summary": "<p>La Polic\u00eda Nacional inform\u00f3 que se entreg\u00f3 hoy el presunto tercer implicado en el asalto a una sucursal de una empresa de env\u00edo de remesas ubicada en el municipio de Laguna Salada, provincia Valverde. El detenido es Alboris Jos\u00e9 Ramos Santos, de 33 a\u00f1os, quien se entreg\u00f3 ante el Departamento de Investigaci\u00f3n de Homicidios dispuesto [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/asalto-a-la-sucursal-de-vimenca-se-entrega-el-tercer-implicado/\" rel=\"nofollow\">Asalto a la sucursal de Vimenca: se entrega el tercer implicado</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>La Polic\u00eda Nacional inform\u00f3 que se entreg\u00f3 hoy el presunto tercer implicado en el asalto a una sucursal de una empresa de env\u00edo de remesas ubicada en el municipio de Laguna Salada, provincia Valverde. El detenido es Alboris Jos\u00e9 Ramos Santos, de 33 a\u00f1os, quien se entreg\u00f3 ante el Departamento de Investigaci\u00f3n de Homicidios dispuesto [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/asalto-a-la-sucursal-de-vimenca-se-entrega-el-tercer-implicado/\" rel=\"nofollow\">Asalto a la sucursal de Vimenca: se entrega el tercer implicado</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:09:34 +0000", "image": null}, "27": {"title": "\u00bfSe dio cuenta? Circulan nuevos billetes de 1,000 pesos", "link": "https://hoy.com.do/estos-son-los-cambios-en-los-billetes-de-1000-pesos/", "summary": "<p>El Banco Central de la Rep\u00fablica Dominicana (BCRD) inform\u00f3 que desde el 17 julio del a\u00f1o en curso empezaron a circular los billetes de RD$1,000 en su serie 2023. Seg\u00fan la entidad bancaria estos billetes se ordenaron mediante la licitaci\u00f3n p\u00fablica internacional en mayo de 2023 y contienen las mismas caracter\u00edsticas de seguridad que los [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/estos-son-los-cambios-en-los-billetes-de-1000-pesos/\" rel=\"nofollow\">\u00bfSe dio cuenta? Circulan nuevos billetes de 1,000 pesos</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>El Banco Central de la Rep\u00fablica Dominicana (BCRD) inform\u00f3 que desde el 17 julio del a\u00f1o en curso empezaron a circular los billetes de RD$1,000 en su serie 2023. Seg\u00fan la entidad bancaria estos billetes se ordenaron mediante la licitaci\u00f3n p\u00fablica internacional en mayo de 2023 y contienen las mismas caracter\u00edsticas de seguridad que los [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/estos-son-los-cambios-en-los-billetes-de-1000-pesos/\" rel=\"nofollow\">\u00bfSe dio cuenta? Circulan nuevos billetes de 1,000 pesos</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:06:52 +0000", "image": null}, "28": {"title": "Impulsan proyecto \u201cOportunidad para mi Primer Empleo\u201d", "link": "https://hoy.com.do/impulsan-proyecto-oportunidad-para-mi-primer-empleo/", "summary": "<p>La Direcci\u00f3n Regional 15 del Ministerio de Educaci\u00f3n de la Rep\u00fablica Dominicana (MINERD), que lidera el maestro, Rafael Amador Figaris, ha puesto en marcha el innovador y juvenil proyecto \u00abOportunidad para mi primer empleo\u00bb, iniciativa destinada a facilitar la inserci\u00f3n laboral de los alumnos egresados de los Centros Educativos de la referida Regi\u00f3n en sus [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/impulsan-proyecto-oportunidad-para-mi-primer-empleo/\" rel=\"nofollow\">Impulsan proyecto \u201cOportunidad para mi Primer Empleo\u201d</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>La Direcci\u00f3n Regional 15 del Ministerio de Educaci\u00f3n de la Rep\u00fablica Dominicana (MINERD), que lidera el maestro, Rafael Amador Figaris, ha puesto en marcha el innovador y juvenil proyecto \u00abOportunidad para mi primer empleo\u00bb, iniciativa destinada a facilitar la inserci\u00f3n laboral de los alumnos egresados de los Centros Educativos de la referida Regi\u00f3n en sus [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/impulsan-proyecto-oportunidad-para-mi-primer-empleo/\" rel=\"nofollow\">Impulsan proyecto \u201cOportunidad para mi Primer Empleo\u201d</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:04:44 +0000", "image": null}, "29": {"title": "Impiden despegar de Panam\u00e1 a vuelo con expresidentes que iban a Venezuela de observadores", "link": "https://hoy.com.do/impiden-despegar-de-panama-a-vuelo-con-expresidentes-que-iban-a-venezuela-de-observadores/", "summary": "<p>Ciudad de Panam\u00e1.- El presidente de Panam\u00e1, Jos\u00e9 Ra\u00fal Mulino, inform\u00f3 este viernes que se impidi\u00f3 despegar desde el pa\u00eds centroamericano a un vuelo en el que viajaban varios expresidentes que iban a Venezuela para participar como observadores electorales en los comicios del pr\u00f3ximo domingo. \u201cAvi\u00f3n de Copa (Airlines) que transportaba a (ex) presidenta (Mireya) [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/impiden-despegar-de-panama-a-vuelo-con-expresidentes-que-iban-a-venezuela-de-observadores/\" rel=\"nofollow\">Impiden despegar de Panam\u00e1 a vuelo con expresidentes que iban a Venezuela de observadores</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>Ciudad de Panam\u00e1.- El presidente de Panam\u00e1, Jos\u00e9 Ra\u00fal Mulino, inform\u00f3 este viernes que se impidi\u00f3 despegar desde el pa\u00eds centroamericano a un vuelo en el que viajaban varios expresidentes que iban a Venezuela para participar como observadores electorales en los comicios del pr\u00f3ximo domingo. \u201cAvi\u00f3n de Copa (Airlines) que transportaba a (ex) presidenta (Mireya) [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/impiden-despegar-de-panama-a-vuelo-con-expresidentes-que-iban-a-venezuela-de-observadores/\" rel=\"nofollow\">Impiden despegar de Panam\u00e1 a vuelo con expresidentes que iban a Venezuela de observadores</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 20:53:43 +0000", "image": null}, "30": {"title": "La inflaci\u00f3n interanual en Rep\u00fablica Dominicana se ubic\u00f3 en junio en el 3.46 %", "link": "https://hoy.com.do/la-inflacion-interanual-en-republica-dominicana-se-ubico-en-junio-en-el-3-46/", "summary": "<p>La inflaci\u00f3n interanual en Rep\u00fablica Dominicana se ubic\u00f3 en junio en el 3,46 %, por lo que se mantiene por debajo del rango meta de 4,0 % \u00b1 1,0 % por s\u00e9ptimo mes consecutivo, mientras que la variaci\u00f3n de la inflaci\u00f3n en t\u00e9rminos mensuales fue del 0,48 %, inform\u00f3 este viernes el Ministerio de Econom\u00eda. [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/la-inflacion-interanual-en-republica-dominicana-se-ubico-en-junio-en-el-3-46/\" rel=\"nofollow\">La inflaci\u00f3n interanual en Rep\u00fablica Dominicana se ubic\u00f3 en junio en el 3.46 %</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "description": "<p>La inflaci\u00f3n interanual en Rep\u00fablica Dominicana se ubic\u00f3 en junio en el 3,46 %, por lo que se mantiene por debajo del rango meta de 4,0 % \u00b1 1,0 % por s\u00e9ptimo mes consecutivo, mientras que la variaci\u00f3n de la inflaci\u00f3n en t\u00e9rminos mensuales fue del 0,48 %, inform\u00f3 este viernes el Ministerio de Econom\u00eda. [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://hoy.com.do/la-inflacion-interanual-en-republica-dominicana-se-ubico-en-junio-en-el-3-46/\" rel=\"nofollow\">La inflaci\u00f3n interanual en Rep\u00fablica Dominicana se ubic\u00f3 en junio en el 3.46 %</a> appeared first on <a href=\"https://hoy.com.do\" rel=\"nofollow\">Hoy Digital</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 20:41:57 +0000", "image": null}}, "ElDia": {"1": {"title": "M\u00e1s de un mill\u00f3n de personas fallece cada a\u00f1o en el mundo por hepatitis", "link": "https://eldia.com.do/mas-de-un-millon-fallecen-cada-ano-por-hepatitis/", "summary": "<p>Seg\u00fan el informe mundial sobre las hepatitis de 2024 de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), esta es la segunda causa infecciosa de muerte en el mundo, por eso cada 28 de julio la comunidad m\u00e9dica conmemora el D\u00eda Mundial contra la Hepatitis, fecha que es utilizada para incentivar diversas campa\u00f1as a fin de [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/mas-de-un-millon-fallecen-cada-ano-por-hepatitis/\" rel=\"nofollow\">M\u00e1s de un mill\u00f3n de personas fallece cada a\u00f1o en el mundo por hepatitis</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Seg\u00fan el informe mundial sobre las hepatitis de 2024 de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), esta es la segunda causa infecciosa de muerte en el mundo, por eso cada 28 de julio la comunidad m\u00e9dica conmemora el D\u00eda Mundial contra la Hepatitis, fecha que es utilizada para incentivar diversas campa\u00f1as a fin de [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/mas-de-un-millon-fallecen-cada-ano-por-hepatitis/\" rel=\"nofollow\">M\u00e1s de un mill\u00f3n de personas fallece cada a\u00f1o en el mundo por hepatitis</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Sat, 27 Jul 2024 02:09:56 +0000", "image": null}, "2": {"title": "La voz de C\u00e9line Dion reaparece triunfal en lo alto de la torre Eiffel", "link": "https://eldia.com.do/la-voz-de-celine-dion-reaparece-triunfal-en-lo-alto-de-la-torre-eiffel/", "summary": "<p>Par\u00eds.- Con un portentoso chorro de voz en la lluviosa noche parisina, la cantante canadiense C\u00e9line Dion hizo una reaparici\u00f3n triunfal en la apertura de los Juegos Ol\u00edmpicos al interpretar, desde lo alto de la torre Eiffel, el &#8216;Hymne \u00e0 l\u2019amour&#8217; de Edith Piaf. Dion, que padece una grave y rara enfermedad neurol\u00f3gica incurable llamada [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/la-voz-de-celine-dion-reaparece-triunfal-en-lo-alto-de-la-torre-eiffel/\" rel=\"nofollow\">La voz de C\u00e9line Dion reaparece triunfal en lo alto de la torre Eiffel</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Par\u00eds.- Con un portentoso chorro de voz en la lluviosa noche parisina, la cantante canadiense C\u00e9line Dion hizo una reaparici\u00f3n triunfal en la apertura de los Juegos Ol\u00edmpicos al interpretar, desde lo alto de la torre Eiffel, el &#8216;Hymne \u00e0 l\u2019amour&#8217; de Edith Piaf. Dion, que padece una grave y rara enfermedad neurol\u00f3gica incurable llamada [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/la-voz-de-celine-dion-reaparece-triunfal-en-lo-alto-de-la-torre-eiffel/\" rel=\"nofollow\">La voz de C\u00e9line Dion reaparece triunfal en lo alto de la torre Eiffel</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Sat, 27 Jul 2024 00:34:54 +0000", "image": null}, "3": {"title": "Sobrevenden vuelo y dejan varados en Guatemala a comitiva viajaba con Ministro de Defensa", "link": "https://eldia.com.do/sobrevenden-vuelo-de-comitiva-viajaba-con-ministro/", "summary": "<p>GUATEMALA.- Tres Oficiales de las Fuerzas Armadas dominicanas que viajaban con el ministro de Defensa Carlos Luciano D\u00edaz Morfa, para participar en un encuentro internacional en Guatemala quedaron varados, luego de que la aerol\u00ednea en que iban a regresar a Santo Domingo supuestamente sobrevendiera su vuelo. Seg\u00fan un comunicado de prensa esto fue lo que [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/sobrevenden-vuelo-de-comitiva-viajaba-con-ministro/\" rel=\"nofollow\">Sobrevenden vuelo y dejan varados en Guatemala a comitiva viajaba con Ministro de Defensa</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>GUATEMALA.- Tres Oficiales de las Fuerzas Armadas dominicanas que viajaban con el ministro de Defensa Carlos Luciano D\u00edaz Morfa, para participar en un encuentro internacional en Guatemala quedaron varados, luego de que la aerol\u00ednea en que iban a regresar a Santo Domingo supuestamente sobrevendiera su vuelo. Seg\u00fan un comunicado de prensa esto fue lo que [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/sobrevenden-vuelo-de-comitiva-viajaba-con-ministro/\" rel=\"nofollow\">Sobrevenden vuelo y dejan varados en Guatemala a comitiva viajaba con Ministro de Defensa</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Sat, 27 Jul 2024 00:08:08 +0000", "image": null}, "4": {"title": "\u201cEl mundo espera que las autoridades venezolanas acepten los resultados\u201d, dice Bachelet", "link": "https://eldia.com.do/se-espera-que-autoridades-venezolanas-acepten-resultados/", "summary": "<p>Santiago de Chile.- La expresidenta chilena Michelle Bachelet dijo este viernes que \u201cel mundo espera que las autoridades venezolanas acepten los resultados de manera pac\u00edfica\u201d e hizo un llamado a evitar \u201ccualquier acto de violencia o represi\u00f3n\u00bb en los comicios del domingo. \u201cEl mundo espera que las autoridades venezolanas acepten los resultados de manera pac\u00edfica [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/se-espera-que-autoridades-venezolanas-acepten-resultados/\" rel=\"nofollow\">\u201cEl mundo espera que las autoridades venezolanas acepten los resultados\u201d, dice Bachelet</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Santiago de Chile.- La expresidenta chilena Michelle Bachelet dijo este viernes que \u201cel mundo espera que las autoridades venezolanas acepten los resultados de manera pac\u00edfica\u201d e hizo un llamado a evitar \u201ccualquier acto de violencia o represi\u00f3n\u00bb en los comicios del domingo. \u201cEl mundo espera que las autoridades venezolanas acepten los resultados de manera pac\u00edfica [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/se-espera-que-autoridades-venezolanas-acepten-resultados/\" rel=\"nofollow\">\u201cEl mundo espera que las autoridades venezolanas acepten los resultados\u201d, dice Bachelet</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 23:55:42 +0000", "image": null}, "5": {"title": "Este a\u00f1o en el pa\u00eds 95 mujeres de diferentes nacionalidades han sido rescatadas de trata de personas", "link": "https://eldia.com.do/unas-95-mujeres-rescatadas-de-trata-de-personas/", "summary": "<p>Santo Domingo.- La titular de la Procuradur\u00eda Especializada contra el Tr\u00e1fico Il\u00edcito de Migrantes y la Trata de Personas (PETT), Yoanna Bejar\u00e1n \u00c1lvarez, destac\u00f3 este viernes que en lo que va de a\u00f1o han logrado rescatar a 95 mujeres de diferentes nacionalidades v\u00edctimas de trata de personas, incluyendo menores de edad, como resultado de las [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/unas-95-mujeres-rescatadas-de-trata-de-personas/\" rel=\"nofollow\">Este a\u00f1o en el pa\u00eds 95 mujeres de diferentes nacionalidades han sido rescatadas de trata de personas</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Santo Domingo.- La titular de la Procuradur\u00eda Especializada contra el Tr\u00e1fico Il\u00edcito de Migrantes y la Trata de Personas (PETT), Yoanna Bejar\u00e1n \u00c1lvarez, destac\u00f3 este viernes que en lo que va de a\u00f1o han logrado rescatar a 95 mujeres de diferentes nacionalidades v\u00edctimas de trata de personas, incluyendo menores de edad, como resultado de las [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/unas-95-mujeres-rescatadas-de-trata-de-personas/\" rel=\"nofollow\">Este a\u00f1o en el pa\u00eds 95 mujeres de diferentes nacionalidades han sido rescatadas de trata de personas</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 23:36:37 +0000", "image": null}, "6": {"title": "Tribunal condena a 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n a hombre que mat\u00f3 y luego calcin\u00f3 cuerpo de un m\u00e9dico", "link": "https://eldia.com.do/condenan-a-20-anos-a-hombre-que-mato-medico/", "summary": "<p>Santiago.- El Primer Tribunal Colegiado de este distrito judicial de Santiago conden\u00f3 a 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n a un hombre que mat\u00f3 y luego calcin\u00f3 el cuerpo de un m\u00e9dico, en un hecho ocurrido en octubre del a\u00f1o 2021 en una zona apartada conocida como Loma de Verdum, en Gurabo. Joven admite mat\u00f3 m\u00e9dico en [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/condenan-a-20-anos-a-hombre-que-mato-medico/\" rel=\"nofollow\">Tribunal condena a 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n a hombre que mat\u00f3 y luego calcin\u00f3 cuerpo de un m\u00e9dico</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Santiago.- El Primer Tribunal Colegiado de este distrito judicial de Santiago conden\u00f3 a 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n a un hombre que mat\u00f3 y luego calcin\u00f3 el cuerpo de un m\u00e9dico, en un hecho ocurrido en octubre del a\u00f1o 2021 en una zona apartada conocida como Loma de Verdum, en Gurabo. Joven admite mat\u00f3 m\u00e9dico en [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/condenan-a-20-anos-a-hombre-que-mato-medico/\" rel=\"nofollow\">Tribunal condena a 20 a\u00f1os de prisi\u00f3n a hombre que mat\u00f3 y luego calcin\u00f3 cuerpo de un m\u00e9dico</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 23:06:06 +0000", "image": null}, "7": {"title": "Eve Mej\u00eda fuera de los Juegos Ol\u00edmpicos tras dar positivo a dopaje", "link": "https://eldia.com.do/eve-mejia-da-positivo-a-prueba-de-dopaje-y-se-perdera-juegos-olimpicos/", "summary": "<p>La veterana central Lisvel Eve Mej\u00eda fue separada de la selecci\u00f3n femenina de voleibol dominicana que el domingo debutar\u00e1 ante Italia en los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds, fue separada del equipo debido a que dio positivo a Furosemida, un diur\u00e9tico que utiliz\u00f3 alegadamente para tratar una afecci\u00f3n en una rodilla. \u00abLa China\u00bb admiti\u00f3 ante sus [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/eve-mejia-da-positivo-a-prueba-de-dopaje-y-se-perdera-juegos-olimpicos/\" rel=\"nofollow\">Eve Mej\u00eda fuera de los Juegos Ol\u00edmpicos tras dar positivo a dopaje</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>La veterana central Lisvel Eve Mej\u00eda fue separada de la selecci\u00f3n femenina de voleibol dominicana que el domingo debutar\u00e1 ante Italia en los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds, fue separada del equipo debido a que dio positivo a Furosemida, un diur\u00e9tico que utiliz\u00f3 alegadamente para tratar una afecci\u00f3n en una rodilla. \u00abLa China\u00bb admiti\u00f3 ante sus [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/eve-mejia-da-positivo-a-prueba-de-dopaje-y-se-perdera-juegos-olimpicos/\" rel=\"nofollow\">Eve Mej\u00eda fuera de los Juegos Ol\u00edmpicos tras dar positivo a dopaje</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:39:22 +0000", "image": null}, "8": {"title": "El fuego ol\u00edmpico ilumina el cielo lluvioso de Par\u00eds", "link": "https://eldia.com.do/el-fuego-olimpico-ilumina-el-cielo-lluvioso-de-paris/", "summary": "<p>Par\u00eds.- El fuego ol\u00edmpico ilumin\u00f3 el cielo de Par\u00eds elevado en un globo aerost\u00e1tico que sostendr\u00e1 el pebetero durante los Juegos Ol\u00edmpicos, el punto culminante de una apote\u00f3sica ceremonia a lo largo del Sena, la primera de la historia fuera de un estadio, que estuvo deslucida por la lluvia pero no evit\u00f3 el delirio de [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/el-fuego-olimpico-ilumina-el-cielo-lluvioso-de-paris/\" rel=\"nofollow\">El fuego ol\u00edmpico ilumina el cielo lluvioso de Par\u00eds</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Par\u00eds.- El fuego ol\u00edmpico ilumin\u00f3 el cielo de Par\u00eds elevado en un globo aerost\u00e1tico que sostendr\u00e1 el pebetero durante los Juegos Ol\u00edmpicos, el punto culminante de una apote\u00f3sica ceremonia a lo largo del Sena, la primera de la historia fuera de un estadio, que estuvo deslucida por la lluvia pero no evit\u00f3 el delirio de [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/el-fuego-olimpico-ilumina-el-cielo-lluvioso-de-paris/\" rel=\"nofollow\">El fuego ol\u00edmpico ilumina el cielo lluvioso de Par\u00eds</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:28:18 +0000", "image": null}, "9": {"title": "Se entrega tercer supuesto implicado en asalto a sucursal de env\u00edo de remesas", "link": "https://eldia.com.do/se-entrega-tercer-supuesto-implicado-en-asalto/", "summary": "<p>Santo Domingo.- La Polic\u00eda Nacional inform\u00f3 este viernes que se entreg\u00f3 el presunto tercer implicado, al asalto de una sucursal de env\u00edo de remesas, en Valverde. Un asaltante detenido, otro abatido y dos pr\u00f3fugos por asalto en Valverde Se trata de Alboris Jos\u00e9 Ramos Santos, de 33 a\u00f1os, quien se entreg\u00f3 ante el Departamento de [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/se-entrega-tercer-supuesto-implicado-en-asalto/\" rel=\"nofollow\">Se entrega tercer supuesto implicado en asalto a sucursal de env\u00edo de remesas</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Santo Domingo.- La Polic\u00eda Nacional inform\u00f3 este viernes que se entreg\u00f3 el presunto tercer implicado, al asalto de una sucursal de env\u00edo de remesas, en Valverde. Un asaltante detenido, otro abatido y dos pr\u00f3fugos por asalto en Valverde Se trata de Alboris Jos\u00e9 Ramos Santos, de 33 a\u00f1os, quien se entreg\u00f3 ante el Departamento de [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/se-entrega-tercer-supuesto-implicado-en-asalto/\" rel=\"nofollow\">Se entrega tercer supuesto implicado en asalto a sucursal de env\u00edo de remesas</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:42:29 +0000", "image": null}, "10": {"title": "Ol\u00edmpicos 2024: Contendientes del basquetbol masculino", "link": "https://eldia.com.do/olimpicos-2024-contendientes-del-basquetbol-masculino/", "summary": "<p>El torneo internacional de baloncesto masculino\u00a0m\u00e1s competitivo de la historia finalmente va a comenzar. El solo hecho de\u00a0ser uno de los 12 equipos que se clasificaron para los\u00a0Juegos Ol\u00edmpicos de 2024\u00a0es un logro\u00a0importante. Hay equipos con mucho talento y jugadores de clase mundial que desear\u00edan estar en Francia ahora, incluyendo el equipo de Eslovenia liderado [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/olimpicos-2024-contendientes-del-basquetbol-masculino/\" rel=\"nofollow\">Ol\u00edmpicos 2024: Contendientes del basquetbol masculino</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>El torneo internacional de baloncesto masculino\u00a0m\u00e1s competitivo de la historia finalmente va a comenzar. El solo hecho de\u00a0ser uno de los 12 equipos que se clasificaron para los\u00a0Juegos Ol\u00edmpicos de 2024\u00a0es un logro\u00a0importante. Hay equipos con mucho talento y jugadores de clase mundial que desear\u00edan estar en Francia ahora, incluyendo el equipo de Eslovenia liderado [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/olimpicos-2024-contendientes-del-basquetbol-masculino/\" rel=\"nofollow\">Ol\u00edmpicos 2024: Contendientes del basquetbol masculino</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:33:06 +0000", "image": null}, "11": {"title": "Delegaci\u00f3n de Rep\u00fablica Dominicana hace su aparici\u00f3n en apertura Juegos Ol\u00edmpicos", "link": "https://eldia.com.do/delegacion-de-republica-dominicana-hace-su-aparicion-en-apertura-juegos-olimpicos/", "summary": "<p>La delegaci\u00f3n dominicana realiz\u00f3 su aparici\u00f3n en la ceremonia de apertura este viernes de los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds 2024. Los integrantes de la delegaci\u00f3n ondearon la bandera tricolor, encabezados por los abanderados\u00a0Marileidy Paulino, velocista doble medallista de plata en la pasada edici\u00f3n de los juegos, y el gimnasta\u00a0Audrys Nin Reyes, que participa por primera [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/delegacion-de-republica-dominicana-hace-su-aparicion-en-apertura-juegos-olimpicos/\" rel=\"nofollow\">Delegaci\u00f3n de Rep\u00fablica Dominicana hace su aparici\u00f3n en apertura Juegos Ol\u00edmpicos</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>La delegaci\u00f3n dominicana realiz\u00f3 su aparici\u00f3n en la ceremonia de apertura este viernes de los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds 2024. Los integrantes de la delegaci\u00f3n ondearon la bandera tricolor, encabezados por los abanderados\u00a0Marileidy Paulino, velocista doble medallista de plata en la pasada edici\u00f3n de los juegos, y el gimnasta\u00a0Audrys Nin Reyes, que participa por primera [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/delegacion-de-republica-dominicana-hace-su-aparicion-en-apertura-juegos-olimpicos/\" rel=\"nofollow\">Delegaci\u00f3n de Rep\u00fablica Dominicana hace su aparici\u00f3n en apertura Juegos Ol\u00edmpicos</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:19:39 +0000", "image": null}, "12": {"title": "Organizaci\u00f3n reconoce a Abinader por su aporte a la salud y seguridad social de RD", "link": "https://eldia.com.do/reconocen-a-abinader-por-aporte-a-salud-y-seguridad/", "summary": "<p>Santo Domingo.- La Organizaci\u00f3n Iberoamericana de Seguridad Social (OISS), reconoci\u00f3 este viernes al presidente Luis Abinader por su destacado y significativo aporte a la salud y seguridad social de la Rep\u00fablica Dominicana, as\u00ed como por sus invaluables contribuciones a la Defensor\u00eda de los Derechos Ciudadanos en Seguridad Social a trav\u00e9s del Modelo DIDA para la [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/reconocen-a-abinader-por-aporte-a-salud-y-seguridad/\" rel=\"nofollow\">Organizaci\u00f3n reconoce a Abinader por su aporte a la salud y seguridad social de RD</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Santo Domingo.- La Organizaci\u00f3n Iberoamericana de Seguridad Social (OISS), reconoci\u00f3 este viernes al presidente Luis Abinader por su destacado y significativo aporte a la salud y seguridad social de la Rep\u00fablica Dominicana, as\u00ed como por sus invaluables contribuciones a la Defensor\u00eda de los Derechos Ciudadanos en Seguridad Social a trav\u00e9s del Modelo DIDA para la [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/reconocen-a-abinader-por-aporte-a-salud-y-seguridad/\" rel=\"nofollow\">Organizaci\u00f3n reconoce a Abinader por su aporte a la salud y seguridad social de RD</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:16:54 +0000", "image": null}, "13": {"title": "Voleibol RD debutar\u00e1 ante Italia este domingo en Juegos Ol\u00edmpicos", "link": "https://eldia.com.do/voleibol-rd-debutara-ante-italia-este-domingo-en-juegos-olimpicos/", "summary": "<p>Las bicampeonas de los Juegos Panamericanos del Voleibol Femenino, la Selecci\u00f3n Nacional de Voleibol (Las Reinas del Caribe), las n\u00famero 11 en el ranking mundial, debutar\u00e1n la madrugada de este domingo 28 a las (3:00 am) ante el conjunto de Italia, n\u00famero uno en el ranking mundial, en su primer compromiso de los Juegos Ol\u00edmpicos [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/voleibol-rd-debutara-ante-italia-este-domingo-en-juegos-olimpicos/\" rel=\"nofollow\">Voleibol RD debutar\u00e1 ante Italia este domingo en Juegos Ol\u00edmpicos</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Las bicampeonas de los Juegos Panamericanos del Voleibol Femenino, la Selecci\u00f3n Nacional de Voleibol (Las Reinas del Caribe), las n\u00famero 11 en el ranking mundial, debutar\u00e1n la madrugada de este domingo 28 a las (3:00 am) ante el conjunto de Italia, n\u00famero uno en el ranking mundial, en su primer compromiso de los Juegos Ol\u00edmpicos [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/voleibol-rd-debutara-ante-italia-este-domingo-en-juegos-olimpicos/\" rel=\"nofollow\">Voleibol RD debutar\u00e1 ante Italia este domingo en Juegos Ol\u00edmpicos</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:08:14 +0000", "image": null}, "14": {"title": "Retenida en Caracas la delegaci\u00f3n del PP espa\u00f1ol que viaj\u00f3 a las elecciones, seg\u00fan Feij\u00f3o", "link": "https://eldia.com.do/retenida-en-caracas-la-delegacion-del-pp-espanol-que-viajo-a-las-elecciones-segun-feijoo/", "summary": "<p>Madrid.- La delegaci\u00f3n de parlamentarios del Partido Popular (PP) de Espa\u00f1a que se desplaz\u00f3 a Venezuela por las elecciones de este domingo se encuentra retenida en el aeropuerto de Caracas, seg\u00fan inform\u00f3 el presidente del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, en su cuenta de X. El l\u00edder del PP exigi\u00f3 su \u201cinmediata liberaci\u00f3n\u201d y que el [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/retenida-en-caracas-la-delegacion-del-pp-espanol-que-viajo-a-las-elecciones-segun-feijoo/\" rel=\"nofollow\">Retenida en Caracas la delegaci\u00f3n del PP espa\u00f1ol que viaj\u00f3 a las elecciones, seg\u00fan Feij\u00f3o</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Madrid.- La delegaci\u00f3n de parlamentarios del Partido Popular (PP) de Espa\u00f1a que se desplaz\u00f3 a Venezuela por las elecciones de este domingo se encuentra retenida en el aeropuerto de Caracas, seg\u00fan inform\u00f3 el presidente del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, en su cuenta de X. El l\u00edder del PP exigi\u00f3 su \u201cinmediata liberaci\u00f3n\u201d y que el [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/retenida-en-caracas-la-delegacion-del-pp-espanol-que-viajo-a-las-elecciones-segun-feijoo/\" rel=\"nofollow\">Retenida en Caracas la delegaci\u00f3n del PP espa\u00f1ol que viaj\u00f3 a las elecciones, seg\u00fan Feij\u00f3o</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:00:59 +0000", "image": null}, "15": {"title": "Trump dice que puede haber una \u201cTercera Guerra Mundial\u201d si no gana las elecciones", "link": "https://eldia.com.do/trump-dice-que-puede-haber-una-tercera-guerra-mundial-si-no-gana-las-elecciones/", "summary": "<p>Miami.- El candidato presidencial republicano Donald Trump afirm\u00f3 este viernes que habr\u00e1 una \u201cgran guerra\u201d en Oriente Medio y, potencialmente, una \u201cTercera Guerra Mundial\u201d, si no gana las elecciones presidenciales de noviembre pr\u00f3ximo. El exmandatario (2017-2021) mantuvo este viernes un encuentro con el primer ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, en su casa vacacional de Mar-a-Lago [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/trump-dice-que-puede-haber-una-tercera-guerra-mundial-si-no-gana-las-elecciones/\" rel=\"nofollow\">Trump dice que puede haber una \u201cTercera Guerra Mundial\u201d si no gana las elecciones</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Miami.- El candidato presidencial republicano Donald Trump afirm\u00f3 este viernes que habr\u00e1 una \u201cgran guerra\u201d en Oriente Medio y, potencialmente, una \u201cTercera Guerra Mundial\u201d, si no gana las elecciones presidenciales de noviembre pr\u00f3ximo. El exmandatario (2017-2021) mantuvo este viernes un encuentro con el primer ministro de Israel, Benjamin Netanyahu, en su casa vacacional de Mar-a-Lago [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/trump-dice-que-puede-haber-una-tercera-guerra-mundial-si-no-gana-las-elecciones/\" rel=\"nofollow\">Trump dice que puede haber una \u201cTercera Guerra Mundial\u201d si no gana las elecciones</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 20:51:38 +0000", "image": null}, "16": {"title": "Otra vez el Gobierno congela los precios de los combustibles de mayor uso", "link": "https://eldia.com.do/otra-vez-el-gobierno-congela-precios-de-combustibles-2/", "summary": "<p>Santo Domingo.- El Gobierno nuevamente congel\u00f3 los precios de los principales combustibles, para la pr\u00f3xima semana. El viceministro de Comercio Interno, Ram\u00f3n P\u00e9rez Ferm\u00edn, inform\u00f3 este viernes que el subsidio representa un sacrificio de aproximadamente 403.3 millones de pesos, se\u00f1al\u00f3 que con esta iniciativo el busca evitar que las alzas del mercado internacional afecten el [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/otra-vez-el-gobierno-congela-precios-de-combustibles-2/\" rel=\"nofollow\">Otra vez el Gobierno congela los precios de los combustibles de mayor uso</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Santo Domingo.- El Gobierno nuevamente congel\u00f3 los precios de los principales combustibles, para la pr\u00f3xima semana. El viceministro de Comercio Interno, Ram\u00f3n P\u00e9rez Ferm\u00edn, inform\u00f3 este viernes que el subsidio representa un sacrificio de aproximadamente 403.3 millones de pesos, se\u00f1al\u00f3 que con esta iniciativo el busca evitar que las alzas del mercado internacional afecten el [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/otra-vez-el-gobierno-congela-precios-de-combustibles-2/\" rel=\"nofollow\">Otra vez el Gobierno congela los precios de los combustibles de mayor uso</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 20:19:29 +0000", "image": null}, "17": {"title": "ITLA grad\u00faa 608 nuevos profesionales en tecnolog\u00eda", "link": "https://eldia.com.do/itla-gradua-608-nuevos-profesionales-en-tecnologia/", "summary": "<p>Boca Chica.-El Instituto Tecnol\u00f3gico de Las Am\u00e9ricas (ITLA) celebr\u00f3 la ceremonia de su Decimos\u00e9ptima Graduaci\u00f3n Ordinaria de Educaci\u00f3n Superior, en la que se graduaron 608 nuevos profesionales en distintas carreras tecnol\u00f3gicas. La ceremonia de investidura que estuvo encabezada por su rector, Rafael F\u00e9liz Garc\u00eda, es la m\u00e1s grande en la historia del reconocido instituto especializado [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/itla-gradua-608-nuevos-profesionales-en-tecnologia/\" rel=\"nofollow\">ITLA grad\u00faa 608 nuevos profesionales en tecnolog\u00eda</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Boca Chica.-El Instituto Tecnol\u00f3gico de Las Am\u00e9ricas (ITLA) celebr\u00f3 la ceremonia de su Decimos\u00e9ptima Graduaci\u00f3n Ordinaria de Educaci\u00f3n Superior, en la que se graduaron 608 nuevos profesionales en distintas carreras tecnol\u00f3gicas. La ceremonia de investidura que estuvo encabezada por su rector, Rafael F\u00e9liz Garc\u00eda, es la m\u00e1s grande en la historia del reconocido instituto especializado [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/itla-gradua-608-nuevos-profesionales-en-tecnologia/\" rel=\"nofollow\">ITLA grad\u00faa 608 nuevos profesionales en tecnolog\u00eda</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 20:15:02 +0000", "image": null}, "18": {"title": "Las mejores im\u00e1genes de la ceremonia inaugural de los Juegos Ol\u00edmpicos Par\u00eds 2024", "link": "https://eldia.com.do/imagenes-ceremonia-inaugural-de-los-juegos-olimpicos/", "summary": "<p>Comenz\u00f3 la ceremonia inaugural de los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds 2024. A las 19.30 hora local (14.30 horas en Argentina, 12.30 en Colombia, 11.30 en M\u00e9xico) empez\u00f3 el espect\u00e1culo que da inicio a este evento multideportivo internacional. En esta nota podr\u00e1s ver c\u00f3mo se desarrolla la celebraci\u00f3n. A esta hora en Par\u00eds, ciudad que se [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/imagenes-ceremonia-inaugural-de-los-juegos-olimpicos/\" rel=\"nofollow\">Las mejores im\u00e1genes de la ceremonia inaugural de los Juegos Ol\u00edmpicos Par\u00eds 2024</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Comenz\u00f3 la ceremonia inaugural de los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds 2024. A las 19.30 hora local (14.30 horas en Argentina, 12.30 en Colombia, 11.30 en M\u00e9xico) empez\u00f3 el espect\u00e1culo que da inicio a este evento multideportivo internacional. En esta nota podr\u00e1s ver c\u00f3mo se desarrolla la celebraci\u00f3n. A esta hora en Par\u00eds, ciudad que se [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/imagenes-ceremonia-inaugural-de-los-juegos-olimpicos/\" rel=\"nofollow\">Las mejores im\u00e1genes de la ceremonia inaugural de los Juegos Ol\u00edmpicos Par\u00eds 2024</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 19:30:23 +0000", "image": null}, "19": {"title": "Seleccionador dominicano: \u201cVeo al equipo muy ilusionado y con mentalidad de creer\u201d", "link": "https://eldia.com.do/seleccionador-dominicano-veo-al-equipo-muy-ilusionado/", "summary": "<p>Par\u00eds.- Ibai G\u00f3mez (Bilbao, 1989) asumi\u00f3, tras un a\u00f1o como entrenador a tiempo completo, el reto de liderar a Rep\u00fablica Dominicana en unos Juegos Ol\u00edmpicos. Y, tras un inicio esperanzador, se enfrenta a Espa\u00f1a en la segunda jornada. Un partido especial para \u00e9l y para el que ve a sus jugadores, como asegura en una [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/seleccionador-dominicano-veo-al-equipo-muy-ilusionado/\" rel=\"nofollow\">Seleccionador dominicano: \u201cVeo al equipo muy ilusionado y con mentalidad de creer\u201d</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Par\u00eds.- Ibai G\u00f3mez (Bilbao, 1989) asumi\u00f3, tras un a\u00f1o como entrenador a tiempo completo, el reto de liderar a Rep\u00fablica Dominicana en unos Juegos Ol\u00edmpicos. Y, tras un inicio esperanzador, se enfrenta a Espa\u00f1a en la segunda jornada. Un partido especial para \u00e9l y para el que ve a sus jugadores, como asegura en una [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/seleccionador-dominicano-veo-al-equipo-muy-ilusionado/\" rel=\"nofollow\">Seleccionador dominicano: \u201cVeo al equipo muy ilusionado y con mentalidad de creer\u201d</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 19:09:46 +0000", "image": null}, "20": {"title": "La batalla secreta por el futuro del imperio Murdoch", "link": "https://eldia.com.do/la-batalla-secreta-por-el-futuro-del-imperio-murdoch/", "summary": "<p>Estados Unidos.- Rupert Murdoch\u00a0est\u00e1 de lleno en una batalla legal secreta\u00a0contra tres de sus hijos por el futuro del imperio familiar de los medios, pues intenta garantizar que siga siendo una fuerza pol\u00edtica conservadora tras su muerte, seg\u00fan un documento judicial cerrado que obtuvo The New York Times. Murdoch, de 93 a\u00f1os, arranc\u00f3 el melodrama [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/la-batalla-secreta-por-el-futuro-del-imperio-murdoch/\" rel=\"nofollow\">La batalla secreta por el futuro del imperio Murdoch</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Estados Unidos.- Rupert Murdoch\u00a0est\u00e1 de lleno en una batalla legal secreta\u00a0contra tres de sus hijos por el futuro del imperio familiar de los medios, pues intenta garantizar que siga siendo una fuerza pol\u00edtica conservadora tras su muerte, seg\u00fan un documento judicial cerrado que obtuvo The New York Times. Murdoch, de 93 a\u00f1os, arranc\u00f3 el melodrama [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/la-batalla-secreta-por-el-futuro-del-imperio-murdoch/\" rel=\"nofollow\">La batalla secreta por el futuro del imperio Murdoch</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 19:09:29 +0000", "image": null}, "21": {"title": "Elecciones Venezuela: pidieron a expresidentes que se bajaran de avi\u00f3n en Panam\u00e1 cuando se dispon\u00edan a viajar a Caracas", "link": "https://eldia.com.do/elecciones-venezuela-pidieron-a-expresidentes-que-se-bajaran-de-avion-en-panama-cuando-se-disponian-a-viajar-a-caracas/", "summary": "<p>Panam\u00e1.- Un grupo de expresidentes que ten\u00eda previsto viajar a Venezuela por las elecciones presidenciales tuvo un inconveniente en Panam\u00e1, cuando se dispon\u00edan a tomar un vuelo para Caracas. La informaci\u00f3n la public\u00f3 este viernes el periodista Sergio Novelli. A trav\u00e9s de su cuenta en Instagram indic\u00f3:\u00a0\u00abLe han solicitado a los expresidentes Vicente Fox, Tuto [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/elecciones-venezuela-pidieron-a-expresidentes-que-se-bajaran-de-avion-en-panama-cuando-se-disponian-a-viajar-a-caracas/\" rel=\"nofollow\">Elecciones Venezuela: pidieron a expresidentes que se bajaran de avi\u00f3n en Panam\u00e1 cuando se dispon\u00edan a viajar a Caracas</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Panam\u00e1.- Un grupo de expresidentes que ten\u00eda previsto viajar a Venezuela por las elecciones presidenciales tuvo un inconveniente en Panam\u00e1, cuando se dispon\u00edan a tomar un vuelo para Caracas. La informaci\u00f3n la public\u00f3 este viernes el periodista Sergio Novelli. A trav\u00e9s de su cuenta en Instagram indic\u00f3:\u00a0\u00abLe han solicitado a los expresidentes Vicente Fox, Tuto [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/elecciones-venezuela-pidieron-a-expresidentes-que-se-bajaran-de-avion-en-panama-cuando-se-disponian-a-viajar-a-caracas/\" rel=\"nofollow\">Elecciones Venezuela: pidieron a expresidentes que se bajaran de avi\u00f3n en Panam\u00e1 cuando se dispon\u00edan a viajar a Caracas</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 18:46:30 +0000", "image": null}, "22": {"title": "Con amenaza de lluvia comienza la ceremonia inaugural de los Juegos Ol\u00edmpicos", "link": "https://eldia.com.do/con-amenaza-la-ceremonia-inaugural-de-los-juegos-olimpicos/", "summary": "<p>Par\u00eds.&#8211; La ceremonia inaugural de los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds 2024 comenz\u00f3 este viernes puntual, a las 19.30 horas, con amenaza de lluvia y con un v\u00eddeo protagonizado por Zinedine Zidane. En la grabaci\u00f3n, el exfutbolista recorre Par\u00eds con una antorcha, que recibe de mano del humorista Jamel Debbouze, que encuentra vac\u00edo el Stade de [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/con-amenaza-la-ceremonia-inaugural-de-los-juegos-olimpicos/\" rel=\"nofollow\">Con amenaza de lluvia comienza la ceremonia inaugural de los Juegos Ol\u00edmpicos</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Par\u00eds.&#8211; La ceremonia inaugural de los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds 2024 comenz\u00f3 este viernes puntual, a las 19.30 horas, con amenaza de lluvia y con un v\u00eddeo protagonizado por Zinedine Zidane. En la grabaci\u00f3n, el exfutbolista recorre Par\u00eds con una antorcha, que recibe de mano del humorista Jamel Debbouze, que encuentra vac\u00edo el Stade de [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/con-amenaza-la-ceremonia-inaugural-de-los-juegos-olimpicos/\" rel=\"nofollow\">Con amenaza de lluvia comienza la ceremonia inaugural de los Juegos Ol\u00edmpicos</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 18:23:26 +0000", "image": null}, "23": {"title": "Juegos Ol\u00edmpicos: Celebridades, l\u00edderes mundiales y deportistas de todo el mundo desfilan por la alfombra roja", "link": "https://eldia.com.do/juegos-olimpicos-celebridades-lideres-mundiales-y-deportistas-de-todo-el-mundo/", "summary": "<p>El p\u00fablico empez\u00f3 a ocupar con dos horas de antelaci\u00f3n, y bajo lluvia, las gradas del estadio levantado en el Trocadero para celebrar la inauguraci\u00f3n de los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds, cuyo comienzo est\u00e1 previsto para las 19.00, hora local (17.00 gmt). Pese a las precipitaciones intermitentes, el p\u00fablico y las autoridades se animaron a [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/juegos-olimpicos-celebridades-lideres-mundiales-y-deportistas-de-todo-el-mundo/\" rel=\"nofollow\">Juegos Ol\u00edmpicos: Celebridades, l\u00edderes mundiales y deportistas de todo el mundo desfilan por la alfombra roja</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>El p\u00fablico empez\u00f3 a ocupar con dos horas de antelaci\u00f3n, y bajo lluvia, las gradas del estadio levantado en el Trocadero para celebrar la inauguraci\u00f3n de los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds, cuyo comienzo est\u00e1 previsto para las 19.00, hora local (17.00 gmt). Pese a las precipitaciones intermitentes, el p\u00fablico y las autoridades se animaron a [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/juegos-olimpicos-celebridades-lideres-mundiales-y-deportistas-de-todo-el-mundo/\" rel=\"nofollow\">Juegos Ol\u00edmpicos: Celebridades, l\u00edderes mundiales y deportistas de todo el mundo desfilan por la alfombra roja</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 17:57:17 +0000", "image": null}, "24": {"title": "Tenista de 58 a\u00f1os busca ganar una medalla ol\u00edmpica en Par\u00eds", "link": "https://eldia.com.do/tenista-de-58-anos-busca-ganar-una-medalla-olimpica-en-paris/", "summary": "<p>Zhiying Zeng -m\u00e1s conocida como Tania Zeng- cumpli\u00f3 58 a\u00f1os pocos d\u00edas antes de competir en los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds. La deportista profesional de tenis de mesa es de origen chino pero busca una medalla para Chile, donde vive hace m\u00e1s de 35 a\u00f1os. Su carrera ha sido tan mete\u00f3rica como su popularidad. En [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/tenista-de-58-anos-busca-ganar-una-medalla-olimpica-en-paris/\" rel=\"nofollow\">Tenista de 58 a\u00f1os busca ganar una medalla ol\u00edmpica en Par\u00eds</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Zhiying Zeng -m\u00e1s conocida como Tania Zeng- cumpli\u00f3 58 a\u00f1os pocos d\u00edas antes de competir en los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds. La deportista profesional de tenis de mesa es de origen chino pero busca una medalla para Chile, donde vive hace m\u00e1s de 35 a\u00f1os. Su carrera ha sido tan mete\u00f3rica como su popularidad. En [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/tenista-de-58-anos-busca-ganar-una-medalla-olimpica-en-paris/\" rel=\"nofollow\">Tenista de 58 a\u00f1os busca ganar una medalla ol\u00edmpica en Par\u00eds</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 17:38:32 +0000", "image": null}, "25": {"title": "La inflaci\u00f3n interanual en Rep\u00fablica Dominicana se ubic\u00f3 en junio en el 3,46 %", "link": "https://eldia.com.do/la-inflacion-interanual-en-republica-dominicana-se-ubico-en-junio-en-el-346/", "summary": "<p>Santo Domingo.- La inflaci\u00f3n interanual en Rep\u00fablica Dominicana se ubic\u00f3 en junio en el 3,46 %, por lo que se mantiene por debajo del rango meta de 4,0 % \u00b1 1,0 % por s\u00e9ptimo mes consecutivo, mientras que la variaci\u00f3n de la inflaci\u00f3n en t\u00e9rminos mensuales fue del 0,48 %, inform\u00f3 este viernes el Ministerio [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/la-inflacion-interanual-en-republica-dominicana-se-ubico-en-junio-en-el-346/\" rel=\"nofollow\">La inflaci\u00f3n interanual en Rep\u00fablica Dominicana se ubic\u00f3 en junio en el 3,46 %</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Santo Domingo.- La inflaci\u00f3n interanual en Rep\u00fablica Dominicana se ubic\u00f3 en junio en el 3,46 %, por lo que se mantiene por debajo del rango meta de 4,0 % \u00b1 1,0 % por s\u00e9ptimo mes consecutivo, mientras que la variaci\u00f3n de la inflaci\u00f3n en t\u00e9rminos mensuales fue del 0,48 %, inform\u00f3 este viernes el Ministerio [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/la-inflacion-interanual-en-republica-dominicana-se-ubico-en-junio-en-el-346/\" rel=\"nofollow\">La inflaci\u00f3n interanual en Rep\u00fablica Dominicana se ubic\u00f3 en junio en el 3,46 %</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 17:12:54 +0000", "image": null}, "26": {"title": "Salud P\u00fablica promueve la inclusi\u00f3n con novedoso programa", "link": "https://eldia.com.do/salud-publica-promueve-la-inclusion-con-novedoso-programa/", "summary": "<p>Santo Domingo.- Con el objetivo de promover la inclusi\u00f3n social y acceso equitativo en las redes de servicios a la poblaci\u00f3n, el Ministerio de Salud P\u00fablica y Asistencia Social (MISPAS), transcribi\u00f3 el Plan Estrat\u00e9gico Nacional de Salud 2030, al braille (sistema de escritura t\u00e1ctil utilizado por personas no videntes). El documento transcrito, con apoyo del [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/salud-publica-promueve-la-inclusion-con-novedoso-programa/\" rel=\"nofollow\">Salud P\u00fablica promueve la inclusi\u00f3n con novedoso programa   \u00a0</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Santo Domingo.- Con el objetivo de promover la inclusi\u00f3n social y acceso equitativo en las redes de servicios a la poblaci\u00f3n, el Ministerio de Salud P\u00fablica y Asistencia Social (MISPAS), transcribi\u00f3 el Plan Estrat\u00e9gico Nacional de Salud 2030, al braille (sistema de escritura t\u00e1ctil utilizado por personas no videntes). El documento transcrito, con apoyo del [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/salud-publica-promueve-la-inclusion-con-novedoso-programa/\" rel=\"nofollow\">Salud P\u00fablica promueve la inclusi\u00f3n con novedoso programa   \u00a0</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 17:09:50 +0000", "image": null}, "27": {"title": "FAO y USAID brindan nuevas alternativas a productores afectados por la fiebre Porcina Africana", "link": "https://eldia.com.do/fao-y-usaid-brindan-nuevas-alternativas-a-productores-afectados-por-la-fiebre-porcina-africana/", "summary": "<p>Santo Domingo.- El Fondo de Las Naciones Unidas para la Alimentaci\u00f3n y la Agricultura (FAO) culmina con \u00e9xito un innovador proyecto para apoyar a productores vulnerables v\u00edctimas de la fiebre porcina africana en la Rep\u00fablica Dominicana. Nuevas alternativas de ingresos, mitigaron el impacto econ\u00f3mico y social de esta devastadora enfermedad. El proyecto se centr\u00f3 en [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/fao-y-usaid-brindan-nuevas-alternativas-a-productores-afectados-por-la-fiebre-porcina-africana/\" rel=\"nofollow\">FAO y USAID brindan nuevas alternativas a productores afectados por la fiebre Porcina Africana</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Santo Domingo.- El Fondo de Las Naciones Unidas para la Alimentaci\u00f3n y la Agricultura (FAO) culmina con \u00e9xito un innovador proyecto para apoyar a productores vulnerables v\u00edctimas de la fiebre porcina africana en la Rep\u00fablica Dominicana. Nuevas alternativas de ingresos, mitigaron el impacto econ\u00f3mico y social de esta devastadora enfermedad. El proyecto se centr\u00f3 en [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/fao-y-usaid-brindan-nuevas-alternativas-a-productores-afectados-por-la-fiebre-porcina-africana/\" rel=\"nofollow\">FAO y USAID brindan nuevas alternativas a productores afectados por la fiebre Porcina Africana</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 16:51:20 +0000", "image": null}, "28": {"title": "Ol\u00edmpicos 2024: Kerr pide a Team USA que suba la intensidad", "link": "https://eldia.com.do/olimpicos-2024-kerr-pide-a-team-usa-que-suba-la-intensidad/", "summary": "<p>Despu\u00e9s de juegos en tres continentes y un torbellino de ceremonias y viajes,\u00a0Team USA finalmente lleg\u00f3 a la ciudad anfitriona de los\u00a0Juegos Ol\u00edmpicos. Y el entrenador Steve Kerr tuvo un mensaje al respecto: es hora de actuar como tal. Despu\u00e9s de una aleccionadora sesi\u00f3n de video el jueves que mostr\u00f3 clips de algunas jugadas indiferentes,\u00a0Kerr [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/olimpicos-2024-kerr-pide-a-team-usa-que-suba-la-intensidad/\" rel=\"nofollow\">Ol\u00edmpicos 2024: Kerr pide a Team USA que suba la intensidad</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Despu\u00e9s de juegos en tres continentes y un torbellino de ceremonias y viajes,\u00a0Team USA finalmente lleg\u00f3 a la ciudad anfitriona de los\u00a0Juegos Ol\u00edmpicos. Y el entrenador Steve Kerr tuvo un mensaje al respecto: es hora de actuar como tal. Despu\u00e9s de una aleccionadora sesi\u00f3n de video el jueves que mostr\u00f3 clips de algunas jugadas indiferentes,\u00a0Kerr [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/olimpicos-2024-kerr-pide-a-team-usa-que-suba-la-intensidad/\" rel=\"nofollow\">Ol\u00edmpicos 2024: Kerr pide a Team USA que suba la intensidad</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 16:46:38 +0000", "image": null}, "29": {"title": "Un clavadista ol\u00edmpico brit\u00e1nico financia su carrera con OnlyFans", "link": "https://eldia.com.do/clavadista-olimpico-financia-su-carrera-con-onlyfans/", "summary": "<p>Un clavadista brit\u00e1nico de \u00e9lite ha encontrado en\u00a0OnlyFans\u00a0una soluci\u00f3n innovadora para financiar su carrera, aprovechando la plataforma de suscripci\u00f3n para generar ingresos adicionales que les permitan concentrarse en sus entrenamientos y competencias.\u00a0Jack Laugher, el primer campe\u00f3n ol\u00edmpico de clavados del\u00a0Equipo de Gran Breta\u00f1a, est\u00e1 liderando esta tendencia. El atleta, quien debut\u00f3 a los 16 a\u00f1os [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/clavadista-olimpico-financia-su-carrera-con-onlyfans/\" rel=\"nofollow\">Un clavadista ol\u00edmpico brit\u00e1nico financia su carrera con OnlyFans</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Un clavadista brit\u00e1nico de \u00e9lite ha encontrado en\u00a0OnlyFans\u00a0una soluci\u00f3n innovadora para financiar su carrera, aprovechando la plataforma de suscripci\u00f3n para generar ingresos adicionales que les permitan concentrarse en sus entrenamientos y competencias.\u00a0Jack Laugher, el primer campe\u00f3n ol\u00edmpico de clavados del\u00a0Equipo de Gran Breta\u00f1a, est\u00e1 liderando esta tendencia. El atleta, quien debut\u00f3 a los 16 a\u00f1os [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/clavadista-olimpico-financia-su-carrera-con-onlyfans/\" rel=\"nofollow\">Un clavadista ol\u00edmpico brit\u00e1nico financia su carrera con OnlyFans</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 16:09:37 +0000", "image": null}, "30": {"title": "Entre l\u00e1grimas y solicitando placas con sus nombres, legisladores se despiden del Congreso", "link": "https://eldia.com.do/entre-lagrimas-y-solicitando-placas-con-sus-nombres-legisladores-se-despiden-del-congreso/", "summary": "<p>Santo Domingo.- Congresistas de diferentes partidos aprovecharon su participaci\u00f3n en el hemiciclo o las redes sociales para despedirse utilizando emotivos mensajes o hasta solicitando las placas que llevan sus nombres. Algunos de esos congresistas solo ocuparon la curul por 4 a\u00f1os, mientras que otros ya eran veteranos, con muchos per\u00edodos en la funci\u00f3n legislativa. Si [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/entre-lagrimas-y-solicitando-placas-con-sus-nombres-legisladores-se-despiden-del-congreso/\" rel=\"nofollow\">Entre l\u00e1grimas y solicitando placas con sus nombres, legisladores se despiden del Congreso</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "description": "<p>Santo Domingo.- Congresistas de diferentes partidos aprovecharon su participaci\u00f3n en el hemiciclo o las redes sociales para despedirse utilizando emotivos mensajes o hasta solicitando las placas que llevan sus nombres. Algunos de esos congresistas solo ocuparon la curul por 4 a\u00f1os, mientras que otros ya eran veteranos, con muchos per\u00edodos en la funci\u00f3n legislativa. Si [&#8230;]</p>\n<p>The post <a href=\"https://eldia.com.do/entre-lagrimas-y-solicitando-placas-con-sus-nombres-legisladores-se-despiden-del-congreso/\" rel=\"nofollow\">Entre l\u00e1grimas y solicitando placas con sus nombres, legisladores se despiden del Congreso</a> appeared first on <a href=\"https://eldia.com.do\" rel=\"nofollow\">El D\u00eda</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 16:06:00 +0000", "image": null}}, "ElCaribe": {"1": {"title": "Gobierno mantiene sin variaci\u00f3n precio de todos los combustibles para semana del 27 de julio al 2 de agosto", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/dinero/gobierno-mantiene-sin-variacion-precio-de-todos-los-combustibles-para-semana-del-27-de-julio-al-2-de-agosto/", "summary": "<p>Santo Domingo, RD.- El Gobierno dominicano inform\u00f3 este viernes que continuar\u00e1 subsidiando los precios de los combustibles durante la semana del 27 de julio al 2 de agosto de 2024, para proteger el bienestar econ\u00f3mico de las familias dominicanas. El viceministro de Comercio Interno, Ram\u00f3n P\u00e9rez Ferm\u00edn, explic\u00f3 que la iniciativa representa un sacrificio de [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/dinero/gobierno-mantiene-sin-variacion-precio-de-todos-los-combustibles-para-semana-del-27-de-julio-al-2-de-agosto/\" rel=\"nofollow\">Gobierno mantiene sin variaci\u00f3n precio de todos los combustibles para semana del 27 de julio al 2 de agosto</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Santo Domingo, RD.- El Gobierno dominicano inform\u00f3 este viernes que continuar\u00e1 subsidiando los precios de los combustibles durante la semana del 27 de julio al 2 de agosto de 2024, para proteger el bienestar econ\u00f3mico de las familias dominicanas. El viceministro de Comercio Interno, Ram\u00f3n P\u00e9rez Ferm\u00edn, explic\u00f3 que la iniciativa representa un sacrificio de [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/dinero/gobierno-mantiene-sin-variacion-precio-de-todos-los-combustibles-para-semana-del-27-de-julio-al-2-de-agosto/\" rel=\"nofollow\">Gobierno mantiene sin variaci\u00f3n precio de todos los combustibles para semana del 27 de julio al 2 de agosto</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 23:24:34 +0000", "image": null}, "2": {"title": "Venezuela impide entrada a delegaci\u00f3n Partido Popular (PP) de Espa\u00f1a hab\u00eda acudido para observar las elecciones", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/internacionales/venezuela-impide-entrada-a-delegacion-partido-popular-pp-de-espana-habia-acudido-para-observar-las-elecciones/", "summary": "<p>Madrid, 26 jul (EFE).- Venezuela impidi\u00f3 la entrada de una delegaci\u00f3n de parlamentarios del Partido Popular (PP) de Espa\u00f1a que hab\u00edan acudido como observadores de las elecciones del domingo y que no ten\u00edan permiso del Gobierno de Nicol\u00e1s Maduro, que posteriormente los expuls\u00f3. El presidente del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, anunci\u00f3 en las redes sociales [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/internacionales/venezuela-impide-entrada-a-delegacion-partido-popular-pp-de-espana-habia-acudido-para-observar-las-elecciones/\" rel=\"nofollow\">Venezuela impide entrada a delegaci\u00f3n Partido Popular (PP) de Espa\u00f1a hab\u00eda acudido para observar las elecciones</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Madrid, 26 jul (EFE).- Venezuela impidi\u00f3 la entrada de una delegaci\u00f3n de parlamentarios del Partido Popular (PP) de Espa\u00f1a que hab\u00edan acudido como observadores de las elecciones del domingo y que no ten\u00edan permiso del Gobierno de Nicol\u00e1s Maduro, que posteriormente los expuls\u00f3. El presidente del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, anunci\u00f3 en las redes sociales [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/internacionales/venezuela-impide-entrada-a-delegacion-partido-popular-pp-de-espana-habia-acudido-para-observar-las-elecciones/\" rel=\"nofollow\">Venezuela impide entrada a delegaci\u00f3n Partido Popular (PP) de Espa\u00f1a hab\u00eda acudido para observar las elecciones</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 23:10:31 +0000", "image": null}, "3": {"title": "Autorizan alcalde Ulises Rodr\u00edguez firmar acuerdo para convertir a Santiago en destino tur\u00edstico cultural", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/autorizan-alcalde-ulises-rodriguez-firmar-acuerdo-para-convertir-a-santiago-en-destino-turistico-cultural/", "summary": "<p>Santiago, RD.- El Concejo de Regidores de este municipio autoriz\u00f3 al alcalde Ulises Rodr\u00edguez firmar un acuerdo con diferentes instituciones culturales, a fin de hacer realidad la ordenanza municipal acordada hace varios d\u00edas, de convertir a Santiago como un destino tur\u00edstico cultural. Mediante el acta 14-24, del 22 de este mes de julio, los ediles [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/autorizan-alcalde-ulises-rodriguez-firmar-acuerdo-para-convertir-a-santiago-en-destino-turistico-cultural/\" rel=\"nofollow\">Autorizan alcalde Ulises Rodr\u00edguez firmar acuerdo para convertir a Santiago en destino tur\u00edstico cultural</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Santiago, RD.- El Concejo de Regidores de este municipio autoriz\u00f3 al alcalde Ulises Rodr\u00edguez firmar un acuerdo con diferentes instituciones culturales, a fin de hacer realidad la ordenanza municipal acordada hace varios d\u00edas, de convertir a Santiago como un destino tur\u00edstico cultural. Mediante el acta 14-24, del 22 de este mes de julio, los ediles [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/autorizan-alcalde-ulises-rodriguez-firmar-acuerdo-para-convertir-a-santiago-en-destino-turistico-cultural/\" rel=\"nofollow\">Autorizan alcalde Ulises Rodr\u00edguez firmar acuerdo para convertir a Santiago en destino tur\u00edstico cultural</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 23:02:06 +0000", "image": null}, "4": {"title": "Apresan cinco personas, ocupan sustancias narc\u00f3ticas y retienen ocho m\u00e1quinas tragamonedas en Barahona", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/apresan-ocho-personas-ocupan-sustancias-narcoticas-y-retienen-ocho-maquinas-tragamonedas-en-barahona/", "summary": "<p>Barahona, RD.- En el marco de varias intervenciones focalizadas agentes del Departamentos de Inteligencia Delictiva (DINTEL), con el apoyo de miembros del DICRIM, de la Polic\u00eda Preventiva, en compa\u00f1\u00eda del Ministerio P\u00fablico,\u00a0 apresaron cinco personas, ocuparon sustancias narc\u00f3ticas, entre otros\u00a0 il\u00edcitos y retuvieron ocho m\u00e1quinas tragamonedas. La Direcci\u00f3n Regional Sur de la Polic\u00eda identific\u00f3 a [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/apresan-ocho-personas-ocupan-sustancias-narcoticas-y-retienen-ocho-maquinas-tragamonedas-en-barahona/\" rel=\"nofollow\">Apresan cinco personas, ocupan sustancias narc\u00f3ticas y retienen ocho m\u00e1quinas tragamonedas en Barahona</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Barahona, RD.- En el marco de varias intervenciones focalizadas agentes del Departamentos de Inteligencia Delictiva (DINTEL), con el apoyo de miembros del DICRIM, de la Polic\u00eda Preventiva, en compa\u00f1\u00eda del Ministerio P\u00fablico,\u00a0 apresaron cinco personas, ocuparon sustancias narc\u00f3ticas, entre otros\u00a0 il\u00edcitos y retuvieron ocho m\u00e1quinas tragamonedas. La Direcci\u00f3n Regional Sur de la Polic\u00eda identific\u00f3 a [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/apresan-ocho-personas-ocupan-sustancias-narcoticas-y-retienen-ocho-maquinas-tragamonedas-en-barahona/\" rel=\"nofollow\">Apresan cinco personas, ocupan sustancias narc\u00f3ticas y retienen ocho m\u00e1quinas tragamonedas en Barahona</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 23:00:19 +0000", "image": null}, "5": {"title": "Abinader es reconocido por la Organizaci\u00f3n Iberoamericana de Seguridad Social", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/abinader-es-reconocido-por-la-organizacion-iberoamericana-de-seguridad-social/", "summary": "<p>Se firm\u00f3 acuerdo entre el (ISSS) y la DIDA para replicar el modelo in\u00e9dito de orientaci\u00f3n y defensor\u00eda</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/abinader-es-reconocido-por-la-organizacion-iberoamericana-de-seguridad-social/\" rel=\"nofollow\">Abinader es reconocido por la Organizaci\u00f3n Iberoamericana de Seguridad Social</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Se firm\u00f3 acuerdo entre el (ISSS) y la DIDA para replicar el modelo in\u00e9dito de orientaci\u00f3n y defensor\u00eda</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/abinader-es-reconocido-por-la-organizacion-iberoamericana-de-seguridad-social/\" rel=\"nofollow\">Abinader es reconocido por la Organizaci\u00f3n Iberoamericana de Seguridad Social</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:31:39 +0000", "image": null}, "6": {"title": "Se entrega en Santiago tercer presunto implicado en asalto a sucursal de Vimenca en Valverde", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/se-entrega-en-santiago-tercer-presunto-implicado-en-asalto-a-sucursal-de-vimenca-en-valverde/", "summary": "<p>Ayer se report\u00f3 la detenci\u00f3n de uno en Villa Gonz\u00e1lez y la muerte de un segundo en enfrentamiento con agentes del orden en Navarrete</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/se-entrega-en-santiago-tercer-presunto-implicado-en-asalto-a-sucursal-de-vimenca-en-valverde/\" rel=\"nofollow\">Se entrega en Santiago tercer presunto implicado en asalto a sucursal de Vimenca en Valverde</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Ayer se report\u00f3 la detenci\u00f3n de uno en Villa Gonz\u00e1lez y la muerte de un segundo en enfrentamiento con agentes del orden en Navarrete</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/se-entrega-en-santiago-tercer-presunto-implicado-en-asalto-a-sucursal-de-vimenca-en-valverde/\" rel=\"nofollow\">Se entrega en Santiago tercer presunto implicado en asalto a sucursal de Vimenca en Valverde</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:16:39 +0000", "image": null}, "7": {"title": "Minerd dice solo un 6.31 % de estudiantes inscritos en escuelas de Santiago son haitianos", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/educacion/minerd-dice-solo-un-6-31-de-estudiantes-inscritos-en-escuelas-de-santiago-son-haitianos/", "summary": "<p>En San Jos\u00e9 de las Matas el 9.22 % de la matr\u00edcula es de haitianos</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/educacion/minerd-dice-solo-un-6-31-de-estudiantes-inscritos-en-escuelas-de-santiago-son-haitianos/\" rel=\"nofollow\">Minerd dice solo un 6.31 % de estudiantes inscritos en escuelas de Santiago son haitianos</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>En San Jos\u00e9 de las Matas el 9.22 % de la matr\u00edcula es de haitianos</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/educacion/minerd-dice-solo-un-6-31-de-estudiantes-inscritos-en-escuelas-de-santiago-son-haitianos/\" rel=\"nofollow\">Minerd dice solo un 6.31 % de estudiantes inscritos en escuelas de Santiago son haitianos</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:09:54 +0000", "image": null}, "8": {"title": "Gobierno incinera 7.1 millones unidades de mercanc\u00edas il\u00edcitas valoradas en RD$800 millones", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/gobierno-incinera-7-1-millones-unidades-de-mercancias-ilicitas-valoradas-en-rd800-millones/", "summary": "<p>Quita Sue\u00f1o, Haina.- El Ministerio de Industria, Comercio y Mipymes (MICM), en su calidad de presidente de la Mesa Contra los Il\u00edcitos, llev\u00f3 a cabo la incineraci\u00f3n y destrucci\u00f3n de 7.071.017 unidades de mercanc\u00edas decomisadas en todo el territorio nacional por un valor de 800 millones de pesos. Las mercanc\u00edas incineradas y destruidas fueron decomisadas [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/gobierno-incinera-7-1-millones-unidades-de-mercancias-ilicitas-valoradas-en-rd800-millones/\" rel=\"nofollow\">Gobierno incinera 7.1 millones unidades de mercanc\u00edas il\u00edcitas valoradas en RD$800 millones</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Quita Sue\u00f1o, Haina.- El Ministerio de Industria, Comercio y Mipymes (MICM), en su calidad de presidente de la Mesa Contra los Il\u00edcitos, llev\u00f3 a cabo la incineraci\u00f3n y destrucci\u00f3n de 7.071.017 unidades de mercanc\u00edas decomisadas en todo el territorio nacional por un valor de 800 millones de pesos. Las mercanc\u00edas incineradas y destruidas fueron decomisadas [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/gobierno-incinera-7-1-millones-unidades-de-mercancias-ilicitas-valoradas-en-rd800-millones/\" rel=\"nofollow\">Gobierno incinera 7.1 millones unidades de mercanc\u00edas il\u00edcitas valoradas en RD$800 millones</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:52:00 +0000", "image": null}, "9": {"title": "Asesinan a balazos a cobrador de oficina de pr\u00e9stamos en Ver\u00f3n, La Altagracia", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/asesinan-a-balazos-a-cobrador-de-oficina-de-prestamos-en-veron-la-altagracia/", "summary": "<p>Hig\u00fcey, RD.- Un cobrador de una empresa de pr\u00e9stamos y financiamientos fue ultimado de varios disparos la tarde de este viernes en la carretera La Otra Banda-Ver\u00f3n, en la provincia La Altagracia. La v\u00edctima fue identificada como Edward S\u00e1nchez, alias Fumao, residente en La Otra Banda. Se dijo que Fumao habr\u00eda sido ultimado de varios [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/asesinan-a-balazos-a-cobrador-de-oficina-de-prestamos-en-veron-la-altagracia/\" rel=\"nofollow\">Asesinan a balazos a cobrador de oficina de pr\u00e9stamos en Ver\u00f3n, La Altagracia</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Hig\u00fcey, RD.- Un cobrador de una empresa de pr\u00e9stamos y financiamientos fue ultimado de varios disparos la tarde de este viernes en la carretera La Otra Banda-Ver\u00f3n, en la provincia La Altagracia. La v\u00edctima fue identificada como Edward S\u00e1nchez, alias Fumao, residente en La Otra Banda. Se dijo que Fumao habr\u00eda sido ultimado de varios [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/asesinan-a-balazos-a-cobrador-de-oficina-de-prestamos-en-veron-la-altagracia/\" rel=\"nofollow\">Asesinan a balazos a cobrador de oficina de pr\u00e9stamos en Ver\u00f3n, La Altagracia</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:48:43 +0000", "image": null}, "10": {"title": "Participaci\u00f3n Ciudadana pide a Abinader intermediar para garantizar la seguridad en elecciones en Venezuela", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/participacion-ciudadana-pide-a-abinader-intermediar-para-garantizar-la-seguridad-en-elecciones-en-venezuela/", "summary": "<p>Santo Domingo, RD.- El movimiento c\u00edvico no partidista Participaci\u00f3n Ciudadana solicit\u00f3 este viernes al presidente Luis Abinader intermediar con el Gobierno de Venezuela a fin de garantizar el derecho de los ciudadanos de ese pa\u00eds a votar en un ambiente de paz y seguridad y asegurar la integridad del conteo de votos. A trav\u00e9s de [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/participacion-ciudadana-pide-a-abinader-intermediar-para-garantizar-la-seguridad-en-elecciones-en-venezuela/\" rel=\"nofollow\">Participaci\u00f3n Ciudadana pide a Abinader intermediar para garantizar la seguridad en elecciones en Venezuela</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Santo Domingo, RD.- El movimiento c\u00edvico no partidista Participaci\u00f3n Ciudadana solicit\u00f3 este viernes al presidente Luis Abinader intermediar con el Gobierno de Venezuela a fin de garantizar el derecho de los ciudadanos de ese pa\u00eds a votar en un ambiente de paz y seguridad y asegurar la integridad del conteo de votos. A trav\u00e9s de [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/participacion-ciudadana-pide-a-abinader-intermediar-para-garantizar-la-seguridad-en-elecciones-en-venezuela/\" rel=\"nofollow\">Participaci\u00f3n Ciudadana pide a Abinader intermediar para garantizar la seguridad en elecciones en Venezuela</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:32:55 +0000", "image": null}, "11": {"title": "Red Bull firma al gamer dominicano MenaRD", "link": "https://www.elcaribe.com.do/gente/a-y-e/red-bull-firma-al-gamer-dominicano-menard/", "summary": "<p>\"La encarnaci\u00f3n del jugador perfecto\", as\u00ed describi\u00f3 el comentarista de Red Bull Kumite, Michael 'Yipes' Mendoza, a Sa\u00fal Leonardo 'MenaRD' Mena Segundo.</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/gente/a-y-e/red-bull-firma-al-gamer-dominicano-menard/\" rel=\"nofollow\">Red Bull firma al gamer dominicano MenaRD</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>\"La encarnaci\u00f3n del jugador perfecto\", as\u00ed describi\u00f3 el comentarista de Red Bull Kumite, Michael 'Yipes' Mendoza, a Sa\u00fal Leonardo 'MenaRD' Mena Segundo.</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/gente/a-y-e/red-bull-firma-al-gamer-dominicano-menard/\" rel=\"nofollow\">Red Bull firma al gamer dominicano MenaRD</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 19:52:28 +0000", "image": null}, "12": {"title": "Lysee eclipsa la alfombra roja de los Premios Juventud 2024", "link": "https://www.elcaribe.com.do/gente/lysee-eclipsa-la-alfombra-roja-de-los-premios-juventud-2024/", "summary": "<p>La cantautora dominicana Lysee visti\u00f3 una pieza exclusiva del destacado dise\u00f1ador puertorrique\u00f1o Jos\u00e9 Ra\u00fal</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/gente/lysee-eclipsa-la-alfombra-roja-de-los-premios-juventud-2024/\" rel=\"nofollow\">Lysee eclipsa la alfombra roja de los Premios Juventud 2024</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>La cantautora dominicana Lysee visti\u00f3 una pieza exclusiva del destacado dise\u00f1ador puertorrique\u00f1o Jos\u00e9 Ra\u00fal</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/gente/lysee-eclipsa-la-alfombra-roja-de-los-premios-juventud-2024/\" rel=\"nofollow\">Lysee eclipsa la alfombra roja de los Premios Juventud 2024</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 19:09:25 +0000", "image": null}, "13": {"title": "Diputado Julito Fulcar es reconocido por Ayuntamiento de San Crist\u00f3bal", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/diputado-julito-fulcar-es-reconocido-por-ayuntamiento-de-san-cristobal/", "summary": "<p>San Crist\u00f3bal.- El ayuntamiento municipal de esta ciudad reconoci\u00f3 al diputado Julito Fulcar, por sus aportes al desarrollo educativo, legislativo, cooperativo, pol\u00edtico y en general el desarrollo socioecon\u00f3mico de la Regi\u00f3n Sur y del pa\u00eds, el tributo fue entregado por el alcalde Nelson de la Rosa y el presidente de la Sala Capitular Felito Tejeda. [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/diputado-julito-fulcar-es-reconocido-por-ayuntamiento-de-san-cristobal/\" rel=\"nofollow\">Diputado Julito Fulcar es reconocido por Ayuntamiento de San Crist\u00f3bal</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>San Crist\u00f3bal.- El ayuntamiento municipal de esta ciudad reconoci\u00f3 al diputado Julito Fulcar, por sus aportes al desarrollo educativo, legislativo, cooperativo, pol\u00edtico y en general el desarrollo socioecon\u00f3mico de la Regi\u00f3n Sur y del pa\u00eds, el tributo fue entregado por el alcalde Nelson de la Rosa y el presidente de la Sala Capitular Felito Tejeda. [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/diputado-julito-fulcar-es-reconocido-por-ayuntamiento-de-san-cristobal/\" rel=\"nofollow\">Diputado Julito Fulcar es reconocido por Ayuntamiento de San Crist\u00f3bal</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 18:54:35 +0000", "image": null}, "14": {"title": "PN ocupa drogas, dinero y armas de fuego durante allanamiento en SFM", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/justicia/pn-ocupa-drogas-dinero-y-armas-de-fuego-durante-allanamiento-en-sfm/", "summary": "<p>San Francisco de Macor\u00eds;- La Polic\u00eda Nacional en el Comando Regional Nordeste, informo el apresamiento de un hombre que fue deportado de Los Estados Unidos, y a quien se le ocupo armas de fuego dinero y otras pertenencias. La polic\u00eda identific\u00f3 como \u00c1ngel Mayobanex Fern\u00e1ndez Marte, quien fue arrestado por agentes policiales adscritos a la [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/justicia/pn-ocupa-drogas-dinero-y-armas-de-fuego-durante-allanamiento-en-sfm/\" rel=\"nofollow\">PN ocupa drogas, dinero y armas de fuego durante allanamiento en SFM</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>San Francisco de Macor\u00eds;- La Polic\u00eda Nacional en el Comando Regional Nordeste, informo el apresamiento de un hombre que fue deportado de Los Estados Unidos, y a quien se le ocupo armas de fuego dinero y otras pertenencias. La polic\u00eda identific\u00f3 como \u00c1ngel Mayobanex Fern\u00e1ndez Marte, quien fue arrestado por agentes policiales adscritos a la [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/justicia/pn-ocupa-drogas-dinero-y-armas-de-fuego-durante-allanamiento-en-sfm/\" rel=\"nofollow\">PN ocupa drogas, dinero y armas de fuego durante allanamiento en SFM</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 18:51:55 +0000", "image": null}, "15": {"title": "Banco Popular es reconocido por el Consejo Empresarial por el Desarrollo de San Crist\u00f3bal", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/dinero/banco-popular-es-reconocido-por-el-consejo-empresarial-por-el-desarrollo-de-san-cristobal/", "summary": "<p>San Crist\u00f3bal. \u2013\u00a0El Banco Popular Dominicano fue galardonado en la ceremonia de Reconocimiento al M\u00e9rito Empresarial 2024, una iniciativa del Consejo Empresarial por el Desarrollo de San Crist\u00f3bal (CEPEDSC), cuyo prop\u00f3sito es premiar y destacar a las empresas del sector privado que contribuyen al desarrollo de esta demarcaci\u00f3n. En concreto, el Banco Popular fue reconocido [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/dinero/banco-popular-es-reconocido-por-el-consejo-empresarial-por-el-desarrollo-de-san-cristobal/\" rel=\"nofollow\">Banco Popular es reconocido por el Consejo Empresarial por el Desarrollo de San Crist\u00f3bal</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>San Crist\u00f3bal. \u2013\u00a0El Banco Popular Dominicano fue galardonado en la ceremonia de Reconocimiento al M\u00e9rito Empresarial 2024, una iniciativa del Consejo Empresarial por el Desarrollo de San Crist\u00f3bal (CEPEDSC), cuyo prop\u00f3sito es premiar y destacar a las empresas del sector privado que contribuyen al desarrollo de esta demarcaci\u00f3n. En concreto, el Banco Popular fue reconocido [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/dinero/banco-popular-es-reconocido-por-el-consejo-empresarial-por-el-desarrollo-de-san-cristobal/\" rel=\"nofollow\">Banco Popular es reconocido por el Consejo Empresarial por el Desarrollo de San Crist\u00f3bal</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 18:43:30 +0000", "image": null}, "16": {"title": "FENATTRANSC plantea nuevo sistema de transporte escolar permita incluir autobuses el\u00e9ctricos", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/fenattransc-plantea-nuevo-sistema-de-transporte-escolar-permita-incluir-autobuses-electricos/", "summary": "<p>Santo Domingo.- La Federaci\u00f3n Nacional de Trabajadores del Transporte Social Cristianos (FENATTRANSC), plante\u00f3 hoy que el nuevo sistema de transporte escolar para estudiantes de escasos recursos y escuelas p\u00fablicas que se va a seguir implementando en la provincia de Santo Domingo, el Distrito Nacional y otras, permita incluir autobuses el\u00e9ctricos de amplia autonom\u00eda y que [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/fenattransc-plantea-nuevo-sistema-de-transporte-escolar-permita-incluir-autobuses-electricos/\" rel=\"nofollow\">FENATTRANSC plantea nuevo sistema de transporte escolar permita incluir autobuses el\u00e9ctricos</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Santo Domingo.- La Federaci\u00f3n Nacional de Trabajadores del Transporte Social Cristianos (FENATTRANSC), plante\u00f3 hoy que el nuevo sistema de transporte escolar para estudiantes de escasos recursos y escuelas p\u00fablicas que se va a seguir implementando en la provincia de Santo Domingo, el Distrito Nacional y otras, permita incluir autobuses el\u00e9ctricos de amplia autonom\u00eda y que [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/fenattransc-plantea-nuevo-sistema-de-transporte-escolar-permita-incluir-autobuses-electricos/\" rel=\"nofollow\">FENATTRANSC plantea nuevo sistema de transporte escolar permita incluir autobuses el\u00e9ctricos</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 18:37:21 +0000", "image": null}, "17": {"title": "Macron recibe a los jefes de Estado extranjeros antes de la ceremonia ol\u00edmpica", "link": "https://www.elcaribe.com.do/deportes/macron-recibe-a-los-jefes-de-estado-extranjeros-antes-de-la-ceremonia-olimpica/", "summary": "<p>Agencias;- El presidente de Francia, Emmanuel Macron, comenz\u00f3 este viernes a recibir en el El\u00edseo a los 85 jefes de Estado y de gobierno extranjeros en un acto previo a la ceremonia de apertura de los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds. Macron y su esposa Brigitte saludaron a sus invitados, as\u00ed como a varios dirigentes de [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/deportes/macron-recibe-a-los-jefes-de-estado-extranjeros-antes-de-la-ceremonia-olimpica/\" rel=\"nofollow\">Macron recibe a los jefes de Estado extranjeros antes de la ceremonia ol\u00edmpica</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Agencias;- El presidente de Francia, Emmanuel Macron, comenz\u00f3 este viernes a recibir en el El\u00edseo a los 85 jefes de Estado y de gobierno extranjeros en un acto previo a la ceremonia de apertura de los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds. Macron y su esposa Brigitte saludaron a sus invitados, as\u00ed como a varios dirigentes de [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/deportes/macron-recibe-a-los-jefes-de-estado-extranjeros-antes-de-la-ceremonia-olimpica/\" rel=\"nofollow\">Macron recibe a los jefes de Estado extranjeros antes de la ceremonia ol\u00edmpica</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 18:24:48 +0000", "image": null}, "18": {"title": "Dos muertos y miles de evacuados por lluvias en el norte de Jap\u00f3n", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/internacionales/dos-muertos-y-miles-de-evacuados-por-lluvias-en-el-norte-de-japon/", "summary": "<p>Agencias;- Lluvias torrenciales que desbordaron r\u00edos y arrastraron puentes en el norte de Jap\u00f3n obligaron a evacuar a miles de personas y causaron al menos dos muertos, se\u00f1alaron las autoridades y medios de comunicaci\u00f3n este viernes. Al menos dos personas murieron en las prefecturas de Yamagata y Akita, situadas en el norte de la isla [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/internacionales/dos-muertos-y-miles-de-evacuados-por-lluvias-en-el-norte-de-japon/\" rel=\"nofollow\">Dos muertos y miles de evacuados por lluvias en el norte de Jap\u00f3n</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Agencias;- Lluvias torrenciales que desbordaron r\u00edos y arrastraron puentes en el norte de Jap\u00f3n obligaron a evacuar a miles de personas y causaron al menos dos muertos, se\u00f1alaron las autoridades y medios de comunicaci\u00f3n este viernes. Al menos dos personas murieron en las prefecturas de Yamagata y Akita, situadas en el norte de la isla [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/internacionales/dos-muertos-y-miles-de-evacuados-por-lluvias-en-el-norte-de-japon/\" rel=\"nofollow\">Dos muertos y miles de evacuados por lluvias en el norte de Jap\u00f3n</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 18:19:16 +0000", "image": null}, "19": {"title": "Par\u00eds inaugura los Juegos Ol\u00edmpicos con estreno in\u00e9dito en el Sena", "link": "https://www.elcaribe.com.do/deportes/paris-inaugura-los-juegos-olimpicos-con-estreno-inedito-en-el-sena/", "summary": "<p>Par\u00eds inaugura sus Juegos Ol\u00edmpicos con un estreno in\u00e9dito en el cauce del Sena con invitados especiales como Zinedine Zidane y Lady Gaga</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/deportes/paris-inaugura-los-juegos-olimpicos-con-estreno-inedito-en-el-sena/\" rel=\"nofollow\">Par\u00eds inaugura los Juegos Ol\u00edmpicos con estreno in\u00e9dito en el Sena</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Par\u00eds inaugura sus Juegos Ol\u00edmpicos con un estreno in\u00e9dito en el cauce del Sena con invitados especiales como Zinedine Zidane y Lady Gaga</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/deportes/paris-inaugura-los-juegos-olimpicos-con-estreno-inedito-en-el-sena/\" rel=\"nofollow\">Par\u00eds inaugura los Juegos Ol\u00edmpicos con estreno in\u00e9dito en el Sena</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 18:14:47 +0000", "image": null}, "20": {"title": "Venezuela instala las mesas de votaci\u00f3n entre denuncias de vetos a testigos electorales", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/politica/venezuela-instala-las-mesas-de-votacion-entre-denuncias-de-vetos-a-testigos-electorales/", "summary": "<p>Caracas, 26 jul (EFE).- El Consejo Nacional Electoral (CNE) de Venezuela instal\u00f3 este viernes las mesas de votaci\u00f3n que ser\u00e1n usadas en los comicios presidenciales del domingo, mientras circulan en redes sociales denuncias de testigos y operadores acreditados que -aseguran- fueron impedidos de participar en el acto de configuraci\u00f3n de las m\u00e1quinas. La presidenta de [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/politica/venezuela-instala-las-mesas-de-votacion-entre-denuncias-de-vetos-a-testigos-electorales/\" rel=\"nofollow\">Venezuela instala las mesas de votaci\u00f3n entre denuncias de vetos a testigos electorales</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Caracas, 26 jul (EFE).- El Consejo Nacional Electoral (CNE) de Venezuela instal\u00f3 este viernes las mesas de votaci\u00f3n que ser\u00e1n usadas en los comicios presidenciales del domingo, mientras circulan en redes sociales denuncias de testigos y operadores acreditados que -aseguran- fueron impedidos de participar en el acto de configuraci\u00f3n de las m\u00e1quinas. La presidenta de [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/politica/venezuela-instala-las-mesas-de-votacion-entre-denuncias-de-vetos-a-testigos-electorales/\" rel=\"nofollow\">Venezuela instala las mesas de votaci\u00f3n entre denuncias de vetos a testigos electorales</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 17:49:24 +0000", "image": null}, "21": {"title": "Abinader encabezar\u00e1 cinco inauguraciones de obras y entregar\u00e1 t\u00edtulos este s\u00e1bado", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/abinader-encabezara-cinco-inauguraciones-de-obras-y-entregara-titulos/", "summary": "<p>Santo Domingo. \u2013 El presidente Luis Abinader realizar\u00e1 este s\u00e1bado un recorrido por el Gran Santo Domingo donde encabezar\u00e1 la inauguraci\u00f3n de cinco obras, entregar\u00e1 t\u00edtulos de propiedad y presidir\u00e1 una graduaci\u00f3n del Programa Oportunidad 14-24. La primera actividad en la agenda del mandatario ser\u00e1 a las 10:30 de la ma\u00f1ana, encabezando una graduaci\u00f3n del [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/abinader-encabezara-cinco-inauguraciones-de-obras-y-entregara-titulos/\" rel=\"nofollow\">Abinader encabezar\u00e1 cinco inauguraciones de obras y entregar\u00e1 t\u00edtulos este s\u00e1bado</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Santo Domingo. \u2013 El presidente Luis Abinader realizar\u00e1 este s\u00e1bado un recorrido por el Gran Santo Domingo donde encabezar\u00e1 la inauguraci\u00f3n de cinco obras, entregar\u00e1 t\u00edtulos de propiedad y presidir\u00e1 una graduaci\u00f3n del Programa Oportunidad 14-24. La primera actividad en la agenda del mandatario ser\u00e1 a las 10:30 de la ma\u00f1ana, encabezando una graduaci\u00f3n del [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/abinader-encabezara-cinco-inauguraciones-de-obras-y-entregara-titulos/\" rel=\"nofollow\">Abinader encabezar\u00e1 cinco inauguraciones de obras y entregar\u00e1 t\u00edtulos este s\u00e1bado</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 17:41:26 +0000", "image": null}, "22": {"title": "Abinader se compromete a fortalecer el Sistema de Seguridad Social y la atenci\u00f3n primaria", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/abinader-se-compromete-a-fortalecer-el-sistema-de-seguridad-social-y-la-atencion-primaria/", "summary": "<p>Santo Domingo.- El presidente Luis Abinader al recibir un reconocimiento en el marco del cierre del primer Diplomado Internacional de Defensor\u00eda de Derechos Ciudadanos de Seguridad Social, se comprometi\u00f3 a seguir trabajando para mejorar el Sistema de Seguridad Social y la atenci\u00f3n primera en el pa\u00eds. El mandatario agradeci\u00f3 por el reconocimiento y se\u00f1al\u00f3 que [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/abinader-se-compromete-a-fortalecer-el-sistema-de-seguridad-social-y-la-atencion-primaria/\" rel=\"nofollow\">Abinader se compromete a fortalecer el Sistema de Seguridad Social y la atenci\u00f3n primaria</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Santo Domingo.- El presidente Luis Abinader al recibir un reconocimiento en el marco del cierre del primer Diplomado Internacional de Defensor\u00eda de Derechos Ciudadanos de Seguridad Social, se comprometi\u00f3 a seguir trabajando para mejorar el Sistema de Seguridad Social y la atenci\u00f3n primera en el pa\u00eds. El mandatario agradeci\u00f3 por el reconocimiento y se\u00f1al\u00f3 que [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/abinader-se-compromete-a-fortalecer-el-sistema-de-seguridad-social-y-la-atencion-primaria/\" rel=\"nofollow\">Abinader se compromete a fortalecer el Sistema de Seguridad Social y la atenci\u00f3n primaria</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 17:37:19 +0000", "image": null}, "23": {"title": "Receta de mermelada de higos, r\u00e1pida y f\u00e1cil", "link": "https://www.elcaribe.com.do/gente/gastronomia/receta-de-mermelada-de-higos-rapida-y-facil/", "summary": "<p>Agencias;- La mermelada de higos\u00a0es una deliciosa conserva que nos permite disfrutar de esta fruta de temporada durante todo el a\u00f1o. Esta receta es r\u00e1pida y f\u00e1cil, ideal para quienes desean preparar su propia mermelada casera sin complicaciones. Los higos son frutas de\u00a0origen mediterr\u00e1neo\u00a0que han sido apreciadas desde la antig\u00fcedad por su\u00a0dulzura natural y sus [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/gente/gastronomia/receta-de-mermelada-de-higos-rapida-y-facil/\" rel=\"nofollow\">Receta de mermelada de higos, r\u00e1pida y f\u00e1cil</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Agencias;- La mermelada de higos\u00a0es una deliciosa conserva que nos permite disfrutar de esta fruta de temporada durante todo el a\u00f1o. Esta receta es r\u00e1pida y f\u00e1cil, ideal para quienes desean preparar su propia mermelada casera sin complicaciones. Los higos son frutas de\u00a0origen mediterr\u00e1neo\u00a0que han sido apreciadas desde la antig\u00fcedad por su\u00a0dulzura natural y sus [\u2026]</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/gente/gastronomia/receta-de-mermelada-de-higos-rapida-y-facil/\" rel=\"nofollow\">Receta de mermelada de higos, r\u00e1pida y f\u00e1cil</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 17:33:14 +0000", "image": null}, "24": {"title": "Mayobanex Suazo promueve en Espa\u00f1a crecimiento profesional de los arquitectos dominicanos", "link": "https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/mayobanex-suazo-promueve-en-espana-crecimiento-profesional-de-los-arquitectos-dominicanos/", "summary": "<p>Sostiene encuentro con decano del Colegio Oficial de Arquitectos de Madrid y presenta oportunidades de cooperaci\u00f3n en proyectos de investigaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n y desarrollo profesional.</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/mayobanex-suazo-promueve-en-espana-crecimiento-profesional-de-los-arquitectos-dominicanos/\" rel=\"nofollow\">Mayobanex Suazo promueve en Espa\u00f1a crecimiento profesional de los arquitectos dominicanos</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "description": "<p>Sostiene encuentro con decano del Colegio Oficial de Arquitectos de Madrid y presenta oportunidades de cooperaci\u00f3n en proyectos de investigaci\u00f3n, capacitaci\u00f3n y desarrollo profesional.</p>\n<p>La entrada <a href=\"https://www.elcaribe.com.do/panorama/pais/mayobanex-suazo-promueve-en-espana-crecimiento-profesional-de-los-arquitectos-dominicanos/\" rel=\"nofollow\">Mayobanex Suazo promueve en Espa\u00f1a crecimiento profesional de los arquitectos dominicanos</a> se public\u00f3 primero en <a href=\"https://www.elcaribe.com.do\" rel=\"nofollow\">Peri\u00f3dico elCaribe</a>.</p>", "published": "Fri, 26 Jul 2024 17:33:14 +0000", "image": null}}, "ElNacional": {"1": {"title": "Dejan varados en Guatemala al ministro Defensa de RD y su comitiva por sobreventa de tikets", "link": "https://elnacional.com.do/dejan-varados-en-guatemala-al-ministro-defensa-de-rd-y-su-comitiva-por-sobreventa-de-tikets/", "summary": "Una fuente afirm\u00f3 que D\u00edaz Morfa se prestaba a viajar a Rep\u00fablica Dominicana por el Aeropuerto Internacional \u201cLa Aurora\u201d de Guatemala, tras participar en la reuni\u00f3n de ministros de Defensa del Consejo Superior de la Conferencia de las Fuerzas Armadas Centroamericanas (CFAC), que se desarroll\u00f3 en el municipio de Iztapa.", "description": "Una fuente afirm\u00f3 que D\u00edaz Morfa se prestaba a viajar a Rep\u00fablica Dominicana por el Aeropuerto Internacional \u201cLa Aurora\u201d de Guatemala, tras participar en la reuni\u00f3n de ministros de Defensa del Consejo Superior de la Conferencia de las Fuerzas Armadas Centroamericanas (CFAC), que se desarroll\u00f3 en el municipio de Iztapa.", "published": "Sat, 27 Jul 2024 00:54:35 +0000", "image": null}, "2": {"title": "Padres responsables en el siglo XXI", "link": "https://elnacional.com.do/padres-responsables-en-el-siglo-xxi/", "summary": "A prop\u00f3sito de julio, el mes de los padres en Rep\u00fablica Dominicana, quisiera exteriorizar algunos aspectos de lo que se considera un padre responsable.", "description": "A prop\u00f3sito de julio, el mes de los padres en Rep\u00fablica Dominicana, quisiera exteriorizar algunos aspectos de lo que se considera un padre responsable.", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:58:08 +0000", "image": null}, "3": {"title": "Inposdom apertura segunda edici\u00f3n feria de emprendedores", "link": "https://elnacional.com.do/inposdom-apertura-segunda-edicion-feria-de-emprendedores/", "summary": "Esta feria se ha convertido en un importante espacio para fomentar y apoyar el esp\u00edritu emprendedor en la Rep\u00fablica Dominicana.", "description": "Esta feria se ha convertido en un importante espacio para fomentar y apoyar el esp\u00edritu emprendedor en la Rep\u00fablica Dominicana.", "published": "Fri, 26 Jul 2024 22:11:53 +0000", "image": null}, "4": {"title": "D\u00eda 1. Par\u00eds vende al mundo su imagen de marca", "link": "https://elnacional.com.do/dia-1-paris-vende-al-mundo-su-imagen-de-marca/", "summary": "La lluvia desluci\u00f3 la atm\u00f3sfera, el continente. Pero el decorado, el contenido, es tan fastuoso, que ver la pir\u00e1mide del Louvre o la torre Eiffel iluminada de noche con los aros ol\u00edmpicos, eclipsa cualquier turbulencia.", "description": "La lluvia desluci\u00f3 la atm\u00f3sfera, el continente. Pero el decorado, el contenido, es tan fastuoso, que ver la pir\u00e1mide del Louvre o la torre Eiffel iluminada de noche con los aros ol\u00edmpicos, eclipsa cualquier turbulencia.", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:58:18 +0000", "image": null}, "5": {"title": "T\u00edo mata sobrino e hiere amigo de manera accidental en Pedro Brand", "link": "https://elnacional.com.do/tio-mata-sobrino-e-hiere-amigo-de-manera-accidental-en-pedro-brand/", "summary": "A seguidas pregunt\u00f3 que le hab\u00eda tra\u00eddo y este en forma de \"broma\" sac\u00f3 una pistola y le dijo \"mira lo que le traje\", al apuntarlo con el arma no se percat\u00f3 que la pistola estaba sobada y al toparle gatillo dio muerte a su sobrino e hiri\u00f3 a su amigo de manera accidental.", "description": "A seguidas pregunt\u00f3 que le hab\u00eda tra\u00eddo y este en forma de \"broma\" sac\u00f3 una pistola y le dijo \"mira lo que le traje\", al apuntarlo con el arma no se percat\u00f3 que la pistola estaba sobada y al toparle gatillo dio muerte a su sobrino e hiri\u00f3 a su amigo de manera accidental.", "published": "Fri, 26 Jul 2024 21:07:16 +0000", "image": null}, "6": {"title": "Gobierno congela precios combustibles", "link": "https://elnacional.com.do/gobierno-congela-precios-combustibles/", "summary": "P\u00e9rez Ferm\u00edn explic\u00f3 que esta iniciativa, representa un sacrificio de aproximadamente 403.3 millones de pesos, con los que el gobierno busca evitar que las alzas del mercado internacional afecten el bolsillo de los ciudadanos.", "description": "P\u00e9rez Ferm\u00edn explic\u00f3 que esta iniciativa, representa un sacrificio de aproximadamente 403.3 millones de pesos, con los que el gobierno busca evitar que las alzas del mercado internacional afecten el bolsillo de los ciudadanos.", "published": "Fri, 26 Jul 2024 20:55:08 +0000", "image": null}, "7": {"title": "El \u2018Mayo\u2019 Zambada se declara no culpable y el hijo del Chapo comparecer\u00e1 en Chicago", "link": "https://elnacional.com.do/el-mayo-zambada-se-declara-no-culpable-y-el-hijo-del-chapo-comparecera-en-chicago/", "summary": "Zambada, uno de los narcotraficantes m\u00e1s poderosos de M\u00e9xico, contin\u00faa bajo custodia de las autoridades estadounidenses en El Paso y se declar\u00f3 esta ma\u00f1ana no culpable de los delitos de narcotr\u00e1fico y lavado de dinero que le imputa la justicia federal en Texas.", "description": "Zambada, uno de los narcotraficantes m\u00e1s poderosos de M\u00e9xico, contin\u00faa bajo custodia de las autoridades estadounidenses en El Paso y se declar\u00f3 esta ma\u00f1ana no culpable de los delitos de narcotr\u00e1fico y lavado de dinero que le imputa la justicia federal en Texas.", "published": "Fri, 26 Jul 2024 20:05:00 +0000", "image": null}, "8": {"title": "Confiscan 38 pacas de marihuana en aeropuerto de Puerto Plata", "link": "https://elnacional.com.do/confiscan-38-pacas-de-marihuana-en-aeropuerto-de-puerto-plata/", "summary": "Agentes de la Direcci\u00f3n Nacional de Control de Drogas (DNCD) y miembros del Cuerpo Especializado de Seguridad Aeroportuaria (Cesac), apoyados por el Ministerio P\u00fablico, confiscaron 38 paquetes de marihuana, en un operativo de inspecci\u00f3n, desarrollado en el Aeropuerto Internacional Gregorio Luper\u00f3n, provincia de Puerto Plata. Los agentes y militares, realizaban labores de supervisi\u00f3n en una [&#8230;]", "description": "Agentes de la Direcci\u00f3n Nacional de Control de Drogas (DNCD) y miembros del Cuerpo Especializado de Seguridad Aeroportuaria (Cesac), apoyados por el Ministerio P\u00fablico, confiscaron 38 paquetes de marihuana, en un operativo de inspecci\u00f3n, desarrollado en el Aeropuerto Internacional Gregorio Luper\u00f3n, provincia de Puerto Plata. Los agentes y militares, realizaban labores de supervisi\u00f3n en una [&#8230;]", "published": "Fri, 26 Jul 2024 19:34:00 +0000", "image": null}, "9": {"title": "La lluvia empapa la ceremonia inaugural de los Juegos Ol\u00edmpicos de Par\u00eds", "link": "https://elnacional.com.do/la-lluvia-empapa-la-ceremonia-inaugural-de-los-juegos-olimpicos-de-paris/", "summary": "Lo \u00fanico que no pod\u00eda controlarse, la lluvia, se present\u00f3 en la ceremonia inaugural de los Juegos de Par\u00eds y empap\u00f3 de forma inclemente a deportistas, artistas, p\u00fablico y autoridades.", "description": "Lo \u00fanico que no pod\u00eda controlarse, la lluvia, se present\u00f3 en la ceremonia inaugural de los Juegos de Par\u00eds y empap\u00f3 de forma inclemente a deportistas, artistas, p\u00fablico y autoridades.", "published": "Fri, 26 Jul 2024 19:16:51 +0000", "image": null}, "10": {"title": "Protesta impide tribunal homologue pacto Mimilo", "link": "https://elnacional.com.do/protesta-impide-tribunal-homologue-pacto-mimilo/", "summary": "La protesta de afectados con la expropiaci\u00f3n de terrenos en el caso \u201cCalamar\u201d impidi\u00f3 que el Cuarto Juzgado de la Instrucci\u00f3n del Distrito Nacional decidiera ayer la homologaci\u00f3n de los acuerdos que el Ministerio P\u00fablico hizo con Ram\u00f3n Emilio Jim\u00e9nez Collie (Mimilo) y otros cinco imputados. La no inclusi\u00f3n de los due\u00f1os de terrenos&#160; en [&#8230;]", "description": "La protesta de afectados con la expropiaci\u00f3n de terrenos en el caso \u201cCalamar\u201d impidi\u00f3 que el Cuarto Juzgado de la Instrucci\u00f3n del Distrito Nacional decidiera ayer la homologaci\u00f3n de los acuerdos que el Ministerio P\u00fablico hizo con Ram\u00f3n Emilio Jim\u00e9nez Collie (Mimilo) y otros cinco imputados. La no inclusi\u00f3n de los due\u00f1os de terrenos&#160; en [&#8230;]", "published": "Fri, 26 Jul 2024 19:05:00 +0000", "image": null}, "11": {"title": "Par\u00eds 2024", "link": "https://elnacional.com.do/paris-2024/", "summary": "El deporte mundial se viste de gala a partir de esta tarde con la inauguraci\u00f3n en Par\u00eds de la XXXIII edici\u00f3n de los Juegos Ol\u00edmpicos que reunir\u00e1 a diez mil 500 atletas en representaci\u00f3n de 206 pa\u00edses y territorios que competir\u00e1n en 45 deportes en ramas masculina y femenina en distintas categor\u00edas.", "description": "El deporte mundial se viste de gala a partir de esta tarde con la inauguraci\u00f3n en Par\u00eds de la XXXIII edici\u00f3n de los Juegos Ol\u00edmpicos que reunir\u00e1 a diez mil 500 atletas en representaci\u00f3n de 206 pa\u00edses y territorios que competir\u00e1n en 45 deportes en ramas masculina y femenina en distintas categor\u00edas.", "published": "Fri, 26 Jul 2024 17:35:27 +0000", "image": null}, "12": {"title": "Disparo dos: Kamala Harris", "link": "https://elnacional.com.do/disparo-dos-kamala-harris/", "summary": "Empero, con la dimision de Biden y la posible candidatura de Kamala Harris todo cambia, todo ha cambiado, porque una cosa es enfrentar a un anciano ya con demencia senil, con las artes de la difamaci\u00f3n, la mentira como recurso principal y la calumnia, y otra es enfrentar a una exfiscal general de uno de los Estados m\u00e1s importantes de USA, con un amplio conocimiento de las leyes y una experiencia de d\u00e9cadas como litigante.", "description": "Empero, con la dimision de Biden y la posible candidatura de Kamala Harris todo cambia, todo ha cambiado, porque una cosa es enfrentar a un anciano ya con demencia senil, con las artes de la difamaci\u00f3n, la mentira como recurso principal y la calumnia, y otra es enfrentar a una exfiscal general de uno de los Estados m\u00e1s importantes de USA, con un amplio conocimiento de las leyes y una experiencia de d\u00e9cadas como litigante.", "published": "Fri, 26 Jul 2024 17:27:18 +0000", "image": null}, "13": {"title": "Congreso se despide con pr\u00e9stamos por mil 185 millones de d\u00f3lares", "link": "https://elnacional.com.do/congreso-se-despide-con-prestamos-por-mil-185-millones-de-dolares/", "summary": "Diputados y senadores de este cuatrienio se despidieron ayer con la aprobaci\u00f3n de 10 pr\u00e9stamos ascendentes a US$1,185 millones refrendado en las \u00faltimas dos semanas, recursos que ser\u00edan utilizados por el gobierno para el financiamiento del proyecto de respuesta a emergencias y resiliencia, salud, agricultura, las edes, reforma y modernizaci\u00f3n del Estado y otras. En [&#8230;]", "description": "Diputados y senadores de este cuatrienio se despidieron ayer con la aprobaci\u00f3n de 10 pr\u00e9stamos ascendentes a US$1,185 millones refrendado en las \u00faltimas dos semanas, recursos que ser\u00edan utilizados por el gobierno para el financiamiento del proyecto de respuesta a emergencias y resiliencia, salud, agricultura, las edes, reforma y modernizaci\u00f3n del Estado y otras. En [&#8230;]", "published": "Fri, 26 Jul 2024 17:20:00 +0000", "image": null}, "14": {"title": "Padres que cambiaron su visi\u00f3n de la vida", "link": "https://elnacional.com.do/padres-que-cambiaron-su-vision-de-la-vida/", "summary": "Albert Mena y Raeldo L\u00f3pez, son dos profesionales j\u00f3venes, con muchas responsabilidades por la exigente carrera que llevan; pero que asumen como prioridad su importante rol de padres. Albert, padre de dos gemelas, es conductor y animador de radio y televisi\u00f3n, mientras que Raeldo, pap\u00e1 de 4 ni\u00f1os, es conductor, actor y productor de teatro. [&#8230;]", "description": "Albert Mena y Raeldo L\u00f3pez, son dos profesionales j\u00f3venes, con muchas responsabilidades por la exigente carrera que llevan; pero que asumen como prioridad su importante rol de padres. Albert, padre de dos gemelas, es conductor y animador de radio y televisi\u00f3n, mientras que Raeldo, pap\u00e1 de 4 ni\u00f1os, es conductor, actor y productor de teatro. [&#8230;]", "published": "Fri, 26 Jul 2024 16:50:49 +0000", "image": null}, "15": {"title": "Ibai G\u00f3mez: \u201cVeo al equipo muy ilusionado\u201d", "link": "https://elnacional.com.do/ibai-gomez-veo-al-equipo-muy-ilusionado/", "summary": "Burdeos.- Ibai G\u00f3mez (Bilbao, 1989) asumi\u00f3, tras un a\u00f1o como entrenador a tiempo completo, el reto de liderar a Rep\u00fablica Dominicana en unos Juegos Ol\u00edmpicos. Y, tras un inicio esperanzador, se enfrenta a Espa\u00f1a en la segunda jornada. Un partido especial para \u00e9l y para el que ve a sus jugadores, como asegura en una [&#8230;]", "description": "Burdeos.- Ibai G\u00f3mez (Bilbao, 1989) asumi\u00f3, tras un a\u00f1o como entrenador a tiempo completo, el reto de liderar a Rep\u00fablica Dominicana en unos Juegos Ol\u00edmpicos. Y, tras un inicio esperanzador, se enfrenta a Espa\u00f1a en la segunda jornada. Un partido especial para \u00e9l y para el que ve a sus jugadores, como asegura en una [&#8230;]", "published": "Fri, 26 Jul 2024 16:49:31 +0000", "image": null}}}